<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC119">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>119</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Misc. 2</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>vac.</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Letters Principally of Foreign Reformers</head>
                <head type="James">Letters Principally of Foreign Reformers</head>
                <p function="Codicology"><material>Paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">325</height>
                        <width unit="mm">232</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">12.5 x 8.5</measureGrp> (and smaller). Cent.
                        <origDate>xvi</origDate>.</p>


                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-iv + pp. 1-14 + 14a-15a + 15-20 + 20a-21a + 21-22 (23-24 missing) + 25-26 + 26a-27a
                        + 27-106 + ff. 106a-g + pp. 107-154 + ff. 155-6 + pp. 157-172 + 172a-173a + 173-174 + 174a-175a
                        + 175-181 + 180a-d + 181-210 + 210a-211a + 211-242 + 242a-243a + 243-244 + 244a-d + 245-360 +
                        ff. 361-2 + pp. 363-366 + 366a-367a + 367-370 + ff. v-viii</foliation>.</p>

                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="fre ger eng">Latin, French, German and English.</textLang>
                    <label>Contents</label>

                    <msItem n="1" locusStart="1" locusEnd="2">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="person">Henry VIII</name>, now missing</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Deest epistola <name type="person">Henrici VIII</name></quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <supplied>Blank sheet replacing missing letter of <name type="person">Henry VIII</name>
                                listed in contents list on f. <locus>ir</locus></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="3" locusEnd="6">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Edward
                                    VI</name>, <date>1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martini Buceri</name> ad <name type="person">Edwardum
                                    VI</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>mittit regi duos libros quos conscripsit de regno Christi restituendo, eumque
                                hortatur ut veram fidem Dei et ejus ministros semper foveat et protegat: data <name
                                    type="place">Cantabrigiae</name>
                                <date>12 kalendas Novembri 1550</date></quote>
                        </ab>

                        <ab>Cf. <ref type="bibl" target="Gasquet and Bishop 1890">Gasquet and Bishop, <hi rend="italic"
                                    >Edward VI</hi> etc. p. 301 note</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="7" locusEnd="8">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter in German dated <date>August 1538</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola Germanica</title>
                        </head>

                        <ab>refers to <name type="person">Johann Forster</name> preacher at <name type="place"
                                >Augsburg</name>, dated <date>August (15)38</date> signed <q>Burgomaister vnnd
                                Paumaister ... zu Augspurg</q>: see a Latin version in <ref type="ms" target="CCC122">MS
                                122. 14</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="9" locusEnd="10">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Frederick III, Elector Palatine</name>, to <name
                                    type="person">Matthew Parker</name>, <date>12 February 1568</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Frederici electoris Palatini</name> ad <name
                                    type="person">Matthaeum Parker</name> archiepiscopum Cantuariensem; in qua commendat
                                ei <name type="person">Immanuelem Trimellium</name> legatum suum: data <name
                                    type="place">Heidelbergae</name>
                                <date>12 Februarii 1568</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Parker
                                    Correspondence</hi> CCXLI and note</ref>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="11" locusEnd="14">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Matthew Parker</name> to <name type="person">Frederick
                                    III, Elector Palatine</name>, <date>23 March 1568</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Responsio archiepiscopi ad electorem, data <name type="place">Lambethi</name>
                                <date>23 Martii 1568</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Parker
                                    Correspondence</hi> CCXLI and note</ref>
                        </ab>



                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="15" locusEnd="16">

                        <head type="CCC">
                            <title>Safe conduct granted by <name type="person">Charles IX of France</name> for those
                                attending the assembly at <name type="place">Poissy</name>, <date>25 July
                                1561</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>A safe-conduct granted by <name type="person">Charles IX. king of France</name>, to
                                all persons coming to the assembly at <name type="place">Poissy</name>, dated at <name
                                    type="place">St. Germain's</name>
                                <date>July 25, 1561</date></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="17" locusEnd="18">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Emperor Charles V</name> to the prelates, abbots and
                                clergy of <name type="place">Cologne</name>, <date>12 October 1544</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Caroli V. imperatoris</name> ad praelatos abbates et
                                clerum <name type="place">civitatis Coloniensis</name> in qua fautoribus novi cultus se
                                offensum ostendit, et hortatur ut in pristina religionis forma perstent: data <name
                                    type="place">Bruxelli</name>
                                <date>12 Octobris 1544</date></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="19" locusEnd="20">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">Edward VI</name> to <name type="person"
                                    >Catherine Parr</name>, <date>30 May 1548</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola scripta manu propria serenissimi <name type="author">regis Edwardi
                                VI</name>. ad dominam <name type="person">Katherinam reginam</name> relictam <name
                                    type="person">regis Henrici VIII</name>. data <date>30 Maii</date></title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="19">Cum non procul abs te abessem</incipit>
                        <ab>No. xliv in <ref type="bibl" target="Nichols 1857a">Nichols' <hi rend="italic">Literary
                                    Remains of Edward VI</hi> (I p. 44)</ref></ab>



                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="21" locusEnd="22">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">Anne Boleyn</name> to her father, <name
                                    type="person">Sir Thomas Boleyn</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Lettre d'<name type="author">Anne de Boullan</name> a son pere</title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="21">Mons<abbr rend="superscript">r</abbr> je antandue par vostre
                            lettre</incipit>

                        <ab>
                            <supplied>pp. 23-24 missing</supplied>
                        </ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="25" locusEnd="26">

                        <head type="CCC">
                            <title>Latin translation of a letter from <name type="author">Anne Boleyn</name> to her
                                father, <name type="person">Sir Thomas Boleyn</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ejusdem epistolae versio Latina</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>[very incorrect]</quote>
                        </ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="27" locusEnd="28">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Thomas Cranmer</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Cranmeri archiepiscopi Cantuariensi</name> ad <name
                                    type="person">Martinum Bucerum</name>, in qua consolatur eum de morte <name
                                    type="person">Fagii</name> et dicit se misisse xxvii libros viduae <name
                                    type="person">Fagii</name> solvendas, data <name type="place">Lambethi</name>
                                <date>ultima Novembris</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Jenkyns 1833a"><hi rend="italic">Cranmer, Remains</hi> p. 426
                                (Parker Society)</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="29" locusEnd="32">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Stephen Gardiner</name>, chancellor of the <name
                                    type="place">University of Cambridge</name>, to the vice-chancellor and masters of
                                the university</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Stephani Gardiner episcopi Wintoniensi</name>
                                <name type="place">academiae Cantabrigiensis</name> cancellarii ad vice-cancellarium et
                                coetum magistrorum regentium et non regentium; in qua graviter invehit in eos qui spreta
                                sua autoritate antiquam Graecae pronuntiationis normam non observant, et de tragoedia
                                coram eis publice recitata queritur: data <name type="place">London</name>
                                <date>18 Maii</date></title>
                        </head>

                        <ab>Cf. <ref type="ms" target="CCC106">MS 106. 157 sqq</ref></ab>

                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>33</locus>-<locus>34</locus> are blank except for an address and formed
                                the wrapper for item 11</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="35" locusEnd="36">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John Skip, Bishop of Hereford</name>, to <name
                                    type="person">Matthew Parker</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">John Skyp bishop of Hereford</name> to <name
                                    type="person">Dr. Parker dean of Stoke</name>, acquainting him that matters go on
                                slowly in the convocation: dated <name type="place">Westminster</name>
                                <date>May 11</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>
                                IX</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="37" locusEnd="38">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Edmund Bonner, Bishop of London</name>, desiring
                                members of the <name type="place">University of Cambridge</name> to preach at <name
                                    type="place">St Paul's Cross, London</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">Edmund Bonner bishop of London</name> to 혰 혰,
                                desiring him to exhort the members of the university to take their turns in preaching at
                                    <name type="place">St. Paul's cross</name>, dated <date>October 9</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="39" locusEnd="40">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Hugh Latimer</name> to <name type="person">Dr
                                    Green</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Hugonis Latimeri</name> ad <name type="person">doctorem
                                    Green gymnasiarcham</name>, in qua orat ut <name type="person">magister
                                    Wynfylde</name> in locum <name type="person">Lufvelli</name> succedat: data <name
                                    type="place">Kymboltaniae</name>
                                <date>postridie Edwardi</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Corrie 1845"><hi rend="italic">Remains of Latimer</hi> 295, 467
                                (Parker Society)</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="41" locusEnd="42">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John Cheke</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>11 May 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Ioannis Cheki</name> ad <name type="person">Martinum
                                    Bucerum</name> in qua gratulatur ei quod valetudinem recuperasset, et dicit se
                                continuo archiepiscopum hortari, ut <name type="person">Sleidani</name> se sedulum
                                patronum praebeat: data <name type="place">Grenvici</name>
                                <date>11 Maii, 1550</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Goodwin 1843">J. Goodwin, <hi rend="italic">Cheke's Gospel of
                                    Matthew</hi> 1843, Appendix no. 3</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="43" locusEnd="44">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Morrison</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Ricardi Morysini</name> ad eundem de statu rerum in
                                    <name type="place">Germania</name>: data <name type="place">ex aedibus ducissae
                                    Suffolciae</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="45" locusEnd="50">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">John
                                    Cheke</name>, <date>1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martini Buceri</name> ad <name type="person">Ioannem
                                    Chekum</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>mittit ei libros suos de Christi regno restituendo, et servum suum in <name
                                    type="place">Galliam</name> redeuntem ei commendat: data <date>12 kalendas Novembri
                                    1550</date></quote>
                        </ab>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Ascham 1703">Aschami <hi rend="italic">Epistolae</hi>, Oxon. 1703,
                                p. 434</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="51" locusEnd="54">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Walter Haddon</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Gualteri Haddon</name> ad <name type="person">Martinum
                                    Bucerum</name>, in qua de infirma sua valetudine fuse agit: data <date>1
                                    Septembris</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="20" locusStart="55" locusEnd="56">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Thomas Goodrich, bishop of Ely</name>, to <name
                                    type="person">Dr John Edmunds</name>, master of Peterhouse</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">Thomas Goodrich bishop of Ely</name> to <name
                                    type="person">Dr. Edmunds master of Peterhouse</name>, declaring to him the kings
                                pleasure, that one of the society should preach every Sunday in their parish church, and
                                make known to the people his majesties title of supreme head of the church and his
                                renunciation of the usurped power of the pope: dated <name type="place">Somersham</name>
                                <date>June 27</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="21" locusStart="57" locusEnd="66">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">Desiderius Erasmus</name> to <name
                                    type="person">Martin Bucer</name>, <date>1527</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Erasmi</name> ad <name type="person">Martinum
                                    Bucerum</name>, in qua rationes adfert cur noluerit ecclesiae reformatae se
                                adjungere: data <name type="place">Basileae</name>, <date>natali D. Martini,
                                1527</date></title>
                        </head>
                        <ab>Liber xix, Epistola 72. Autograph <supplied>letter pp. <locus>57</locus>-<locus>58</locus>,
                                    <locus>63</locus>-<locus>64</locus></supplied>, with transcript <supplied>(pp.
                                    <locus>59</locus>-<locus>62</locus>)</supplied></ab>

                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>65</locus>-<locus>66</locus> blank</supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="67" locusEnd="67">

                        <head type="CCC">
                            <title>Two letters of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Duae epistolae <name type="author">Buceri</name> ad <name type="person"
                                    >Parkerum</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi> XXXI,
                                XXXII</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="68" locusEnd="68">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name>, written shortly before Bucer's death</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola novissima omnium, quam scripsit <name type="author">Bucerus</name> paulo
                                ante mortem suam, in qua orat <name type="person">Parkerum</name> ut det ei mutuo x
                                coronatos</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>
                                XXXIII</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="69" locusEnd="78">

                        <head type="CCC">
                            <title>Will and Testament of <name type="author">Martin Bucer</name>, dated <date>23 January
                                    1548</date>, with codicil dated <date>22 February 1551</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Testamentum <name type="author">Martini Buceri</name> factum <name type="place"
                                    >Argentorati</name>
                                <date>23 Januarii 1548</date>, cum codicillo <name type="place">Cantabrigiae</name>
                                facto <date>22 Februarii 1551</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="79" locusEnd="79">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Sir John Cheke</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name>, <date>1551</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">sir John Cheke</name> to <name type="person">Dr.
                                    Parker</name>, condoling with him on the death of <name type="person">Bucer</name>,
                                and informing him that he had spoken in favour of his widow to the lords of the council,
                                dated <name type="place">Westminster</name>
                                <date>1551</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>
                                XXXV</ref>, <ref type="bibl" target="Goodwin 1843">J. Goodwin, <hi rend="italic">Cheke's
                                    Gospel of Matthew</hi> 1843, Appendix no. 4</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="80" locusEnd="80">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Sir John Cheke</name> promising his assistance to
                                secure a pension for his unnamed correspondent</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from the same to Dr 혰 혰 , promising him to exert his interest to procure him a
                                pension, dated <name type="place">Westminster</name>
                                <date>June 7</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="iotalic">Correspondence</hi>
                                XXXVIII</ref>, <ref type="bibl" target="Goodwin 1843">J. Goodwin, <hi rend="italic"
                                    >Cheke's Gospel of Matthew</hi> 1843, Appendix no. 2</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="27" locusStart="81" locusEnd="84">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wibrandis Bucer</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name> and <name type="person">Walter Haddon</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Wibrandae Buceri</name> ad doctores <name type="person"
                                    >Parker</name> et <name type="person">Haddon</name> Germanice scripta cum ejusdem
                                versione Latina, in qua reddit eis rationem pecuniarum quas ab <name type="place"
                                    >Anglia</name> discedens acceperat: data <name type="place">Gravelyn</name>
                                <date>die veneris</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>82</locus>-<locus>83</locus> blank</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="28" locusStart="85" locusEnd="86">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wibrandis Bucer</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name> and <name type="person">Walter Haddon</name> concerning the
                                distribution of <name type="person">Martin Bucer</name>'s goods after his death,
                                    <date>23 February 1552</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem ad eosdem, in qua eos certiores facit, distributionem bonorum mariti
                                ejus defuncti brevi esse faciendam juxta testamentum ejus; et nonnullas in ea re ex
                                legibus Argentinensibus ortas difficultates enarrat: data <name type="place"
                                    >Argentinae</name>
                                <date>23 Februarii 1552</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="29" locusStart="87" locusEnd="88">

                        <head type="CCC">
                            <title>Certificate of <name type="person">Ulrich Chelius</name> and <name type="person"
                                    >Conrad Hubert</name> concerning the distribution of <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>'s goods after his death, dated <date>20 July 1553</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Certificatio <name type="person">Ulrici Chelii</name> et <name type="person">Conradi
                                    Huberti</name> de eadem bonorum distributione, acta <name type="place"
                                    >Argentorati</name>
                                <date>20 Julii, 1553</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>, p.
                                47 note</ref>
                        </ab>

                        <ab>
                            <supplied>p. <locus>88</locus> blank</supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="30" locusStart="99" locusEnd="102">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Ulrich Chelius</name> and <name type="author">Conrad
                                    Hubert</name> to <name type="person">Matthew Parker</name> and <name type="person"
                                    >Walter Haddon</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola eorundem, in qua <name type="person">Parkerum</name> et <name type="person"
                                    >Haddonum</name> rogant ut reliquum pecuniae <name type="person">Bucero</name>
                                debitae expediatur et mittatur</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>, p.
                                47 note</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="31" locusStart="89" locusEnd="90">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wibrandis Bucer</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Wibrandae</name>
                                <name type="person">Buceri</name> ad maritum suum Germanice scripta cum ejusdem versione
                                Latina, in qua memorat machinationes papistarum quando <name type="place"
                                    >Argentinam</name> primum rediit: data <name type="place">Thermis</name>
                                <date>postridie Ioannis</date></title>
                        </head>

                        <ab>Latin version on pp. <locus>95</locus><supplied>-<locus>96</locus></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="32" locusStart="90" locusEnd="90">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Christopher Stael</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Christopheri Stael</name> priori annexa, in qua petit
                                consilium a <name type="person">Bucero</name>, utrum cum ecclesia permanere an cum matre
                                discedere debeat: data <name type="place">Argentinae</name>
                                <date>30 Junii</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="33" locusStart="91" locusEnd="92">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of attorney given by <name type="person">Wibrandis Bucer</name> to <name
                                    type="person">Matthew Parker</name> and <name type="person">Walter
                                Haddon</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Literae attornatus datae a <name type="person">Wibranda Bucero</name>, doctoribus
                                    <name type="person">Parker</name> et <name type="person">Haddon</name>: <name
                                    type="place">Cantabrigiae</name>
                                <date>20 Aprilis 5 Edwardi VI</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>p. <locus>92</locus> blank</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="34" locusStart="93" locusEnd="102">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wibrandis Bucer</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name> and <name type="person">Walter Haddon</name>, <date>15 July
                                    1553</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Wibrandae Buceri</name> ad eosdem; in qua eos certiores
                                facit distributionem tandem esse factam, et maximas eis agit gratias pro humanitate et
                                benevolentia erga se et maritum defunctum: data <name type="place">Argentinae</name>
                                <date>15 Julii, 1553</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>This is followed by the continuation of item 31 (pp.
                                    <locus>95</locus>-<locus>98</locus>) and item 30 (pp.
                                    <locus>99</locus>-<locus>102</locus>)</supplied>
                        </ab>


                    </msItem>
                    <msItem n="35" locusStart="103" locusEnd="104">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John a Lasco</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Alasco</name> ad <name type="person">Martinum
                                    Bucerum</name>, in qua promittit se brevi ad eum venturum; et quaedam narrat de
                                rerum statu in <name type="place">Anglia</name>, <name type="place">Polonia</name> et
                                    <name type="place">Germania</name>: data <name type="place">Lambeth</name>
                                <date>postridie Iohannis Baptismi 1550</date></title>
                        </head>

                        <ab>Lasco, ed. <ref type="bibl" target="Kuyper 1866b">Kuyper 1866, II 640</ref></ab>
                        <ab>Also in <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham, <hi rend="italic"
                                    >Gleanings</hi> 156, 30</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="36" locusStart="105" locusEnd="106">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John a Lasco</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1545</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Alasco</name> ad eundem, de natura coenae
                                Domini, data <name type="place">Bonnae</name>
                                <date>pridie Iohannis Baptismi 1545</date></title>
                        </head>

                        <ab>Lasco, ed. <ref type="bibl" target="Kuyper 1866b">Kuyper 1866, II 591</ref></ab>
                        <ab>Also in <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham, <hi rend="italic"
                                    >Gleanings</hi> 156, 30</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="37" locusStart="106ar" locusEnd="106av">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Peter Martyr</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>11 November 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Petri Martyri</name> ad <name type="person">Martinum
                                    Bucerum</name>, in qua respondet quaestioni sibi propositae, quamdiu existimaret
                                fidem Christi generalem confusam et implicitam satis fuisse ad hominum salutem; et
                                suadet ut concors de re sacramentaria fiat confessio ut proposuit <name type="person"
                                    >Alasco</name> ab eis et <name type="person">Bernhardino</name> subscribenda : data
                                    <name type="place">Oxoniis</name>
                                <date>Novembris 11, 1550</date></title>
                        </head>


                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 196</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="38" locusStart="106br" locusEnd="106ev">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Peter Martyr</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>6 September 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martyri</name> ad eundem, in qua hortatur ut non det se
                                in disputationem nisi adsint judices idonei; et fuse agit de rebus Oxoniensibus et
                                Argentinensibus: data <name type="place">Oxoniis</name>
                                <date>6 Septembris 1550</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 176</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="39" locusStart="106fr" locusEnd="106gv">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Peter Martyr</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>10 January</date></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martyri</name> ad eundem de libro precum communium, et
                                de <name type="person">Hoppero</name> et <name type="person">Smitheo</name>, data <name
                                    type="place">Lambethae</name>
                                <date>10 Januarii</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 227</ref>; <ref type="bibl"
                                target="Ascham 1703">Aschami <hi rend="italic">Epistolae</hi>, Oxonie 1703, p.
                            437</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="40" locusStart="107" locusEnd="108">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Peter Martyr</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>11 June 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martyri</name> ad eundem, in qua multa de <name
                                    type="person">Smitheo</name> et libellis ejus, data <name type="place"
                                    >Oxoniis</name>
                                <date>11 Junii 1550</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 151</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="41" locusStart="109" locusEnd="109">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Richard Smith</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">Richard Smith</name> to the <name type="person"
                                    >archbishop of Canterbury</name>, expressing his sorrow for having written his book
                                de coelibatu patrum, dated <name type="place">Oxford</name>
                                <date>December 2</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="42" locusStart="110" locusEnd="110">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Matthew Parker</name> to the lords of the council
                                concerning <name type="person">Richard Smith</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">Dr. Parker</name> to the lords of the council,
                                acquainting them that <name type="person">Dr. Smith</name> is ready to acknowledge the
                                queen's supremacy, dated <name type="place">Lambeth</name>
                                <date>August 27</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>
                                LVIII</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="43" locusStart="111" locusEnd="118">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Richard Smith</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">Richard Smith</name>, to <name type="person"
                                    >archbishop Parker</name>, petitioning to have one of his bondsmen released from his
                                bond</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>A marginal note adds that notwithstanding his fair promises he fled to <name
                                    type="place">Paris</name>, [pp. 115, 116 absent]</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>115</locus>-<locus>116</locus> are blank leaves inserted
                                later</supplied>
                        </ab>


                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi> p. 73
                                note</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="44" locusStart="119" locusEnd="120">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Peter Martyr</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>31 March 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Petri Martyri</name> ad <name type="person">Martinum
                                    Bucerum</name>, in qua condolet cum <name type="person">Bucero</name> de adversa
                                ejus valetudine: data <name type="place">Oxonii</name>
                                <date>ultima Martii 1550</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 140</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="45" locusStart="121" locusEnd="122">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Luther</name> to [unknown], <date>2 December
                                    1537</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martini Lutheri</name> ad consules Sculthetas majores
                                civesque civitatum <name type="place">Helvetiae</name>, in qua respondit et assensum
                                suum praebet articulis quibusdam sibi missis de concordia in fide stabilienda: data
                                    <name type="place">Wittembergae</name>
                                <date>2 Decembris 1537</date></title>
                        </head>

                        <ab>Copy, ed. <ref type="bibl" target="de Wette 1828">de Wette V 83, no. 1784</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">Ed. <ref type="bibl" target="Enders 1907">Enders 2565 (XI
                                    294)</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="46" locusStart="123" locusEnd="126">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">Martin Luther</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name>, <date>6 December 1537</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Lutheri</name> ad <name type="person">Bucerum</name> cum
                                precedente epistola missa, <date>die Sancti Nicholai, 1537</date></title>
                        </head>

                        <ab>Autograph, ed. <ref type="bibl" target="de Wette 1828">de Wette V 83, no. 1785</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="47" locusStart="127" locusEnd="130">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Matthias Flacius Illyricus</name> to <name
                                    type="person">Matthew Parker</name>, <date>22 May 1561</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Matthiae Flaccii Illyrici</name> ad <name type="person"
                                    >Mattheum Cantuariensem</name> de antiquis ecclesiae monumentis, data <name
                                    type="place">Jenae</name>
                                <date>22 Maii, 1561</date></title>
                        </head>

                        <ab><ref type="bibl" target="Strype 1711">Strype, Parker Appendix 18</ref>: <ref type="bibl"
                                target="Bruce and Perowne 1853">Correspondence XCIX</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="48" locusStart="131" locusEnd="132">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bernhard Schwarz</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name>, <date>30 June 1561</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bernhardi Nigri</name> ecclesiasticae historiae
                                collectoris ad eundem, data <name type="place">Londini</name>
                                <date>30 Junii, 1561</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="49" locusStart="133" locusEnd="134">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Thomas Blaurer</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>11 February 1547</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Thomae Blaurerii</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name> de statu rerum Germanicarum, data <name type="place"
                                    >Constantiae</name>
                                <date>11 Februarii 1547</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="50" locusStart="135" locusEnd="136">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Sturm</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Sturmii</name> ad eundem, in qua deplorat
                                mortem protectoris, et adversam <name type="person">Buceri</name> valetudinem, data
                                    <name type="place">Argentorati</name>
                                <date>pridie Nativitatis</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="51" locusStart="137" locusEnd="140">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">Philipp Melanchthon</name> to <name
                                    type="person">Martin Bucer</name>, <date>14 November 1547</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Philippi Melanchton</name> ad eundem, in qua orat ut
                                scripta sua et <name type="person">Calvini</name> et <name type="person">Sturmii</name>
                                mittat cuidam docto Polono; et quaedam ei narrat ex visione coelesti ????????? deprompta
                                : data <date>14 Novembris 1547</date></title>
                        </head>
                        <ab>Autograph</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="52" locusStart="141" locusEnd="144">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Sleidan</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>20 May 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Sleidani</name> ad eundem de statu rerum
                                ecclesiasticarum, data <date>20 Maii, 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="53" locusStart="145" locusEnd="150">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">Philipp Melanchthon</name> to <name
                                    type="person">Martin Bucer</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Philippi Melanchton</name> ad eundem de rebus
                                ecclesiasticis, data <date>4 Augusti</date></title>
                        </head>
                        <ab>Autograph</ab>
                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>147</locus>-<locus>148</locus> blank</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="54" locusStart="151" locusEnd="154">

                        <head type="CCC">
                            <title>Excerpts from <name type="author">Basil</name> in Greek in the hand of <name
                                    type="author">Philipp Melanchthon</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta Graeca ex <name type="author">Basilio</name> per <name type="author"
                                    >Melanchton</name></title>
                        </head>
                        <ab>Autograph</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="55" locusStart="155r" locusEnd="155v">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Luther</name> to the ministers of the church in
                                    <name type="place">Augsburg</name>, <date>7 August 1536</date>, copied by <name
                                    type="person">Philipp Melanchthon</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Lutheri</name> ad <name type="place">Augustinae
                                    ecclesiae</name> ministros, in qua gratulatur eis de concordia inter se stabilita,
                                data <date>7 Augusti 1536</date></title>
                        </head>
                        <ab>Copy by <name type="person">Melanchthon</name>: ed. <ref type="bibl" target="de Wette 1828"
                                >de Wette V no. 1728</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">Ed. <ref type="bibl" target="Enders 1907">Enders 2425 (XI
                                    22)</ref></supplied>
                        </ab>

                        <ab>
                            <supplied><locus>155v</locus> blank</supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="56" locusStart="156r" locusEnd="156v">

                        <head type="CCC">
                            <title>Autograph letter of <name type="author">John Calvin</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name>, <date>1551</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Calvin</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name> ejus post mortem reddita, in qua deplorat dissensiones in <name
                                    type="place">Germania</name> ortas et suadet concordiam praesertim de sacramento:
                                data <name type="place">Genevae</name>
                                <date>7 kalendas Martii, 1551</date></title>
                        </head>
                        <ab>Autograph. <ref type="bibl" target="Baum, Cunitz and Reuss 1863"><hi rend="italic"
                                    >Opera</hi> ed. Baum etc. no. 4157</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 235</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="57" locusStart="157" locusEnd="162">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johannes Bugenhagen</name> concerning the reformation
                                of the Danish church, <date>1538</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Pomerani</name> de reformatione ecclesiae apud
                                Danos, data <name type="place">Copenhagen</name>
                                <date>feria secunda post purificationem, 1538</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>161</locus>-<locus>162</locus> blank</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="58" locusStart="163" locusEnd="164">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Brenz</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Brentii</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>, in qua gratulatur ei quod salvus in <name type="place"
                                    >Angliam</name> venisset, et narrat ei statum religionis in <name type="place"
                                    >Germania</name>, data <date>27 Augusti</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Continued on pp. <locus>174a</locus>-<locus>175a</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="59" locusStart="165" locusEnd="168">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Sleidan</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>28 September 1549</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Sleidani</name> ad eundem de re sacramentaria, data
                                    <name type="place">Bonae</name>
                                <date>28 Septembris 1549</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="60" locusStart="171" locusEnd="172">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johannes Oecolampadius</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Oecolampadii</name> ad eundem, data <name
                                    type="place">Basileae</name>
                                <date>quarta Paschae</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="61" locusStart="169" locusEnd="170">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Ulrich Zwingli</name> to <name type="person">Wolfgang
                                    Capito</name> and <name type="person">Martin Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Zuinglii</name> ad <name type="person">Capitonem</name>
                                et <name type="person">Bucerum</name>, in qua commendat eis juvenem quendam</title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="62" locusStart="172a" locusEnd="173a">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johannes Oecolampadius</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Oecolampadii</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>, dated <name type="place">Basileae</name>
                                <date>19 Augusti</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="63" locusStart="173" locusEnd="174">

                        <head type="CCC">
                            <title>Articles of unanimity in faith signed at <name type="place">Karlstadt</name>,
                                    <date>1539</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Articuli pro consensu et unanimitate in fide a <name type="place">Carlostadio</name>
                                subscripti A. D. <date>1539</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Item 58 continues on pp. <locus>174a</locus>-<locus>175a</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>
                    <msItem n="64" locusStart="175" locusEnd="176">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wolfgang Capito</name> to <name type="person">Nicholas
                                    Heath</name>, <date>1537</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Capitonis</name> ad <name type="person">Nicolaum Hetteum
                                    (Heath)</name>, data <date>17 kalendas Marti, 1537</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="65" locusStart="177" locusEnd="180">

                        <head type="CCC">
                            <title>Two letters of <name type="author">Heinrich Bullinger</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name>, <date>1 September 1537</date> and <date>15 December
                                    1537</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Duae epistolae <name type="author">Bullingeri</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>, data <date>1 Septembris</date> et <date>15 Decembris 1537</date>,
                                in quibus fuse agit de disputatione cum <name type="person">Luthero</name> orta de
                                sancta coena</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>The second letter continues on pp.
                                <locus>185</locus>-<locus>186</locus></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="66" locusStart="180a" locusEnd="180d">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Heinrich Bullinger</name> and <name type="author"
                                    >Walther, pastor of Tegernsee</name> to <name type="person">Edmund Grindal</name>
                                and <name type="person">Robert Horne</name>, <date>10 September 1566</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bullingeri</name> et <name type="author"
                                    >Gualtheri</name>
                                <name type="place">Tigurinae ecclesiae</name> pastorum ad <name type="person">Grindallum
                                    episcopum Londinensem</name> et <name type="person">Hornum episcopum
                                    Wintoniensem</name>, data <name type="place">Tiguri</name>
                                <date>10 Septembris 1566</date>, in qua de multis superstitionibus in ecclesia Anglicana
                                toleratis queruntur, viz. de signo crucis in baptismo, de genuflexione in sancta coena,
                                &amp;c.</title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="67" locusStart="181" locusEnd="182">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Heinrich Bullinger</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>10 January 1536</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bullingeri</name> ad <name type="person">Bucerum</name>,
                                data <date>10 Januarii 1536</date>, in qua se excusat quod conventum cum <name
                                    type="person">Luthero</name> habendum ad stabiliendam concordiam dissuaserit</title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="68" locusStart="183" locusEnd="186">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Heinrich Bullinger</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>31 August 1549</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bullingeri</name> ad eundem, in qua inter alia memorat
                                concordiam inter <name type="person">Calvinum</name> et <name type="place">ecclesiam
                                    Tigurinam</name> stabilitam: data <name type="place">Tiguri</name>
                                <date>ultima Augusti 1549</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 111 <q>to <name type="person"
                                        >Dryander</name></q></ref>
                        </ab>

                        <ab>
                            <supplied>Item 65 continues on pp. <locus>185</locus>-<locus>186</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="69" locusStart="187" locusEnd="190">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wolfgang Musculus</name> and other pastors to <name
                                    type="person">Martin Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Wolfgangi Musculi</name> et aliorum pastorum ecclesiae
                                Gallicanae ad eundem, in qua respondent quibusdam articulis inter se et Anglicanos
                                theologos controversis</title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="70" locusStart="191" locusEnd="198">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Aepinus</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Ioannis 훴pini</name> ad eundem, in qua gratulatur ei
                                quod tutum hospitium in <name type="place">Anglia</name> reperisset, et multa ei narrat
                                de statu ecclesiae in <name type="place">Germania</name>, data <name type="place"
                                    >Hamburgo</name>
                                <date>29 Julii</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="71" locusStart="199" locusEnd="200">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Joachim Vadian</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1536</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">loachimi Vadiani</name> ad eundem, in qua gratulatur ei
                                quod fama, quae de ejus apostasia pervulgabatur, reperta esset falsa; et narrat quam
                                sincere ipse cum Lutheranis egerit in libro quem jam erat editurus, data <date>pridie
                                    Nonas Augusti 1536</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>The text continues on pp. <locus>205</locus>-<locus>206</locus></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>
                    <msItem n="72" locusStart="201" locusEnd="206">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Guillaume Farel</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>22 July 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Gulielmi Farelli</name> ad eundem de statu rerum
                                ecclesiasticarum in <name type="place">Germania</name>, data <name type="place">Neocom. </name>
                                <date>22 Julii, 1550</date></title>
                        </head>


                        <ab>
                            <supplied>Continuation of item 71 on pp. <locus>205</locus>-<locus>206</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>
                    <msItem n="73" locusStart="207" locusEnd="208">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Oswald Myconius</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1549</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Os. Michonii</name> ad eundem, in qua multa de rebus
                                ecclesiasticis in <name type="place">Germania</name>, data <name type="place"
                                    >Basileae</name>
                                <date>Decembris 1549</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="74" locusStart="209" locusEnd="211a">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John Mey</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1546</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Mey</name> ad eundem, in qua multa narrat de
                                disputatione orta de natura sanctae coenae et de moribus flagitiosis cujusdam <name
                                    type="person">Billici monachi Coloniensis</name>: data <date>kalendis Maii,
                                    1546</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="75" locusStart="211" locusEnd="212">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Oswald Myconius</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>29 May 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Os. Michonii</name> ad eundem, in qua deplorat <name
                                    type="person">Buceri</name> adversam valetudinem et tristem <name type="place"
                                    >ecclesiae Argentinensis</name> statum, data <name type="place">Basileae</name>
                                <date>29 Maii, 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="76" locusStart="213" locusEnd="214">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">George Major</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>19 August 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Georgii Majoris</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name> de statu rerum ecclesiasticarum in <name type="place"
                                    >Germania</name> et de concilio generali <name type="place">Wittembergae</name>,
                                data <date>19 Augusti 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="77" locusStart="215" locusEnd="218">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Alexander Ales</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Alexandri Alesii</name> ad eundem, in qua orat ut
                                stipendium sibi ab archiepiscopo promissum solvendum curet, et multa narrat de bello
                                    <name type="place">Magdeburgensi</name> et caeteris rebus Germanicis, data
                                    <date>kalendis Septembri 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="78" locusStart="219" locusEnd="220">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Clarenbach</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola Iohannis Clarebachii ad 혰 혰, in qua liberalitatem ejus implorat</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="79" locusStart="221" locusEnd="222">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Valentin Paceus</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Valentini Pacei</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name> de statu rerum ecclesiasticarum, data <name type="place"
                                    >Lipsii</name>
                                <date>post. Oculi 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="80" locusStart="223" locusEnd="224">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johannes Pretorius</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>22 November 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Pretorii</name> ad eundem, in qua orat ut
                                quaedam scriberet de strage <name type="place">Argentina</name>, et ipse multa de rebus
                                    <name type="place">Magdeburgensibus</name> narrat, data <name type="place"
                                    >Stolbergae</name>
                                <date>22 Novembris 1550</date></title>

                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Text continues on pp. <locus>231</locus>-<locus>232</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>
                    <msItem n="81" locusStart="225" locusEnd="232">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Marbach</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>25 December 1549</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Marbachii</name> ad eundem de rebus <name
                                    type="place">Argentinensibus</name>, data <name type="place">Argentinae</name>
                                <date>25 Decembris 1549</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Continuation of item 80 on pp. <locus>231</locus>-<locus>232</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>
                    <msItem n="82" locusStart="233" locusEnd="234">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Sebastian Italus</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name>, <date>16 January 1566</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Sebastiani Itali</name> ad <name type="person">Mattheum
                                    Parker</name> archiepiscopum Cantuariensem, in qua orat ut ejus inopiae subveniat,
                                data <name type="place">Londini</name>
                                <date>16 Januarii 1566</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="83" locusStart="235" locusEnd="236">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the pastors of the church of <name type="place">Sandwich</name> to <name
                                    type="person">Matthew Parker</name>, <date>9 January 1566</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola pastorum ecclesiae <name type="place">Sandvicensis</name> ad eundem, in qua
                                maximas ei agunt gratias, quod illius cura et autoritate concordia in sua ecclesia jam
                                esset stabilita, data <date>9 Januarii 1566</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853">Correspondence, p. 247 note</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="84" locusStart="237" locusEnd="240">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Wilhelm Klebitz</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name>, <date>20 July 1562</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Wilhelmi Klebitzii</name> ad eundem, in qua magnopere
                                orat ut librum suum jam excussum et quorundam autoritate suppressum in lucem emittere
                                permittatur, data <name type="place">Wigorniae</name>
                                <date>20 Julii, 1562</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="85" locusStart="241" locusEnd="242">

                        <head type="CCC">
                            <title>Terms of the reconciliation within the church at <name type="place">Sandwich</name>
                                signed by the minister and elders, <date>January 1566 ?</date></title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Forma pacificationis ecclesiae <name type="place">Sandwicensis</name> a ministris et
                                senioribus subscripta</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>, p.
                                247 note</ref>
                        </ab>

                        <ab>
                            <supplied>p. <locus>242</locus> blank</supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="86" locusStart="242a" locusEnd="244">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rudolph Walther</name> to <name type="person">John
                                    Whitgift</name>, <date>24 February 1573</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Rodolphi Gualtheri</name> ad <name type="person"
                                    >doctorem Uuitgiftum</name>
                                <name type="place">collegii Trinitatis</name> praepositum, in qua gratias ei agit pro
                                beneficiis in filium collatis, data <name type="place">Tiguri</name>
                                <date>24 Februarii 1573</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>243</locus>-<locus>244</locus> relate to item 82</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="87" locusStart="244a" locusEnd="244d">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Anthony Rodolph le Chevalier</name> to Archbishop <name
                                    type="person">Matthew Parker</name>, <date>September 1569</date></title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Literae <name type="author">Roberti Cevallerii</name> ad <name type="person">M.
                                    Parker</name> archiepiscopum Cantuariensem, data <name type="place"
                                    >Cantabrigiae</name>
                                <date>5 Sept. 1569</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi>, p.
                                349 note</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="88" locusStart="245" locusEnd="246">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Christopher Stael</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Christophori Stael</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>, de causa <name type="person">Philippi</name> et <name type="person"
                                    >훴pini</name> tum in aula pendente</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="89" locusStart="247" locusEnd="250">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from the pastors of the church in <name type="place">Strasbourg</name> to
                                    <name type="person">Martin Bucer</name>, <name type="person">Peter Martyr</name> and
                                    <name type="person">Paul Fagius</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola pastorum <name type="place">ecclesiae Argentorati</name> ad eundem, <name
                                    type="person">Petrum Martyrum</name> et <name type="person">Paulum Fagium</name>, in
                                qua gratulatur eis quod in regnum vera religione florentissimum pervenissent, et omnia
                                fausta et felicia eis exoptant et precantur</title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="90" locusStart="251" locusEnd="252">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Conrad Hubert</name> to <name type="person">A.F.
                                    [i.e. Martin Bucer]</name> and <name type="person">Paul Fagius</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Conradi Huthberti</name> ad <name type="person">A.
                                    F.</name> et <name type="person">P. F.</name> de rebus in <name type="place"
                                    >Germania</name> transactis post eorum inde decessum, data <name type="place"
                                    >Rocassii</name>(?) <date>2 Septembris</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="91" locusStart="253" locusEnd="254">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Immanuel Tremellius</name> to <name type="person"
                                    >Matthew Parker</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Immanuelis Tremellii</name> ad <name type="person"
                                    >Mattheum Parkerum</name>, data <name type="place">Londini</name>
                                <date>29 Junii</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Bruce and Perowne 1853"><hi rend="italic">Correspondence</hi> CCXLI
                                note</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="92" locusStart="255" locusEnd="256">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Faber</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martini Fabri</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>, in qua enarrat colloquium cum <name type="person">domino
                                    Alasco</name> habitum de sacramento, data <name type="place">Londini</name>
                                <date>die Pentecostes</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham 148</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="93" locusStart="257" locusEnd="258">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Gropper</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>8 August 1542</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Gropperi</name> ad eundem, in qua se excusat
                                quod minus frequenter scripserit, et calamitosum religionis statum deplorat, data <name
                                    type="place">Coloniae</name>
                                <date>8 Augusti 1542</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Text continues at pp. <locus>265</locus>-<locus>266</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="94" locusStart="259" locusEnd="262">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Francisco de Enzinas</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name>, <date>15 January 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Dryandri</name> ad eundem, in qua narrat sinistros
                                quosdam rumores de <name type="person">Bucero</name> per <name type="place"
                                    >Germaniam</name> sparsos, et orat ut se et familiam suam magistratui commendet,
                                data <name type="place">Basileae</name>
                                <date>15 Januarii 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="95" locusStart="263" locusEnd="266">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="person">Johannes Sapidus</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Johanni Sapidi</name> ad eundem, in qua absentiam ejus
                                deplorat</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Item 93 continues on pp. <locus>265</locus>-<locus>266</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="96" locusStart="267" locusEnd="268">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Georg Witzel</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>18 December 1538</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Georgii Vincelii</name> ad eundem, in qua orat ne eum
                                quem uxor patronum indicavit, adversarium sentiat: data <name type="place"
                                    >Lipsiae</name>
                                <date>18 Decembris 1538</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Text continues on pp. <locus>277</locus>-<locus>278</locus></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>
                    <msItem n="97" locusStart="269" locusEnd="270">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Jacob Uttenhove</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>27 January 1549</date></title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis Uttenhovii</name> [ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>,] in qua commendat ei quendam pauperem scholarem vana spe a
                                papisticis allectum posteaque desertum, et narrat missam in aliqua templa in <name
                                    type="place">Gallia</name> esse introductam, data <name type="place">Londini</name>
                                <date>27 Januarii 1549</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="98" locusStart="271" locusEnd="272">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Albert Hardenberg</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>7 September 1550</date></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Alberti Hardingbergii</name> ad eundem, in qua narrat se
                                eo die a <name type="place">Londino</name>
                                <name type="place">Saxoniam</name> versus iter esse arrepturum, eumque orat ut scripta
                                quaedam sua ei mittat, quorum ope provinciam sibi mandatam in epistolas Paulinas
                                praelegendi facilius impleat, data <name type="place">Lambethae</name>
                                <date>7 Septembris 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>
                    <msItem n="99" locusStart="273" locusEnd="278">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johannes Fontanus</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name>, <date>21 March 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Fontani</name> ad eundem de statu ecclesiae et scholae
                                    <name type="place">Argentinensis</name>, data <date>21 Martii, 1550</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>pp. <locus>275</locus>-<locus>276</locus> are associated with item 97</supplied>
                        </ab>

                        <ab>
                            <supplied>item 96 continues on pp. <locus>277</locus>-<locus>278</locus></supplied>
                        </ab>


                    </msItem>
                    <msItem n="100" locusStart="279" locusEnd="282">
