<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC166">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>166</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>I. 5</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>97(2)</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Rodrigo Sánchez de Arévalo, Disputatio de pace et bello, Epistolae et Orationes</head>
                <head type="James">Roderici Sancii de Arevalo Epistolae et Orationes</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">284</height>
                        <width unit="mm">210</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">11.3 x 8.2</measureGrp>, <extent>ff. 154 + 2</extent>,
                        <layout>25 lines to a page</layout>. Cent. <origDate>xv</origDate>, <handNote>in a good Roman
                        hand, sometimes passing into Italic</handNote>. Italian writing and vellum.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 flyleaf, 1<num>10</num>-15<num>10</num> 16<num>4</num>, 1 flyleaf</collation>.</p>

                <p><label>2 fo.:</label>
                    <secFol>dearum singulare</secFol>.</p>

                <p function="Additions">On flyleaf in red: <q>Tabulam opusculorum et epistolarum huius libri et materias
                        reperies in fine Libri</q>. </p>
                <p>At bottom of f. <locus>1r</locus> and on f. <locus>154v</locus> and at various places in the book is
                    the name of <name type="person">Thomas Godsalve</name>. <hi rend="footnote">On <name type="person"
                            >Godsalve</name> see <ref type="bibl" target="Bale 1559">Bale Cent. xii 43</ref>, and <ref
                            type="bibl" target="Bale 1902">Index</ref> passim</hi> On f. <locus>1r</locus>
                    <name type="person">Thomas Godsalffi</name> de <name type="place">Norwico</name> Notarius publicus
                    (notary's mark). <name type="place">Lychefelde</name>.</p>
                <p>On f. <locus>154v</locus> Liber <name type="person">Thome Godsalffi</name> de <name type="place"
                        >Norwico</name> olim de <name type="place">Lychefelde</name>, added: sed nunc <name
                        type="person">Petrus hobard</name> de <name type="place">denyngton</name> dominus huius libri
                        <date>20 die Augusti anno 1567</date>.</p>
                <p>On the last flyleaf is stuck a slip of parchment: <name type="person">henry blower</name> fre of ...
                    wax chandelowr in S. marget moyses parishe in fridaye strete.</p>

                <p>The author, <name type="author">Rodericus Sancius de Arevalo</name>, Bishop of Calahorra, flourished
                    in 1468, wrote <note type="title">de Rebus Hispanis</note>, and was a considerable patron of
                    literature.</p>
                <p>The letters of <name type="author">Pomponius Laetus</name> to <name type="person">Rodericus</name>,
                    and the answers of the latter (nos. 17-24), were printed from this MS. by <ref type="bibl"
                        target="Creighton 1887">Creighton (History of the Papacy III</ref> 276).</p>


                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a-b + i + 1-154 + ii + c-d</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="63r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> and <name type="author"
                                >Bartolomeo Platina</name>, <title>Disputatio de pace et bello</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Roderici [de Arevalo episcopi] Caligaritani</name> disputatio de
                                pace et bello</title>
                        </head>

                        <ab>Item 1 has <decoNote>a very good initial in gold with white branch work, and grounds of
                                green, red, blue, dotted with white, extending up and down the L. side.</decoNote>
                            <decoNote>Smaller initials of the same type occur at the divisions of no. 1 and at the
                                beginning of 2</decoNote></ab>

                        <ab>The divisions of no. 1 are</ab>
                        <ab locus="1r">Prologue</ab>
                        <ab locus="2v"><name type="author">Platyne</name> tractatus de laudibus pacis</ab>
                        <ab locus="15v"><name type="author">Rodorici</name> Commendatio armorum</ab>
                        <ab locus="45r">Secunda pars</ab>
                        <ab>Most of this section is <handNote>in a hand approaching Italic</handNote></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="63r" locusEnd="74r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name>, <title>Oratio ad
                                suscipiendum iustum bellum contra Turcum</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ejusdem oratio exhortatoria ad bellum in Turcas suscipiendum</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Hanc orationem excipit SYLLOGE EPISTOLARUM, quarum notitiam ex rubricis codicis
                                desumptam apposui</quote>
                        </ab>

                        <ab>The first hand is resumed on f. <locus>63r</locus></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="74v" locusEnd="75v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">George of Trebizond</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola doctissimi viri <name type="author">Georgii Trapezuntii</name> ad <name
                                    type="person">Rodericum episcopum et castellanum</name>, in qua eum plurimum
                                commendat, et deplorat incommoda captivitatis suae, et precatur eundem episcopum ut
                                significet causas suae incarcerationis et calamitatis</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="75v" locusEnd="79r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">George of Trebizond</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> ad eundem <name
                                    type="person">Georgium Trapezuntium</name>, in qua ostendit causas suae
                                captivitatis, et arguit eos qui obloquuntur et detrahunt principibus, quare concilium
                                salubre dat eidem <name type="person">Georgio</name> ut quam ocius liberetur</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="79r" locusEnd="79v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bartolomeo Platina</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Platinae</name> ad <name type="person">Rodericum
                                    episcopum Caligaritanum</name>, castellanum <name type="place">S. Angeli</name>,
                                exhortatoria, ut ad eum in carcere vinctum scribat consolationum remedia contra vincula,
                                dolores corporis et alias mundi molestias</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="79v" locusEnd="84r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Bartolomeo Platina</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> consolatoria,
                                ostendens hujus seculi flagella medicinam esse et signa verae salutis, et quod plurima
                                bona pariunt tales adversitates, presertim dolor corporis, vincula quae animum non
                                laedunt praesertim sapientis, et hortatur ad constantiam</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="84r" locusEnd="85r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bartolomeo Platina</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bartolomei Platinae</name> ad <name type="person"
                                    >Rodericum castellanum</name>, quem plurimum laudat de doctrina et humanitate ad
                                miseros, et agit gratias de remediis ad ejus infelicitates</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="85r" locusEnd="86v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Bartolomeo Platina</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici castellani</name> ad <name type="person"
                                    >Platinam</name> responsiva, arguens amicum assentantem simul et laudantem, et
                                ostendit propter quae verae laudes dicantur</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="86v" locusEnd="88v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bartolomeo Platina</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bartolomei Platinae</name> ad <name type="person"
                                    >Rodericum castellanum</name>, in qua miserabiliter conqueritur contra fortunam,
                                quae eum bonis artibus deditum suis percusserit malis, quod attribuit iniquae suae
                                constellationi, et desperare videtur</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="88v" locusEnd="92r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Bartolomeo Platina</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> ad eundem <name
                                    type="person">Platinam</name> responsiva, in qua agit quomodo catholice loquendum
                                sit de fortuna et fato, et quod astra non necessitant ad hosce sinistros eventus</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="92r" locusEnd="93r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bartolomeo Platina</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bartolomei Platinae</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum castellanum</name>, deplorans infirmitates captivitatem et infortunia
                                sua, quae dicit non posse curari verbis</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="93r" locusEnd="95v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Bartolomeo Platina</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> responsiva, quod
                                licet aliquid dolores corporis intellectum impediunt, qui tamen intense Deum amat et
                                speculativis intendit, non sentit has passiones corporis, et de causis quare boni has
                                molestias patiuntur</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="95v" locusEnd="97r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bartolomeo Platina</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bartolomei Platinae</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum castellanum</name>, in qua superatum se asserit rationibus castellani,
                                manent tamen aliquae molestiae reliquiae, quibus petit adhiberi consolationis
                                remedia</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="97r" locusEnd="101v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Bartolomeo Platina</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> ad eundem <name
                                    type="person">Platinam</name> responsiva, in qua dicit praedictas reliquias
                                passionum et infelicitatum humanarum difficulter curari posse, veluti ex debilitate et
                                pronitate ad malum provenientes, et tangit egregie omnes passiones animi, adhibens
                                contra illas remedia</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="102r" locusEnd="103v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Bartolomeo Platina</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Bartolomei Platinae</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum castellanum</name>, eum commendans de doctrina et humanitate, tandem
                                exhortatur ut scribat, quo antidoto possit curare passiones animi, videlicet gaudium,
                                spem, dolorem et metum, et quid opponatur istis passionibus, et unde oriuntur</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="103v" locusEnd="111v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Bartolomeo Platina</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici Caliguritani</name> ad <name type="person"
                                    >Bartolomeum Platinam</name> responsiva, primo eum commendat de elegantia sermonis,
                                tandem agit de singulis animi passionibus, et de earum ortu, et quid eis opponatur, et
                                de medela ad eas curandas, et de quibusdam utilitatibus quas in animum afferunt</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="111v" locusEnd="113r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pomponio Leto</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Pomponii</name> oratoris eloquentissimi ad <name
                                    type="person">Rodericum episcopum et castellanum</name>, in qua commendat quaedam
                                opuscula ejusdem episcopi, presertim libellum ab eo editum de peste an fugienda
                                sit</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="113r" locusEnd="114r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pomponio Leto</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Pomponii</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum episcopum</name> de laudibus, signanter de clementia sanctissimi domini
                                nostri <name type="person">Pauli II</name></title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="114r" locusEnd="115v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Pomponio Leto</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi Caliguritani</name> ad <name
                                    type="person">Pomponium</name>, in qua eum consolatur de calamitatibus, et quomodo
                                virtus crescit in adversis</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="20" locusStart="115v" locusEnd="117v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pomponio Leto</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Pomponii</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum episcopum</name>, in qua agit gratias de solamine epistolarum suarum,
                                quibus se adjutum plurimum dicit</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="21" locusStart="117v" locusEnd="119v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pomponio Leto</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Pomponii</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum episcopum et castellanum</name>, in qua plurimum commendat tractatum per
                                eundem episcopum editum contra Basilienses et contra electionem per eos factam ad
                                papatum in personam <name type="person">Amodei</name></title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="119v" locusEnd="120r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pomponio Leto</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Pomponii</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum episcopum</name>, in qua etsi solitudinem dicit peculium poetarum,
                                solitudinem tamen cum reclusione non laudat</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="120r" locusEnd="122r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Pomponio Leto</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> responsiva ad
                                eundem <name type="person">Pomponium</name>, in qua solitudinem veluti aptam
                                contemplationi et otio plurimum laudat, et quomodo sapiens non est solus, nec menti
                                angustia obest</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="122r" locusEnd="124r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pomponio Leto</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Pomponii</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum episcopum</name>, in qua dicit solitudinem esse utilem cum libertate sed
                                molestam cum captivitate, et lamentatur de ejus reclusione</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="124r" locusEnd="124v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Lucido Fazini</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Lucidi Latini</name> ad <name type="person">Rodericum
                                    episcopum et castellanum</name> excusatoria quod non scripsit, et exhortatur ut
                                ilium calamitosum suis literis consoletur</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="124v" locusEnd="126r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Lucido Fazini</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici castellani</name> ad <name type="person"
                                    >Lucidum</name>, in qua eum consolatur exhortaturque ad patientiam in adversis et
                                animi magnitudinem omnem fortunae impetum superantem</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="27" locusStart="126r" locusEnd="126v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Lucido Fazini</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Lucidi</name> ad eundem castellanum, in qua agit
                                gratias de antidotis consolationum suarum et iterum exhortatur ut ad eum scribat</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="28" locusStart="126v" locusEnd="130r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Lucido Fazini</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Lucidum</name>, in qua ait eum tam mirificas laudes non mereri, et ibi pulchra
                                contra adulationem; tandem pulchra adducit de retribuendo benefactoribus, rursus scribit
                                ei certa consolationis genera quae omnem moestitiam levant</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="29" locusStart="130r" locusEnd="133v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Lucido Fazini</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ornatissima <name type="author">Lucidi</name> ad eundem <name type="person"
                                    >Rodericum castellanum</name> de laudibus suis, in qua brevi virtutes et opera ejus
                                narrat</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="30" locusStart="133v" locusEnd="135v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Antonio Caffarelli</name> to <name type="person"
                                    >Rodrigo Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Oratio <name type="author">Cafarelis</name> ad <name type="person">Rodericum
                                    episcopum et castellanum</name>, in qua eum plurimum commendat, signanter de
                                humanitate erga omnes cives Romanos quos in sua habet custodia</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="31" locusStart="135v" locusEnd="136v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Agostino Maffei</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Augustini Maffei Patricii</name> ad <name type="person"
                                    >Rodericum episcopum et castellanum</name>, in qua eum laudat de doctrina et
                                virtute, tandem transmittit ei libellum de gestis et opusculis ejusdem episcopi a <name
                                    type="person">Pomponio</name> viro eloquentissimo editum</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="32" locusStart="136v" locusEnd="138r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Agostino Maffei</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> ad eundem
                                    <name type="person">Augustinum</name>, in qua indignum se ait tot praeclaris
                                laudibus, easque pro monitione recipit, ut talis sit qualem describunt ipsi <name
                                    type="person">Augustinus</name> et <name type="person">Pomponius</name></title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="33" locusStart="138r" locusEnd="138v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Agostino Campano</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola eloquentissimi viri <name type="author">Agostini Campani</name> ad
                                Reverendum Patrem <name type="person">Rodericum episcopum Caliguritanum et
                                    castellanum</name>, in qua quaerit an somnia habeant aliquid veritatis propter
                                antiquorum exempla quibus legitur somnia maxima futura praenuntiasse</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="34" locusStart="138v" locusEnd="143r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Agostino Campano</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> ad eundem <name
                                    type="person">Campanum</name> responsiva, in qua pulchra de somniis adducit,
                                specialiter septem causas propter quas omnia somnia hominibus accidunt</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="35" locusStart="143r" locusEnd="144v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Agostino Campano</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Campani</name> ad eundem episcopum et castellanum, in
                                qua plurimum epistolam precedentem commendat, et fatetur plene satisfecisse dubitationi
                                suae erga somnia et effectus eorum</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="36" locusStart="144v" locusEnd="146v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Agostino Campano</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem episcopi et castellani ad eundem <name type="person"
                                >Campanum</name>, consolatur eum multipliciter propter carceris miserias, et adducit
                                utilitates quae ex captivitate proveniunt, et quod sapiens captivus esse non
                                potest</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="37" locusStart="146v" locusEnd="148r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Agostino Campano</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Campani</name> ad eundem episcopum et
                                castellanum in qua eum commendat de humanitate et doctrina, et extollit opusculum a
                                dicto episcopo editum de differentia principatus imperatoris et regis</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="38" locusStart="148r" locusEnd="148v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Agostino Campano</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Roderici episcopi</name> ad eundem <name
                                    type="person">Campanum</name>, in qua eum exhortatur ut librum ab eo editum de
                                monarchia perlegat, et si quid dignum reprehensione viderit, emendet</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="39" locusStart="148v" locusEnd="149v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Agostino Campano</name> to <name type="person">Rodrigo
                                    Sánchez de Arévalo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Campani</name> ad eundem episcopum et
                                castellanum, in qua ultra carceris miserias febres et dolores pati conqueritur, et ni
                                antidotis consolationum ejusdem episcopi adjutus esset, putat eum obiisse</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="40" locusStart="149v" locusEnd="150v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name> to <name
                                    type="person">Pope Paul II</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem <name type="author">Roderici episcopi</name> ad Sanctissimum Dominum
                                    <name type="person">Paulum II</name>. regratiatoria promotionis suae ad <name
                                    type="place">ecclesiam Zamorensem</name></title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="41" locusStart="150v" locusEnd="151v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Rodrigo Sánchez de Arévalo</name>, Thanksgiving oration to
                                <name type="person">Pope Paul II</name></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Oratio ejusdem <name type="author">Roderici episcopi et castellani</name> ad eundem
                                sanctissimum Dominum <name type="person">Paulum II</name>. in visitatione ejusdem
                                pontificis, gratias agens de translatione ad <name type="place">ecclesiam
                                    Caliguritanam</name></title>
                        </head>

                        <ab>The table, <handNote>in Italic hand</handNote>, is on f. <locus>152r</locus></ab>

                    </msItem>
                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, CF</p>
                            <p>msCheck: NJM 30.10.07</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
