<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC297">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>297</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>A. 12</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>12</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Statuta. Palladius, De agricultura. Thorney Documents, etc.</head>
                <head type="James">Statuta. Palladius. Thorney Documents, etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">265</height>
                        <width unit="mm">175</width>
                    </measureGrp>, <measureGrp type="James">10.6 x 6.8</measureGrp>, <extent>ff. 1 + 22 + 182</extent>,
                        <layout>double columns of 36 and 33 lines</layout>. Cent. <origDate>xiii-xiv early</origDate>,
                        <handNote>in one very clear hand, writing in different sizes</handNote>.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 flyleaf, 1<num>6</num> 2<num>8</num> 3<num>8</num> | i<num>8</num>-xv<num>8</num> (+
                        slip) xvi<num>8</num> xvii<num>10</num> | xviii<num>8</num> xix<num>8</num> (wants 8) |
                            xx<num>8</num>-xxiii<num>8</num> (wants 3, 4, 5)</collation>.</p>

                <p>The first four leaves of each quire are usually numbered on the verso: <q>iii fo. quat. viii,</q>
                    etc.</p>

                <p function="Provenance">From <name type="place">Thorney</name>, written by the precentor <name
                        type="author">Johannes Brito</name>. On the lower margin of f. <locus locusNew="51r">29r</locus> is:<lb/>
                    <q>Istum librum scripsit frater <name type="author">iohannes brito</name>.</q><lb/> On lower margin
                    of <locus locusNew="253r">105r</locus> is a notice of receipt:<lb/>
                    <q>Omnibus chr. fidelibus, etc. fr. <name type="author">J. Brito</name> precentor <name type="place"
                            >Thorn'</name>. Has received from <name type="person">Roger de Drayton</name> Rector of
                            <name type="place">All SS. Huntingdon</name> 5s de annua pensione precentorie <name
                            type="place">Thorn'</name>. debita de termino S. Michel. a. d. <date>m<abbr
                                rend="superscript">o</abbr> cc xcii</date>.</q></p>


                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a-b + i + 1-205 + c-d</foliation>.</p>

                <msContents>

                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="frm">Latin and Anglo-Norman.</textLang>

                    <label>Contents</label>


                    <milestone n="I" unit="volume"/>
                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="22v">
                        <head type="CCC">
                            <title>English Statutes</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Statuta regni abbreviata, id est, -provisiones de <name type="place">Merton</name>,
                                -statuta de <name type="place">Marleburge</name>, -statuta <name type="place"
                                    >Westmonasterii prima</name>, -statuta <name type="place">Gloucestriae</name>,
                                -statuta <name type="place">Westmonasterii secunda</name>, -statuta de venditionibus et
                                emptionibus terrarum, -statutum de viris religiosis</title>
                        </head>

                        <ab locus="1r">Tituli of the Statutes</ab>
                        <ab locus="4" locusNew="2v">
                            <name type="place">Merton</name>
                        </ab>
                        <ab locus="7" locusNew="4r">
                            <name type="place">Marlebergie</name>
                        </ab>
                        <ab locus="11" locusNew="6r"><name type="place">Westmonasterii</name> I</ab>
                        <ab locus="21r" locusNew="11r">
                            <name type="place">Gloucester</name>
                        </ab>
                        <ab locus="24r" locusNew="12v">
                            <name type="place">Westmonasterii</name> II</ab>
                        <ab locus="38" locusNew="19v">Quia emptores</ab>
                        <ab locus="39" locusNew="20r">de viris religiosis</ab>
                        <ab><locus locusNew="21r">41</locus>-<locus locusNew="22v">44</locus> blank</ab>

                    </msItem>



                    <milestone n="II" unit="volume"/>
                    <msItem n="2" locusStart="23r" locusEnd="91v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Palladius</name>, <title>De agricultura</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Paladii Rutili Tauri Aemiliani</name> viri illustris opus
                                agriculturae lib. ii</title>
                        </head>

                        <rubric locus="1r" locusNew="23r"><name type="author">Palladii Rutuli Tauri Aemiliani</name>
                            viri illustris opus agriculture. Incipiunt tituli libri primi</rubric>
                        <incipit locusNew="23r">Pars es et prima prudencie</incipit>
                        <ab>Many passages from the Georgics are written in the lower margins</ab>
                        <explicit locusNew="91v">hora undecima pedes xxix</explicit>
                        <rubric locusNew="91v"><name type="author">Palladii Rutili Tauri Emiliani</name> viri illustris
                            opus agriculture explicit</rubric>

                    </msItem>


                    <msItem n="3" locusStart="91v" locusEnd="115v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Register of ancient writs</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Regalia brevia sicut mos est in regno, sive registrum brevium antiquum</title>
                        </head>

                        <rubric locus="69v" locusNew="91v">Incipiunt regalia breuia sicut mos est in regno Et primo
                            incipit breue de recto</rubric>
                        <incipit locusNew="91v">Rex balliuis suis</incipit>
                        <ab locusNew="115v">The last is about a claim of <name type="place">S. Katherine's priory
                                Lincoln</name> to tithes at <name type="place">Newark</name>, claimed by <name
                                type="person">William precentor of Lincoln</name></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="4.1" locusStart="115v" locusEnd="136v">
                        <head type="CCC">
                            <title>The art of writing letters, or a formulary (1)</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ars faciendi literas vel epistolas, sive formula: cartularum regiarum et epistolarum
                                episcoporum, etc.</title>
                        </head>
                        <rubric locus="93v" locusNew="115v">Incipit ars faciendi literas uel epistolas rurales
                            (curiales?) per compendium</rubric>
                        <incipit locusNew="115v">In omnibus literis cuicumque et a quocunque transmittantur</incipit>
                        <ab>In the first formulae the pope is <name type="person">Gregorius</name>, the King of England
                                <name type="person">H</name>, the Abp of Canterbury <name type="person">R</name>. <name
                                type="place">Barnwell</name> is often mentioned</ab>
                        <ab>The last is</ab>
                        <rubric locusNew="136v">De aliquo qui wlt suscipere habitum monachilem</rubric>
                    </msItem>


                    <msItem n="4.2" locusStart="136v" locusEnd="146v">
                        <head type="CCC">
                            <title>The art of writing letters, or a formulary (2)</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ars faciendi literas vel epistolas, sive formula: cartularum regiarum et epistolarum
                                episcoporum, etc.</title>
                        </head>


                        <head type="James">
                            <title>Regale (another registrum brevium)</title>
                        </head>
                        <rubric locusNew="136v">De terra emenda uel limitanda</rubric>
                        <ab locusNew="142v">One <q>de atachiandis xii per xxiiii<abbr rend="superscript">or</abbr></q>
                            is on a slip after f. <locus locusNew="142v">120</locus></ab>
                        <ab locusNew="146r">Ends with one <q>super tenente tenementum cuius predecessor decessit ante
                                aduentum iusticiariorum nostrorum</q></ab>
                        <explicit locusNew="146v">apud <name type="place">oxoniam</name>
                            <date>iiii die febr. anno regni nostri xx<abbr rend="superscript">o</abbr></date></explicit>
                        <rubric locusNew="146v">Explicit Regale</rubric>

                    </msItem>


                    <msItem n="4.3" locusStart="146v" locusEnd="150r">
                        <head type="CCC">
                            <title>The art of writing letters, or a formulary (3)</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ars faciendi literas vel epistolas, sive formula: cartularum regiarum et epistolarum
                                episcoporum, etc.</title>
                        </head>

                        <rubric locus="123v" locusNew="150r">Hec est forma cartarum</rubric>
                        <incipit locusNew="146v">Notum sit omnibus tam presentibus</incipit>
                        <ab locusNew="146v">followed by <q>Carta de Baronia</q></ab>
                        <ab locusNew="150r">The last is <q>Concordia inter aliquos homines</q></ab>
                        <explicit locusNew="150r">Hec transaccio facta fuit <date>iiii<abbr rend="superscript">o</abbr>
                                die febr. anno regni <name type="person">H</name>. reg. tercii xx<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr>. ciclo lunari ii<abbr rend="superscript">o</abbr>. Anno
                                ab incarnacione domini m<abbr rend="superscripts">o</abbr> cc<abbr rend="superscript"
                                    >o</abbr> xxx<abbr rend="superscript">o</abbr> v<abbr rend="superscript"
                                >o</abbr></date></explicit>

                    </msItem>


                    <msItem n="5.1" locusStart="150v" locusEnd="158v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">William de Sumere</name>, <title>Experimenta</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Experimenta medicinalia magistri <name type="author">Willelmi de
                                Sumereye</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="127v" locusNew="150v">Incipiunt experimenta magistri <name type="author">Willelmi
                                de Sumereye</name></rubric>
                        <incipit locusNew="150v">Huius opusculi series circa quedam membrorum remedia tam consimilium
                            quam officialium seu omnium uersatur. quibus magister <name type="author">Willelmus de
                                Sumereye</name> probatissima experiencia usuque plurimum esse fidem asserit
                            adhibendam</incipit>

                        <ab>The last is</ab>
                        <rubric locusNew="158v">Ad tollendum super os equinum</rubric>
                        <explicit locusNew="158v">delent acredinem</explicit>
                        <rubric locusNew="158v">Explicit paruus uiaticus magistri <name type="author">Willelmi de
                                Sumereie</name></rubric>
                        <ab locus="135v" locusNew="158v">An added paragraph</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="5.2" locusStart="158v" locusEnd="161v">
                        <head type="CCC">
                            <title>A book of names</title>
                        </head>


                        <head type="James">
                            <title>A book of names</title>
                        </head>
                        <rubric locus="135v" locusNew="158v">De personis ecclesiasticis et secularibus que preponantur
                            et que postponantur et de creditoribus</rubric>
                        <ab>Then follow</ab>
                        <incipit locusNew="158v">Personarum quedam sunt ecclesiastice quedam seculares differencia vini,
                            nomina pannorum, piscium, carnium que sunt in macello, auium et quomodo capiantur, de hiis
                            que pertinent ad artem pistoriam, ad cibum, nomina rerum que aurifaber operatur, et
                            instrumentorum eius, de cultellario et eius rebus, de varietate zonarum, cirotecarum,
                            calciamentorum, que pertinent ad corvesarium, de sotularibus, de varietate sellarum,
                            lorenarum, pellium</incipit>
                        <explicit locusNew="161r">Item habeat alias de sabelino siue simbilino. ex heremino. ex matrice,
                            ex fibro, siue ex beuere. ex wlpecula uel roserella</explicit>
                        <ab locusNew="161r">Three receipts in French for making colours</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="6" locusStart="162r" locusEnd="176v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Poems on the death of <name type="person">Radulphus Abbot of Thorney</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Poema versibus rithmicis scriptum in mortem <name type="person">Rodulphi abbatis
                                    Thorneiae</name>; cum forma qua condolent caetera monasteria cum Thorniensi</title>
                        </head>

                        <ab locus="139r" locusNew="162r">Single lines written as prose</ab>
                        <incipit locusNew="162r">
                            <lg>
                                <l>Que merces hominis tot desudare caminis</l>
                                <l>Cuius habet finis tempora membra cinis</l>
                                <l>Si uitam uolumus que transit et est quasi fumus</l>
                                <l>Non homines sed humus sed magis umbra sumus</l>
                            </lg>
                        </incipit>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="162v">
                            <lg>
                                <l>Cum sit cognomen <name type="person">Radulfi</name> simplicis omen</l>
                                <l>Ex re contractum nomen transiuit in actum</l>
                            </lg>
                        </explicit>
                        <rubric locus="139v" locusNew="162v">Titulus ecclesie <name type="person">S. gudlaci
                                croylandie</name></rubric>
                        <incipit locusNew="162v">Nobis specialiter incumbit speciale aliquid ad commendacionem
                            commendabilis uiri <name type="person">Dompni Radulfi Abbatis Thorneye</name></incipit>
                        <explicit locusNew="164r">quam uersus heroicos uel elegos modulari</explicit>
                        <ab>Part of the original obituary roll of <name type="person">Abbot Ralph</name> exists in the
                                <ref type="ms" target="LBLA10">British Museum Royal 15. A. x*</ref>. See <ref
                                type="bibl" target="Hope 1906">W. St J. Hope (<hi rend="italic">Obituary Roll of Abbot
                                    Islip, Vetusta Monumenta</hi>, 1906, Postscript)</ref></ab>
                        <incipit locus="141r" locusNew="164r">Uniuersis sancte matris ecclesie fidelibus ... pusillus
                            grex monachorum Thorneye </incipit>
                        <ab>(for <name type="person">Abbot Radulfus</name>)</ab>
                        <explicit locusNew="166r">bonorum mercedem recipietis</explicit>
                        <incipit locusNew="166r">Uniuersis ... pusillus grex monachorum Thorneye</incipit>
                        <ab>(for <name type="person">Abbot Salomon</name>.)</ab>
                        <incipit locus="143r" locusNew="167r">Inmaculate sponse ... <name type="person">Ricardus</name>
                            ... Thornensis abbas</incipit>
                        <ab>(for <name type="person">Abbot Robert</name>, <date>1237</date>)</ab>
                        <ab>A note by the scribe in lower margin</ab>
                        <incipit locusNew="167r">Require epitapium cuiusdam in libro scentenciarum <name type="person"
                                >Gilberti</name> prioris in folio primo ante versus de duodecim lapidibus preciosis et
                            aliud epitaphium cuiusdam religiosi in eodem libro f<abbr rend="superscript">o</abbr>. iiij
                            ante versus</incipit>
                        <incipit locus="146v" locusNew="169v">Uniuersis ... <name type="person">Willelmus</name> ...
                                <name type="place">ecclesie S. Marie et S. Botulfi Thorneye</name> humilis
                            abbas</incipit>
                        <ab>(for <name type="person">Abbot Thomas</name>)</ab>
                        <ab locus="149r" locusNew="172r">Titulus of <name type="place">Peterborough</name> for <name
                                type="person">Abbot Thomas</name></ab>
                        <ab locusNew="172r">
                            <supplied>Titulus of </supplied>
                            <name type="place">Croyland</name>
                            <supplied>for</supplied>
                            <name type="person"><supplied>Abbot</supplied> David</name>
                        </ab>
                        <ab locus="149v" locusNew="172v">
                            <supplied>Titulus of</supplied>
                            <name type="place">Peterborough</name>
                            <supplied>for <name type="person">Abbot David</name></supplied>
                        </ab>
                        <ab locus="150r" locusNew="173r">
                            <supplied>Titulus of</supplied>
                            <name type="place">Ramsey</name>
                            <supplied>for <name type="person">Abbot David</name></supplied>
                        </ab>
                        <ab locus="150r" locusNew="173r">
                            <supplied>Titulus of</supplied>
                            <name type="place">Croyland</name>
                            <supplied>for</supplied>
                            <name type="person"><supplied>Abbot</supplied> William</name>
                        </ab>
                        <ab locus="151r" locusNew="174r">
                            <supplied>Titulus of</supplied>
                            <name type="place">Ely</name>
                            <supplied>for</supplied>
                            <name type="person"><supplied>Abbot</supplied> David</name>
                        </ab>
                        <ab locus="151r" locusNew="174r">
                            <supplied>Titulus of</supplied>
                            <name type="place">Battle</name>
                            <supplied>for</supplied>
                            <name type="person"><supplied>Abbot</supplied> Thomas</name>
                        </ab>
                        <ab locus="152r" locusNew="175r">
                            <supplied>Titulus of</supplied>
                            <name type="place">Waltham</name>
                            <supplied>for</supplied>
                            <name type="person"><supplied>Abbot</supplied> Thomas</name>
                        </ab>
                        <ab>pp. <locus locusNew="175v">152v</locus>-<locus locusNew="176v">153</locus> blank</ab>
                        <ab>Evidently a selection from the Obit Rolls preserved in the Abbey: made by the precentor as a
                            storehouse of patterns for future use</ab>
                        <ab>This document was not known to <ref type="bibl" target="Hope 1906">Mr W. St J. Hope, whose
                                magnificent publication of the Roll of <name type="person">Abbot Islip</name> (<hi
                                    rend="italic">Vetusta Monumenta</hi>, 1906)</ref> contains most valuable notes on
                            English Obituary Rolls. See also <ref type="bibl" target="Delisle 1909">Delisle, <hi
                                    rend="italic">Rouleau mortuaire du B. Vital ... de Savigny</hi>, 1909</ref></ab>
                    </msItem>


                    <msItem n="7" locusStart="177r" locusEnd="191r">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Razes (Abu Bakr Muhammad ibn Zakariyya al-Razi)</name>, <title>Liber
                                Almansoris (transl. by <name type="author">Gerard of Cremona</name>)</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Liber qui vocatur Rasin de medicina et anatomia</title>
                        </head>

                        <rubric locus="154r" locusNew="177r">Iste liber uocatur <name type="author"
                            >Rasin</name></rubric>
                        <incipit locusNew="177r">Albubem <name type="author">arazi filii zakarie</name> liber incipit
                            qui ab eo uocatus et almansor eo quod regis mansoris precepto editus sit</incipit>
                        <incipit locusNew="177r">In hoc libro aggregabo regi cui benedicat deus</incipit>
                        <ab>Single lines</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <rubric locusNew="191r">De forma matricis</rubric>
                        <explicit locusNew="191r">alligatus erat et consequitur partus</explicit>
                    </msItem>


                    <msItem n="8" locusStart="191v" locusEnd="192v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Anglo-Saxon law terms with a French gloss</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Some old Saxon terms of law explained in French</title>
                        </head>

                        <ab><handNote>Larger script, same hand</handNote>. See further on f. <locus locusNew="195r"
                                >172r</locus></ab>
                        <incipit locus="168v" locusNew="191v">Soke. bote de nos humes en nostre curt</incipit>
                        <explicit locusNew="192r">Utlawe Estre fors de ley e forbani</explicit>
                        <ab locus="169v" locusNew="192v">blank</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="9" locusStart="193r" locusEnd="200r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Form of accounts for an abbey or convent</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Forma compoti abbatiae vel conventus</title>
                        </head>

                        <rubric locus="170r" locusNew="193r">Inquirendum super subscriptis capitulis ad compotum
                            audiendum per singula maneria</rubric>
                        <ab locusNew="193r">De redditibus assisis<lb/>De firmis molendini<lb/> ...</ab>
                        <ab locusNew="195r">De carne<lb/>De caseo<lb/>De butiro<lb/>De seriantia<lb/></ab>
                        <ab locus="172r" locusNew="195r">After this the list of Anglo-Saxon law terms is continued</ab>
                        <ab locusNew="195r">Mundbriche. Trespas ver seignur<lb/>...</ab>
                        <ab locusNew="195v">Theam. Progenie de nos hummes</ab>
                        <rubric locus="172v" locusNew="195v">Incipit compoti ordinarius</rubric>
                        <incipit locusNew="195v">Frumentum extra grangia. De remanenti precedentis compoti</incipit>
                        <explicit locusNew="198r">Summa. Et sic remanet in supplusagio uel in arreragio</explicit>
                        <rubric locus="175v" locusNew="198v">De uenacione</rubric>
                        <ab>Extracts from lives of <name type="person">S. Giles</name>, <name type="person">S.
                                Wihtburga</name>, <name type="person">S. Eustace</name>, <name type="person">S.
                                Dunstan</name>, all connected with hunting</ab>
                        <ab>A paragraph</ab>
                        <incipit locusNew="199r">Canes uenaticos debemus respicere</incipit>
                        <ab>(From Vitae patrum lib. ult. lxii cap. de perseuerancia f.)</ab>
                        <ab><locus locusNew="199v">176v</locus>-<locus locusNew="200r">177r</locus> blank</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="10" locusStart="200v" locusEnd="202v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Process of the pleas between the <name type="person">Abbot of Thorney</name>,
                                plaintiff, and the <name type="person">Abbot of St Peters</name>, deforciant,
                                    <date>1304</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Processus placiti inter abbatem Thorneye querentem et abbatem de Burgo Sancti Petri
                                deforciantem de quodam chimino inter ripam de <name type="place">Nene</name> et villam
                                de <name type="place">Eye</name>, anno Domini <date>M. CCC quarto</date></title>
                        </head>

                        <ab locus="177v" locusNew="200v">Consists of Billa, Irrotulacio, Veredictum, Composicio
                            pacis</ab>
                        <ab locus="179r" locusNew="202r">On this page a paragraph</ab>
                        <incipit locus="179r" locusNew="202r">Anno gr. <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr>
                                c&#778;c&#778;c&#778; vii</date> circa fest. S. Aug. anglorum apostoli <name
                                type="person">Iohannes de islepe</name> tunc senexcallus thorneye ... tenuit hundredum
                            de normonhiscros</incipit>
                        <ab>Riot of men of <name type="place">Huntingdon</name> who were summoned therefore</ab>

                        <ab locus="179v" locusNew="202v">blank</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="11" locusStart="203r" locusEnd="205v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Veterinary receipts for horses</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Les medicines e la chirurgerie a chivaux</title>
                        </head>

                        <rubric locus="180r" locusNew="203r">Ces sunt les mediciniz e la cirurgerie a chiuaus</rubric>
                        <incipit locusNew="203r">A chiual qui morue</incipit>
                        <explicit locus="181v" locusNew="204v">si lui donez net set. si est gariz</explicit>
                        <ab locus="181v" locusNew="204v">Some old pencilled names</ab>
                        <incipit locus="182v" locusNew="205v">Ad deponendum wartis (uerucas). (<handNote>original
                                hand</handNote>)</incipit>
                        <ab>Also</ab>
                        <incipit locusNew="205v"><name type="person">Magister W. de fodringea</name> habet librum de
                            regimine principum</incipit>
                        <ab>Later</ab>
                        <incipit locusNew="205v"><name type="person">W. bis Wyttylsey</name> loca Christe dato
                            requiei</incipit>
                    </msItem>


                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt BA</p>
                            <p>markup: BA</p>
                            <p>markupCheck: checked by BA, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 1/12/2008</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
