<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC298">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>298</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>N. 7</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>171</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Laurence Wade OSB, Life of Becket. Canterbury Documents</head>
                <head type="James">Laur. Wade. Life of Becket. Canterbury documents</head>
                <p function="Codicology"><material>Paper (and vellum)</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">262</height>
                        <width unit="mm">195</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">10.3 x 7.8</measureGrp>, <extent>ff. 56 + 71 + 21 + 4 + 26 +
                        79</extent>, <layout>varying numbers of lines to a page</layout>. Cent. <origDate>xvi and xv
                        early</origDate>, several volumes.</p>

                <p function="Multivolume" rend="withinContents"><lb/>
                    <label>Volume I</label> Cent. <origDate>xvi early</origDate>.<lb/>
                    <label>Volume II</label> Cent. <origDate>xvi early</origDate>, <handNote>very well written in a
                        Gothic hand</handNote>.<lb/>
                    <label>Volume III</label>
                    <material>Vellum</material>, <layout>double columns of 37 lines</layout>. Cent. <origDate>xv
                        early</origDate>, <handNote>very well written</handNote>. Old foliation remaining from 128 to 153.<lb/>
                    <label>Volume IV</label>
                    <material>Paper</material>, <handNote>in Parkerian hands</handNote>.</p>






                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-viii + 1-162 + 162a + 163 + 163a + 164-165 + 165a + 166-258</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="enm fre eng">Latin, Middle English, French and
                        English.</textLang>


                    <label>Contents</label>

                    <milestone n="I" unit="volume"/>

                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="56v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Laurence Wade OSB</name>, <title>Life of
                            Becket</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>The life of <name type="person">Thomas Beckett</name> translated into English verse
                                by <name type="author">Laurence Wade</name> monk of <name type="place">Christ-church
                                    Canterbury</name>
                                <date>1497</date></title>
                        </head>
                        <ab locusNew="2r">
                            <quote> Beginning<lb/>
                                <q>O ye virtuous soverayns spiritual and temporal<lb/> And all ye devoute people both
                                    more and lesse<lb/> That thys now shall here hartely I praye yow all<lb/> To support
                                    my imperfection of lowly gentylnesse<lb/> For the lyeff here I purpose with your
                                    pacience to reherse<lb/> Off <name type="person">seynt Thomas</name> the blissed
                                    laureat martir dere<lb/> That dyed for the churchys ryght onely in Cristys
                                    werre.</q></quote>

                        </ab>
                        <ab>On f. <locus>1r</locus>
                            <name type="person">Thomas Cantuariensis</name> (<name type="person">Cranmer</name>'s
                            autograph)</ab>
                        <ab>Eight verses <decoNote>in red</decoNote>:<lb/>
                            <lg>
                                <l><name type="person">Herbertum Bosue (i.e. Bosham)</name> virtute virum renitentem</l>
                                <l>...</l>
                                <l>Quem cum rore rigent celibe corda pia</l>
                            </lg></ab>
                        <ab locus="1v">Note of the author that his sources are the Thomus of <name type="person">Herbert
                                de Bosham</name>, and the Life by <name type="person">John Grandison</name></ab>
                        <ab>Prologue</ab>
                        <incipit locus="2r">O ye vertuous souerayns spirituall and temporall</incipit>
                        <rubric locusNew="2r">Incipit vita cum actibus gloriosi martiris <name type="person">Thome
                                Cantuariensi archiepiscopi</name> translata a <name type="author">Laurentio Wade</name>
                            claustrali commonacho <name type="place">ecclesie Christi Cantuariensi</name></rubric>
                        <rubric locusNew="2v">De mirabili ortu <name type="person">Sancti Thome</name> secundum <name
                                type="person">Johannem Exoniensem</name></rubric>
                        <incipit locus="2v">The custome off all holy chirch is laudable and ffamous</incipit>
                        <ab>7-line stanzas</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="56v">Recommend hym wnto this blissed saynt that hath shewyd ws her his story.
                            ffinis</explicit>
                        <ab><ref type="bibl" target="Hardy 1865">Hardy II 363</ref> prints the prologue, beginning and
                            end. The whole is printed by <ref type="bibl" target="Horstmann 1880">C. Horstmann in
                                Kölbing's Englische Studien III (1880)</ref>, pp. 409-469</ab>
                    </msItem>

                    <milestone n="II" unit="volume"/>

                    <msItem n="2" locusStart="57r" locusEnd="87v">


                        <head type="James">
                            <title>Collectanea concerning <name type="place">Christ Church, Canterbury</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Collectanea quaedam de archiepiscopis Cantuariensibus praesertim de <name
                                    type="person">Lanfranco</name>, <name type="person">Anselmo</name> et <name
                                    type="person">Thoma Beckett</name> et de prioribus <name type="place">ecclesiae
                                    Christi Cantuariensi</name>  inter quae <name type="person">Gervasius</name> de
                                combustione et edificatione ecclesiae, et <name type="person">Eadmerus</name> ad <name
                                    type="place">Glastonienses</name> de corpore <name type="person">Sancti
                                    Dunstani</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="1" locusNew="57r">De iure et primatu <name type="place">Dorobernensis
                                ecclesiae</name> super <name type="place">Eboracensem</name> a. d. <date>1072</date> que
                                <name type="person">Lanfrancus</name> proclamabat </rubric>
                        <rubric locus="1" locusNew="57r">De Cappis professionalibus</rubric>
                        <ab>From <name type="person">William of Malmesbury</name>, Liber III, Polychronicon VIII and
                            gesta Lanfranci</ab>
                        <ab locus="2" locusNew="57v">The cope of <name type="person">Gerard de Grauntsouns
                                (Grandson)</name> Bishop of Verdun consecrated <date>1276</date> by <name type="person"
                                >Kilwarby</name> is preserved</ab>
                        <ab locus="2" locusNew="57v">Extract from <name type="person">Geruasius</name> de triplici
                            combustione <name type="place">ecclesiae Cristi Cantuariensi</name></ab>
                        <rubric locus="3" locusNew="58r">De ffundacione <name type="place">Ecclesiae Cristi
                                Cantuariensi</name></rubric>
                        <rubric locus="4" locusNew="58v">Dedicatio ecclesiae (<date>1130</date>)</rubric>
                        <rubric locus="5" locusNew="58v">De corpore <name type="person">Sancti Wilfridi</name></rubric>
                        <rubric locusNew="59r">capite <name type="person">Sancti Swythuni</name></rubric>
                        <rubric locusNew="59r">cathedra archiepiscopi</rubric>
                        <rubric locusNew="59r">sepultura infra ecclesiam</rubric>
                        <rubric locusNew="59r">Qualiter <name type="place">Cantuariensis ecclesia</name> possederit sibi
                            sepulturam</rubric>
                        <ab locus="5" locusNew="59r">(Death of <name type="person">Archbishop Cuthbert</name>)</ab>
                        <rubric locus="7" locusNew="60r">Verba <name type="person">Sancti Thome</name>
                            <name type="person">cuidam clerico (nomine Thome)</name></rubric>
                        <rubric locus="8" locusNew="60v">Reliquie SS. <name type="person">Dunstani</name> et <name
                                type="person">Elphegi</name></rubric>
                        <incipit locusNew="60v"><name type="person">Prior Alanus</name> associatis secum nouem</incipit>
                        <rubric locusNew="61r">De inuentione <name type="person">Lanfranci Archepiscopi</name></rubric>
                        <ab>(From <name type="person">Gervase</name>)</ab>
                        <incipit locus="9" locusNew="61r">Fluxerunt a tempore <name type="person">augustini</name> usque
                            ad normannorum aduentum </incipit>
                        <ab>(On the priors)</ab>
                        <rubric locus="10" locusNew="61v">De electione Episcopi <name type="place"
                            >Roffensis</name></rubric>
                        <ab>(<name type="person">Gervase</name>)</ab>
                        <rubric locus="11" locusNew="62r">Benedictio <name type="person">Clare(m)baldi Abbatis de
                                ffauersham</name></rubric>
                        <rubric locusNew="62r">De <name type="person">Waltero Priore Ecclesiae Christi</name>, De
                            professione <name type="person">Siluestri Abbatis Sancti Augustini</name></rubric>
                        <rubric locus="12" locusNew="62v">De electione <name type="person">(S.) Thome</name></rubric>
                        <rubric locus="13" locusNew="62v">De consecratione <name type="person">(S.)
                            Thome</name></rubric>
                        <rubric locusNew="63r">Transfretatio <name type="person">S. Thome</name></rubric>
                        <rubric locusNew="63r"><name type="person">Rex Francorum Lodowycus</name> honorabilis fuit
                            archiepiscopo</rubric>
                        <rubric locus="15" locusNew="64r">Hic degit <name type="person">S. Thomas</name> in <name
                                type="place">cenobio Pontiniac</name></rubric>
                        <ab>Further matter on the life of <name type="person">St Thomas</name>, ending</ab>
                        <rubric locus="25" locusNew="70r">De penitencia <name type="person">Regi Henrici
                            secundi</name></rubric>
                        <rubric locus="26" locusNew="70v">Electio trium monachorum Cantuariensium ad tres
                            abbacias</rubric>
                        <rubric locusNew="70v">Resignacio <name type="person">Herlewyni prioris</name></rubric>
                        <rubric locusNew="70v">Nota de reliquiae <name type="person">Sancti Audoeni</name> et de
                            incendio <name type="place">Ciuitatis Cantuariensis</name></rubric>
                        <incipit locus="27" locusNew="71r">Predicante <name type="person">augustino</name> cum sociis
                            suis in <name type="place">britannia</name></incipit>
                        <ab>Form of the Archbishop's visiting <name type="place">St Augustine's</name> etc.</ab>
                        <rubric locus="30" locusNew="72v">De aduentu <name type="person">Lanfranci</name></rubric>
                        <rubric locus="31" locusNew="73r">De electione Abbatis <name type="place">Sancti
                                Augustini</name></rubric>
                        <rubric locus="32" locusNew="73v">De incarceratione monachorum <name type="place">Sancti
                                Augustini</name> per <name type="person">Lanfrancum</name></rubric>
                        <rubric locus="33" locusNew="74r">De monacho malifico</rubric>
                        <rubric locus="34" locusNew="74v">Quomodo monachi <name type="place">Sancti Augustini</name>
                            post mortem <name type="person">Lanfranci</name> insurrexerunt contra suum abbatem</rubric>
                        <rubric locus="35" locusNew="75r">Qualiter sunt puniti</rubric>
                        <rubric locus="35" locusNew="75r">Monachos <name type="place">Dorobornensis ecclesiae</name>
                            intromissos in <name type="place">ecclesia Sancti Augustini</name></rubric>
                        <rubric locus="36" locusNew="75v">De miseria <name type="place">Cantuariensis ecclesiae</name>
                            post mortem <name type="person">Lanfranci</name></rubric>
                        <rubric locus="37" locusNew="76r">De obitu <name type="person">Celnothi archiepiscopi</name>
                            etc.</rubric>
                        <rubric locus="38" locusNew="76v">Clerici expelluntur de ecclesia dorobonensi et monachi
                            admittuntur</rubric>
                        <rubric locus="41" locusNew="78r">De miraculis <name type="person">Sancti
                            Dunstani</name></rubric>
                        <rubric locus="45" locusNew="80r">De translatione <name type="person">Sancti Dunstani</name>
                            secundum opinionem <name type="place">Glastoniensium</name></rubric>
                        <rubric locus="47" locusNew="81r"><name type="person">Epistola Eadmeri</name> ad <name
                                type="place">Glastonienses</name></rubric>
                        <ab>(cf. <ref type="ms" target="CCC371">MS 371</ref>, and <ref type="bibl" target="Stubbs 1874"
                                >Stubbs, Memorials of St Dunstan</ref>)</ab>
                        <rubric locus="57" locusNew="86r">De miraculis <name type="person">Sancti
                            Anselmi</name></rubric>
                        <rubric locus="59" locusNew="87r">De gestis <name type="person">Lanfranci</name></rubric>
                    </msItem>


                    <msItem n="3" locusStart="88r" locusEnd="100r">
                        <head type="CCC">
                            <title>List of donations to <name type="place">Christ Church, Canterbury</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donationes et acquisitiones maneriorum cum ecclesiis totius prioratus <name
                                    type="place">ecclesiae Christi Cantuariensi</name> concessae et confirmatae [ad
                                    <date>annum 17 <name type="person">Ricardi II</name></date>.]</title>
                        </head>
                        <rubric locus="61" locusNew="88r">Donaciones et adquisitiones maneriorum etc.</rubric>
                        <rubric locusNew="88r">Palatium <name type="person">Sancti Ethelberti</name></rubric>
                        <ab>The last is</ab>
                        <rubric locusNew="96r">Hospicium de le Crown in <name type="place">Cant.</name></rubric>
                        <ab>Ending</ab>
                        <explicit locusNew="96r">Anno regni (<name type="person">Regi Ricardi II</name>) xvii<abbr
                                rend="superscript">o</abbr></explicit>
                        <rubric locus="78" locusNew="96v">Ecclesie appropriate <name type="place">ecclesiae Christi
                                Cantuariensi</name></rubric>
                        <rubric locus="81" locusNew="98r">Decima omnium bonorum temporalium et spiritualium <name
                                type="place">ecclesiae Christi Cantuariensi</name> extracta de rotulis d. Regis a. d.
                                    <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr> cccc<abbr rend="superscript">o</abbr>
                                    ij<abbr rend="superscript">o</abbr></date></rubric>
                        <ab locus="84" locusNew="99v"><name type="place">London</name> churches in the patronage of the
                            Convent</ab>

                        <ab locus="84" locusNew="99v"><name type="place">London</name> advowsons of the Archbishop</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="100v" locusEnd="106v">

                        <head type="CCC">
                            <title>List of English kings and the location of their tombs from <name type="person"
                                    >Ethelbert king of Kent</name> to <name type="person">Henry VII</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Catalogus regum Anglorum et loca sepulturae eorundem ab <name type="person"
                                    >Ethelberto rege Cantiae</name> ad <name type="person">Henricum VII</name></title>
                        </head>

                        <rubric locusNew="100v">De regibus Anglorum, a. d. <date>562</date></rubric>

                        <incipit locus="85" locusNew="100v">In primis de regibus <name type="place">Cantie</name>
                            regnauit <name type="person">Ethelbertus</name></incipit>
                        <ab>At p. <locus locusNew="103v">92</locus> an insertion de coronacione regum <name type="place"
                                >anglie</name> secundum registrum <name type="person">Henrici prioris</name></ab>
                        <ab>Bull of <name type="person">Alexander (III)</name> to <name type="person">Archbishop
                                Richard</name></ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="106r">Anno domini (blank) <name type="person">Henricus septimus</name>
                            (blank)</explicit>
                        <ab>p. <locus locusNew="106v">98</locus> blank</ab>
                    </msItem>


                    <msItem n="5" locusStart="107r" locusEnd="113v">

                        <head type="CCC">
                            <title>List of archbishops of <name type="place">Canterbury</name> from <name type="person"
                                    >St Augustine</name> to <name type="person">William Warham</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De archiepiscopis Cantuariensibus quanto tempore in archiepiscopatu vixerunt et in
                                quo gradu et dignitate prius erant (a <name type="person">Sancto Augustino</name> ad
                                    <name type="person">Willelmum Warham</name> et neoterica manu ad <name type="person"
                                    >M. Parker</name>)</title>
                        </head>

                        <rubric locus="99" locusNew="107r">De archiepiscopis Cantuariensibus etc.</rubric>
                        <incipit locusNew="107r"><name type="person">Sanctus Augustinus</name> primus archiepiscopus
                            Cantuariensis sedit annis xvj</incipit>
                        <ab>Ended originally with <name type="person">Warham</name></ab>
                        <explicit locusNew="113r">sub fenestra in capella quam ipse fundauerat</explicit>
                        <ab>Continued <handNote>in a Parkerian hand</handNote>: ends with <name type="person"
                                >Parker</name></ab>
                        <explicit locusNew="113v">Sedit annis (blank)</explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="114r" locusEnd="120v">

                        <head type="CCC">
                            <title>List of the priors of <name type="place">Christ Church, Canterbury</name> from the
                                Norman conquest to <name type="person">Thomas Goldwell</name>
                                    (<date>1066</date>-<date>1539</date>)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De prioribus <name type="place">ecclesiae Christi Cantuariensi</name> et nomina eorum
                                ab adventu Normannorum nam antea decani vocabantur (ad <name type="person">Thomam
                                    Goldwell</name> ultimum priorem)</title>
                        </head>

                        <rubric locusNew="114r">De prioribus <name type="place">ecclesiae Christi Cantuariensi</name>
                            etc.</rubric>
                        <incipit locusNew="114r"><name type="person">Henricus primus prior</name> ecclesiae Christi
                            Cantuariensi contemporaneus <name type="person">Lanfranco</name></incipit>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="119r"><name type="person">Thomas Goldwell</name> prior doctor theologie
                            vixit in prioratu annis (blank)</explicit>
                        <ab><locus locusNew="119v">124</locus>-<locus locusNew="120v">126</locus> blank</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="121r" locusEnd="123r">

                        <head type="CCC">
                            <title>The death and funeral of <name type="person">Cardinal Thomas Bourchier</name>,
                                archbishop of Canterbury (1486)</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Obitus et exequiae <name type="person">Thomae Bouchier</name> presbiteri cardinalis
                                et Cantuariensis archiepiscopi</title>
                        </head>

                        <rubric locus="127" locusNew="121r">Obitus domini <name type="person">Thomae Boughier</name>
                            etc.</rubric>

                        <incipit locusNew="121r">Memorandum quod a. d. <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr>
                                    cccc<abbr rend="superscript">o</abbr> lxxxvj<abbr rend="superscript"
                            >o</abbr></date></incipit>
                        <explicit locusNew="123r">et dominus <name type="person">Thomas Goldston</name> sacrae
                            theologiae bachalarius verbum dei seminauit</explicit>

                    </msItem>


                    <msItem n="8" locusStart="123v" locusEnd="128v">

                        <head type="CCC">
                            <title>Description of the pageants in the city of <name type="place">London</name> upon the
                                arrival of the emperor <name type="person">Charles V</name> and <name type="person"
                                    >Henry VIII</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>The descrypcion of the pageantes made in the cyte of <name type="place">London</name>
                                at the recevyng of the most excellent pryncys <name type="person">Charlys the fyfte
                                    emperour</name> and <name type="person">Henry the VIII</name>. king off
                                Englonde</title>
                        </head>


                        <rubric locusNew="123v">The descrypcioun of the pageantes etc.</rubric>

                        <incipit locus="132" locusNew="123v">Fyrst my lorde mayer and the aldyrmen</incipit>
                        <explicit locusNew="128v">and organs with most swetyst musyke thatt cowed be devysede</explicit>
                    </msItem>


                    <msItem n="9" locusStart="129r" locusEnd="150r">

                        <head type="CCC">
                            <title>List of names of monks of <name type="place">Christ Church, Canterbury</name>
                                <date>1207</date>-<date>1527</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Nomina monachorum <name type="place">ecclesiae Christi Cantuariensi</name> a tempore
                                exilii eorundem A. D. I. <date>1207, idibus Julii A. R. regis Iohannis octavo</date> [ad
                                annum <date>1527</date>]</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>altera manu addit. ut videtur a <name type="person">Matthaeo Parkero</name></quote>
                        </ab>

                        <rubric locusNew="129r">Nomina monachorum etc.</rubric>
                        <incipit locus="143" locusNew="129r">Prior. <name type="person">Johannes
                            Sydyngborne</name></incipit>
                        <ab>Ends (a. d. <date>1527</date>)</ab>
                        <explicit locus="176" locusNew="145v">
                            <name type="person">Thomas Farley</name>
                        </explicit>
                        <ab>Edited from this and <name type="person">Thomas Cawston</name>'s MS. at <name type="place"
                                >Canterbury</name> by <ref type="bibl" target="Searle 1902">W. G. Searle, Christ Church
                                Canterbury, C. A. S. 1902</ref>, p. 173</ab>
                        <ab>Four blank leaves follow</ab>

                        <ab>
                            <supplied>ff. <locus>146r</locus> - <locus>150r</locus> blank</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="150v" locusEnd="151v">

                        <head type="CCC">
                            <title>Excerpt from a papal bull against the taking of benevolencies</title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerptum bullae papalis contra convivia quae nomine benevolentiae a prebendario
                                intrante residentiam suam in ecclesia cathedrali exigebantur</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Dicitur <q>talia convivia per quadraginta dies continuari, et expensas eorundem ad c
                                    libras sterl. communiter ascendere</q></quote>
                        </ab>

                        <ab>
                            <handNote>In Parkerian hand</handNote>
                        </ab>
                        <rubric locus="186" locusNew="150v">De benevolentia quam vocant prebendarii</rubric>
                        <ab>See MS. <ref type="ms" target="CGC449">Gonville &amp; Caius 449</ref>, f. 126</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="11" locusStart="151v" locusEnd="153v">

                        <head type="CCC">
                            <title>On the founding of the <name type="place">Abbey at Beverley</name></title>
                        </head>




                        <head type="Nasmith">
                            <title>De fundatione <name type="place">abbatiae Beverlacensis</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>in membranis seculo <date>xiv</date> scriptis</quote>
                        </ab>
                        <rubric locusNew="151v">De <name type="place">abbatia Beverlaci</name></rubric>
                        <incipit locusNew="151v">A. d. <date>dclxxiiii<abbr rend="superscript">o</abbr> mense Septembri
                                    xii<abbr rend="superscript">o</abbr> die</date> consecratus est <name type="person"
                                >Sanctus Iohannes</name></incipit>
                        <ab locusNew="152r">A. d. <date>mill. lxiiii<abbr rend="superscript">o</abbr></date>
                            <name type="person">Aldredus Eboracensis Archiepiscopus</name> statuit prefatos septem
                            canonicos <name type="place">Beuerlaci</name>, etc.</ab>
                        <ab>See MS. <ref type="ms" target="CGC449">Gonville &amp; Caius 449</ref>, f. 127</ab>
                        <ab locus="191" locusNew="153v">Index to the following tract</ab>
                        <ab><locus locusNew="153r">192</locus> blank</ab>

                    </msItem>

                    <milestone n="III" unit="volume"/>

                    <msItem n="12" locusStart="154r" locusEnd="180r">

                        <head type="CCC"><name type="author">Thomas Stubbs OP (attrib.)</name>, <title>Chronica
                                pontificum ecclesiae <name type="place">Eboracensis</name></title></head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Cronica [<name type="author">Thomae Stobbes sive Stobrei dominicani</name>] de
                                successionibus et gestis <name type="place">Eboracensium</name> archiepiscoporum</title>
                        </head>
                        <seg>
                            <ab>
                                <quote>
                                    <handNote>in chartis a <name type="person">Parkero</name> additis</handNote>
                                </quote>
                            </ab>

                            <ab>Begins imperfectly in an exposition of the decalogue, ending</ab>

                            <explicit locus="128" locusNew="154r">intelligitur ibi prohiberi omnis concupiscencia male
                                voluntatis</explicit>
                            <rubric locusNew="154r">Circa elimenta post diem iudicii</rubric>
                            <incipit locusNew="154r">Nota quod terra erit similis cristallo et planabitur</incipit>

                            <explicit locusNew="154r">teste <name type="person">Basilio</name> super <name type="person"
                                    >P.</name></explicit>
                            <ab>Column 2 blank</ab>
                        </seg>
                        <seg>
                            <rubric locusNew="154v">Iste tractatus continet capitula 88</rubric>
                            <rubric locus="128v" locusNew="154v">Incipit cronica de successionibus et gestis <name
                                    type="place">Eboracensium</name> Archiepiscoporum</rubric>
                            <incipit locusNew="154v">Super statu <name type="place">Eboracensis
                                ecclesie</name></incipit>
                            <ab><ref type="bibl" target="Raine 1886">Raine, Historians of the Church of York (Rolls)
                                    II</ref> 312-421</ab>
                            <ab>This MS. is B in that edition (p. xxvi) and is said to be in the same hand as MS. <ref
                                    type="ms" target="CGC449">Gonville &amp; Caius 449</ref></ab>
                            <ab>Ends</ab>
                            <explicit locus="153" locusNew="179v">
                                <date>regni <name type="person">regis Edwardi tertii</name> post conquestum xlvij<abbr
                                        rend="superscript">o</abbr></date>
                            </explicit>
                            <ab>(<ref type="bibl" target="Raine 1886">Life of Archbishop Thoresby, Raine</ref>, p.
                                421)</ab>
                            <ab>A <date>xvi</date>th cent. hand adds, on this <supplied>(f.
                                    <locus>179v</locus>)</supplied> and the next page <supplied>(f.
                                    <locus>180r</locus>)</supplied>, names of Archbishops to <name type="person">Edmund
                                    Grindall</name></ab>
                        </seg>
                    </msItem>

                    <milestone n="IV" unit="volume"/>

                    <msItem n="13" locusStart="180v" locusEnd="192v">

                        <head type="CCC">
                            <title>Excerpts from an ancient register of the bishop of Rochester on the <name
                                    type="place">church of Rochester</name></title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta e registro veteri episcopi Roffensis de <name type="place">ecclesia
                                    Roffensi</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="2" locusNew="180v">Extracts about <name type="place">Canterbury</name> and <name
                                type="person">Rochester</name></ab>

                        <rubric locusNew="181r">Exscripta e registro veteri Episcopi Roffensis foll. ij<abbr
                                rend="superscript">o</abbr></rubric>
                        <incipit locus="3" locusNew="181r">Successit tunc <name type="person">Gilbertus</name></incipit>
                        <ab>References to folia are given</ab>
                        <ab><locus locusNew="191v">24</locus>-<locus locusNew="192v">26</locus> blank</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="193r" locusEnd="199r">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Edward I</name> to the pope on the legitimacy of his
                                rule of <name type="place">Scotland</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Edwardi I</name>. ad papam de jure suo in <name
                                    type="place">regnum Scotiae</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="27" locusNew="193r">Heading and colophon in French</ab>
                        <ab><locus locusNew="197v">36</locus>-<locus locusNew="199r">39</locus> blank</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="199v" locusEnd="203r">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="person">king Cnut</name> to the English, <date>1027</date>.
                                Brief chronicle of English affairs from the death of <name type="person">Cnut</name> to
                                the death of <name type="person">Hardicnut</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Canuti regis Angliae</name> scripta <name type="place"
                                    >Romae</name>, in qua testatur papam concessisse, ut archiepiscopi <name
                                    type="place">Angliae</name> non amplius <name type="place">Romam</name> ire
                                cogerentur pallii causa:- cui subjungitur brevis narratio rerum Anglicanarum a morte
                                    <name type="author">Canuti</name> ad mortem filii ejus <name type="person"
                                    >Hardicnuti</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="40" locusNew="199v">Begins abruptly: huius etiam instantia. The opening words are
                            supplied on the last page of the volume <supplied>(f. <locus>257v</locus>)</supplied></ab>

                        <ab>
                            <supplied>f. <locus>203r</locus> blank</supplied>
                        </ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="203v" locusEnd="206v">

                        <head type="CCC">
                            <title>On the early statutes of the <name type="place">church of Worcester</name> and of the
                                possessions given to it by kings and vassals</title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>De pontificali sede quomodo primitus statuta sit <name type="place">Wigorniae</name>,
                                et de possessionibus quae a regibus subregulis et bonae recordationis viris datae sunt
                                    <name type="place">Wigornensi ecclesiae</name>
                            </title>
                        </head>



                        <incipit locus="24v" locusNew="203v">Egregio Merciorum <name type="person">regi Wifario</name>
                            ... germanus suus generosus rex <name type="person">Sanctus Athelredus</name> in regnum
                            successit</incipit>
                        <explicit locusNew="206r"><name type="person">Herebertum Herefordensem Episcopum</name> baculo
                            pastorali privavit</explicit>

                        <ab>
                            <quote>
                                <q>Haec descripta e libro quodam veteri <name type="place">ecclesiae Wigorniensis</name>
                                    vocato opusculum <name type="person">Bedae</name> de diversis episcopatibus</q>
                            </quote>
                        </ab>
                        <rubric locusNew="206r">Hec descripta e Libro quodam veteri etc., as Nasmith</rubric>
                        <ab>
                            <supplied>f. <locus>206v</locus> blank</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="207r" locusEnd="232r">

                        <head type="CCC">
                            <title>Brief annals of English affairs <date>1530</date>-<date>1540</date></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Breve annales rerum memorabilium in <name type="place">Anglia</name>, praesertim ab
                                anno <date>1530</date> ad annum <date>1540</date>
                            </title>
                        </head>

                        <incipit locus="28r" locusNew="207r">A. d. <date>mill. quingent. trices. septimo</date>
                            Invictissimus <name type="person">Rex henricus octauus</name> misit literas suas <name
                                type="place">Abbati et Conuentui Sancti augustini</name> de comutacione terr.</incipit>
                        <incipit locusNew="207r"><date>Anno regni tricesimo regi <name type="person">Henrici
                                    Octavi</name></date>
                            <name type="place">monasterium Augustini</name> prefatum extra muros <name type="place"
                                >Ciuitatis Cantuariensis</name> in festo domini Petri ad vincula dissolutum est et
                            monachi expulsi <name type="person">doctore Leython.</name>
                            <name type="person">Anthonio sentleger</name> et <name type="person">Joh. Moile</name>
                            commissar'</incipit>
                        <ab>The latest events noted are in <date>1540</date>. Chronological order is not kept. The last
                            entry is <date>1537</date>: surrender of <name type="place">Abingdon Abbey</name> and <name
                                type="place">Boxley Priory</name>, with the rood</ab>
                        <ab>ff. <locus locusNew="212v">33v</locus>-<locus locusNew="232r">53r</locus> blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="232v" locusEnd="233r">

                        <head type="CCC">
                            <title>Excerpt from the history of <name type="place">Jervaulx abbey</name> at the time of
                                    <name type="person">King Edgar</name> concerning the true cross at <name
                                    type="place">Winchester</name></title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta ab historia libri <name type="place">monasterii Jorevallensis</name> in vita
                                    <name type="person">regis Edgari</name>, de cruce loquente apud <name type="place"
                                    >Winton.</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="53v" locusNew="232v">One page</ab>

                        <ab>
                            <supplied>f. <locus>233r</locus> blank</supplied>
                        </ab>



                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="233v" locusEnd="234r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Pope Alexander II</name> to <name type="person"
                                    >William the Conqueror</name>, <date>late 1071</date>, and excerpts from the
                                Passionale Sancti Ignatii</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Alexandri papae</name> ad <name type="person">Wilhelmum
                                    conquisitorem</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>e quodam vetusto libro <name type="place">ecclesiae Cantuariensis</name> vocato
                                passionale <name type="person">Sancti Ignacii</name> jam in manibus <name type="person"
                                    >Magistri Bower</name></quote>
                        </ab>

                        <rubric locus="54v" locusNew="233v">Ex quodam vetusto libro quondam <name type="place">ecclesiae
                                Cantuariensis</name> iam in manibus <name type="person">magistri Bower</name> (<name
                                type="person">Thomas Bowyer</name>?)</rubric>
                        <ab locusNew="233v">Liber vocatur passionale <name type="person">Sancti Ignatii</name></ab>
                        <ab>The book appears to have been lost: but the flyleaf is in <ref type="ms" target="CTC155"
                                >Trinity College MS. O.2.51</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="20" locusStart="234v" locusEnd="234v">
                        <head type="CCC">
                            <title> Canons of the primatial council at <name type="place">Winchester</name>,
                                    <date>1076</date>
                            </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>De synodo habita <name type="place">Winton.</name> anno <date>1076</date>, ubi
                                matrimonia clericorum prohibebantur</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex vetusto libro e bibliotheca Wigorniense</quote>
                        </ab>

                        <rubric locus="55v" locusNew="234v">Ex vetusto libro e Bibliotheca <name type="place"
                                >Wigorniensis ecclesiae</name> et in duobus libris habetur</rubric>

                        <ab>?<ref type="ms" target="CCC190">MS 190. 26</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="21" locusStart="235r" locusEnd="236r">

                        <head type="CCC">
                            <title>Profession of <name type="person">Thomas archbishop of York</name> and list of all
                                other bishops who made professions to the archbishop of Canterbury</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Professio <name type="person">Thomae Eboracensi archiepiscopi</name>: et catalogus
                                omnium episcoporum qui tales professiones fecerunt archiepiscopis
                                Cantuariensibus</title>
                        </head>

                        <rubric locus="56r" locusNew="235r">Petitio clericorum <name type="place"
                            >Eboraci</name></rubric>

                        <ab locusNew="235r">Ex libro veteri <name type="place">ecclesiae Cantuariensis</name></ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="236v" locusEnd="238r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Canons of the synod of bishops <name type="person">Patricius</name> and <name
                                    type="person">Isernius</name>. (The first synod of <name type="person">St
                                    Patrick</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Canones synodi episcoporum <name type="person">Patricii</name> et <name type="person"
                                    >Issernini</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="57v" locusNew="236v">Ex libro quodam vetusto <name type="place">ecclesiae
                                Wigorniensis</name></rubric>
                        <ab>= <ref type="ms" target="CCC279">MS 279</ref></ab>
                        <ab>(List of professions (article 21) is continued on <locus locusNew="237r">58r</locus>)</ab>
                        <ab> ff. <locus>237v</locus>-<locus>238r</locus> blank</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="238v" locusEnd="239v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Synod of <name type="place">London</name> under <name type="person">Anselm</name>
                                    (<date>1102</date>), decree against clerical marriage</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Synodus <name type="place">Londini</name> sub <name type="person">Anselmo</name>
                                contra uxores presbiterorum</title>
                        </head>

                        <rubric locusNew="238v">E libro vetusto <name type="place">ecclesiae
                            Cantuariensis</name></rubric>
                        <incipit locus="60v" locusNew="238v">Hec sunt statuta de archidiaconibus</incipit>
                        <explicit locusNew="238r">et concubine cum rebus suis velut adultere</explicit>
                        <ab>f. <locus locusNew="239v">61v</locus> blank</ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="240r" locusEnd="241v">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Pope Paschal II</name> to <name type="person"
                                    >Anselm</name> (epistola 43)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Paschalis papa</name> ad <name type="person"
                                >Anselmum</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="62r" locusNew="240r">Hec epistola habetur inter Epistolae <name type="person"
                                >Anselmi</name> centur. 2 Epistola 43</ab>
                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC135">MS 135</ref>(?)</ab>
                        <ab>ff. <locus locusNew="240v">62v</locus>, <locus locusNew="241r">63r</locus>-<locus
                                locusNew="241v">63v</locus> blank</ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="242r" locusEnd="252r">

                        <head type="CCC">
                            <title>On translating the Bible into English</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>A determination of a doctor of divinity against them that say it is not lawful to
                                have holy writte and other bookes in Englishe</title>
                        </head>

                        <rubric locusNew="242r">This is a determinacion etc.</rubric>
                        <incipit locus="64r" locusNew="242r">Agaynst theym that say that holy wrytt shulde not be drawen
                            into Englishe</incipit>
                        <explicit locusNew="243r">and other landes also haue the Bible in their mother tong, as <name
                                type="place">Italy</name></explicit>
                        <ab>(bottom of f. <locus locusNew="243r">65r</locus>)</ab>
                        <ab>At top of f. <locus locusNew="243v">65v</locus> a space and hec ... ta sunt ex quodam lacero
                            fragmento <name type="place">Bibliothecae Wigorniensis</name></ab>
                        <ab>Text continues: hathe in latin for ţat is her moder tonge and by many yeres haue hade</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="245v">is not ells but ţe habite of right speakinge and right pronouncinge
                            and right writinge</explicit>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Ussher 1689">Ussher's Historia Dogmatica</ref>, s. v. 1410, and
                                <ref type="ms" target="CCC100">MS 100. 3</ref></ab>
                        <ab>ff. <locus locusNew="246r">68r</locus>-<locus locusNew="252r">74r</locus> blank</ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="252v" locusEnd="257v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Nicholas Trevet OP</name>, <title>Quaestiones quodlibetales
                                (extract, I. q. 13)</title></head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Questio determinata per <name type="author">Magistrum Nicolaum dictum Trivet</name>
                                de ordine predicatorum, quod omnia sunt admittenda quae tradit ecclesia circa passionem
                                Christi</title>
                        </head>
                        <incipit locus="74v" locusNew="252v">Questio utrum omnia sint admittenda que tradit ecclesia
                            circa passionem christi</incipit>
                        <ab>Deals with the date principally: ends</ab>
                        <explicit locusNew="253v">Quinta decima <date>8 kalendas apriles</date> indic(t)ione</explicit>


                        <ab>
                            <supplied>ff. <locus>254r</locus>-<locus>257r</locus>,
                                    <locus>258r</locus>-<locus>258v</locus> blank</supplied>
                        </ab>


                        <ab>On f. <locus locusNew="257v">79v</locus> notes in a good hand on <name type="person"
                                >Alfred</name></ab>
                        <seg>
                            <ab>a.</ab>
                            <ab>Four verses</ab>
                            <ab><name type="person">Aluredus rex Anglorum</name> primusque monarchus<lb/> Belliger
                                inuictus in scripturis quoque doctus<lb/>
                                <name type="person">Aluredus</name> sic recta tenens quod non foret ultra<lb/> Rex illi
                                similis vel equalis quoque nullus</ab>
                        </seg>
                        <seg>
                            <ab>b.</ab>
                            <ab>Hic a pueritia sua legere ac discere dulce habuit ... in sinu semper circumferebat</ab>
                            <ab>Hic sacros apices in linguam anglicam vertere laborabat ... sepultusque est in <name
                                    type="place">nouo monasterio Wintonie</name>
                            </ab>
                            <ab>Hec ex historia que sic incipit. Eo tempore quo Hely etc.</ab>
                        </seg>

                        <seg>
                            <ab>c.</ab>
                            <ab><handNote>Another hand</handNote>: a reference back to article no. 15</ab>
                            <incipit locusNew="257v">Item in eodem libro <name type="person">rex Canutus</name>
                                <name type="place">romam</name> pergens a <name type="person">Johanne
                                papa</name></incipit>
                            <explicit locusNew="257v">decreto eiusdem pape cassatum est. huius etiam instantia etc. ut
                                in pagina precedente 40</explicit>



                        </seg>
                    </msItem>

                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, CF</p>
                            <p>msCheck: KW June 2008, NJC 5.12.2008</p>
                            <p>remarks: </p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
