<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC329">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>329</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>J. 10</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>100</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">John Bramis, Historia regis Waldei. Chronicle (incarnation to 1415). Geoffrey de
                    Rocherio OSB, History of Thetford Priory</head>
                <head type="James">Ioh. Bramis Historia Waldei, etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">225</height>
                        <width unit="mm">155</width>
                    </measureGrp>, <measureGrp type="James">8.9 x 6.2</measureGrp>, <extent>ff. 4 + 122 + 5</extent>,
                        <layout>39 and 32 lines to a page</layout>. Cent. <origDate>xv early</origDate>, <handNote>in a
                        clear rather narrow hand, with good ornaments</handNote>.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>a<num>4</num>, 1<num>8</num> 2<num>10</num> 3<num>10</num> 4<num>8</num> 5<num>10</num>
                            6<num>8</num> 7<num>10</num> 8<num>10</num> 9<num>8</num> 10<num>10</num>11<num>8</num>
                            12<num>8</num> 13<num>6</num> | 14<num>8</num> | b<num>6</num> (wants 6)</collation>.</p>

                <p function="Provenance">From the Cluniac priory of <name type="place">Thetford</name> in all
                    probability: but be it noted that the compiler of art. 5 had considerable interest in the small
                    priory of <name type="place">Ixworth</name>, not far off.</p>


                <p function="Additions">The flyleaves at the beginning are from a well-written Canon Law MS.: they are
                    folded.</p>
                <p function="Additions">At top of p. <locus locusNew="9">1r</locus>, <name type="place">glocestre</name>
                        (<origDate>xv-xvi</origDate>) and some <name type="person">Parker</name>ian notes. pp. <locus
                        locusNew="9">1r</locus>-<locus locusNew="16">4v</locus> are otherwise blank.</p>
                <p function="Research">In <ref type="bibl" target="Martin 1739">Martin's <hi rend="italic">History of
                            Thetford</hi>, p. 282</ref>, is a short notice of the manuscript</p>
                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-v + pp. 9-220 (221-230 missing) + 231-268 + ff. vi-vii</foliation>.</p>
                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="eng">Latin and English.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="9" locusEnd="204">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">John Bramis</name>, <title>Historia regis Waldei</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Historia Waldei quondam Norfolchiae et Suffolchiae regis eximii de Gallis et Anglis
                                verbis in Latinum translata</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Ex prefatione, <q>Verum si cui forsan libet translatoris agnitionem percipere,
                                    litteras capitales hujus operis aureas sibillicando perspiciat, quarum a sensu nomen
                                    ordo vel patria lucide inspicienti versu inveniente patefiet.</q><lb/> Litterae vero
                                aureae de quibus agitur componunt hunc versum,<lb/>
                                <q>DE: <name type="place">THETFORD</name>: MONACHUS: <name type="author">BRAMIS</name>:
                                    EDIDIT: ISTA: <name type="author">IOHANNES</name>.</q><lb/> Historia porro fabulosa,
                                in qua tempore Britonum frequens Normanniae et Saracenorum mentio</quote>
                        </ab>

                        <rubric locus="5r" locusNew="17">Incipit prologus super hystoriam Waldei quondam norffolchie
                            suffolchieque regis eximii de gallicis et anglicis verbis in latinum translatam</rubric>
                        <incipit locusNew="17">Primitus subsequens regis Waldei filiorumque historia suorum in lingua
                            anglica metrice composita est. Deinde ad instanciam cuiusdam femine que ipsam penitus
                            linguam nesciret quam non alio quam amice nomine uoluit indagare a quodam in linguam
                            gallicam est translata</incipit>
                        <ab>The first four parts only remained in English</ab>
                        <explicit locusNew="18">Uerum si cui forsitan libet translatoris agnicionem percipere litteras
                            capitales huius operis aureas. quas iccirco aureas siue ab aliis coloris alterius posteris
                            scriptoribus esse deputaui sillibicando perspiciat. quarum a sensu nomen ordo uel patria
                            lucide inspicienti uersu innuente patefiet. Sed et hoc forsitan vanitas vel presumpcio
                            spiritus putabitur. Quibus ut verum est dictum vaticinii testimonium valebit forsitan
                            satisfacere</explicit>
                        <rubric locusNew="18">Explicit prologus</rubric>
                        <rubric locus="6r" locusNew="19">Incipiunt capitula libri sequentis</rubric>
                        <ab>Capitula of the six parts of the work</ab>
                        <ab locus="8v" locusNew="24">blank</ab>
                        <ab locus="7r" locusNew="25">(Pars I.)</ab>
                        <rubric locusNew="25"><name type="person">Castor</name> a <name type="person">Julio
                                Cesare</name> rex Norff. consti(tutus) castre ciuitatem edificauit. Capitulum
                            primum</rubric>
                        <incipit locusNew="25">Tempore illo <name type="person">Iulio quo cesari</name> esset adeptus
                            plurimumque terrarum</incipit>
                        <ab locusNew="25">
                            <decoNote>A very fine border and decorative initial: characteristic English work of the end
                                of the <origDate>xiv</origDate>th and beginning of the <origDate>xv</origDate>th cent.
                                The gold is good. There is a good deal of green flourishing of a somewhat peculiar kind
                                in this and subsequent borders</decoNote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <decoNote>Smaller initials are usually blue with good red pen flourishing: but those which
                                enter into the acrostic are in gold more or less ornamented in other colours. Each Part
                                has a whole or partial border and fine initial</decoNote>
                        </ab>
                        <ab locus="20v" locusNew="48">Pars II</ab>
                        <ab>cap. 28 is printed by <ref type="bibl" target="Martin 1739">T. Martin, <hi rend="italic"
                                    >Hist. of Thetford</hi> App. XXXVIII, p. 128</ref></ab>
                        <ab locus="38v" locusNew="84">Pars III, <decoNote>very fine initial</decoNote></ab>
                        <ab locus="55r" locusNew="117"><supplied>Pars</supplied> IV</ab>
                        <ab locus="70v" locusNew="148"><supplied>Pars</supplied> V</ab>
                        <ab locus="87r" locusNew="181"><supplied>Pars</supplied> VI</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="98v" locusNew="204">Imperauit igitur <name type="person">guyacus</name> super
                            duo imperia <name type="place">rome</name> viz. et <name type="place">almannie</name> que
                            omnibus vite sue diebus strenue et insigniter gubernauit. ipsoque defuncto filii sui et
                            filii filiorum suorum multis postmodum diebus successere. Deo gratias et beate
                            marie</explicit>
                        <explicit locusNew="204">ffinit hystoria regis Waldei duorumque filiorum suorum <name
                                type="person">guyaci</name> et <name type="person">gudlaci</name></explicit>
                        <ab>Art. 1 has been recently transcribed for <ref type="bibl" target="Imelmann 1912">publication
                                    <supplied agent="JamesCorrigenda">by Dr Immermann and by Dr
                            Suchier</supplied></ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="2" locusStart="205" locusEnd="205">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">William of Malmesbury OSB</name>, <title>Gesta regum Anglorum (excerpt -
                                De translationibus episcopatuum <name type="place">Wellens</name>. <name type="place"
                                    >Cestrens</name>. et <name type="place">Thetford</name>)</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>De translationibus episcopatuum <name type="place">Wellens</name>. <name type="place"
                                    >Cestrens</name>. et <name type="place">Thetford</name>. [ex <name type="person"
                                    >Willelmo Malmburiensi</name>]</title>
                        </head>

                        <rubric locus="99r" locusNew="205">De translacionibus episcopatuum <name type="place"
                                >Wellen</name>. <name type="place">Cestren</name>. et <name type="place"
                                >Thetforden</name></rubric>
                        <incipit locus="99r" locusNew="205">Tres sunt in <name type="place">anglia</name> episcopatus
                            qui ex antiquis sedibus in alias transierunt</incipit>

                        <explicit locusNew="205">si non vana fides penitencie super ethera tulerunt</explicit>
                        <ab>From <ref type="bibl" target="Stubbs 1889">Will. Malmesbury <hi rend="italic">Gesta
                                    Regum</hi> IV, &#167;&#167; 338, 9. Rolls Ed. II 385</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="3" locusStart="206" locusEnd="209">
                        <head type="CCC">
                            <title>Account of how a new Lady Chapel came to be built at <name type="place">Thetford
                                    Priory</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Motiva exhortatoria quare capella virginis gloriosae in parte aquilonari monasterii
                                monachorum <name type="place">Thetford</name>iae per priorem ejusdem loci extiterat
                                constructa</title>
                        </head>

                        <rubric locus="99v" locusNew="206">Hec sunt motiua exhortatoria quare capella virginis gloriose
                            in parte aquilonari monasterii monachorum <name type="place">Thetfordie</name> per Priorem
                            eiusdem loci extiterat constructa</rubric>
                        <incipit locus="99v" locusNew="206">Olim dum sedes episcopalis fuerat in ciuitate <name
                                type="place">Thetfordie</name> predicta in ecclesia parichiali (!) sancte
                            marie</incipit>
                        <explicit locusNew="209">ymagini gloriose virginis supradicte deuotissime optulerunt</explicit>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Blomefield 1805">Blomefield, <hi rend="italic">Norfolk </hi>II
                                117</ref>. <ref type="bibl" target="Martin 1739">Martin, <hi rend="italic"
                                >Thetford</hi>, p. 81</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="4" locusStart="209" locusEnd="210">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="person">William of St Mary's 'Merlesham'</name> describing the
                                finding of a relic in the heel of a statue in <name type="place">Thetford
                                Priory</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Willelmi</name> ecclesiae S. Mariae de <name
                                    type="place">Merlesham</name> ministri qualiter sanctae reliquiae in capite
                                supradictae imaginis repertae ad <name type="place">Thetfordense</name> monasterium
                                pervenerint</title>
                        </head>
                        <rubric locus="101r" locusNew="209">Qualiter sancte reliquie in capite supradicte ymaginis
                            repperte ad <name type="place">Thetfordense</name> monasterium peruenerunt.
                            Epistola</rubric>
                        <incipit locusNew="209">Domino et patri <name type="person">Stephano</name> Thetfordensis
                            ecclesie procuratori egregio <name type="author">Willelmus</name> ecclesie S. Marie de
                            Merlesham minister</incipit>
                        <explicit locusNew="210">in hac ecclesia anniuersarium suum imperpetuum deuote fieri quod est
                            Idus Octobris</explicit>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Blomefield 1805">Blomefield, <hi rend="italic">Norfolk</hi> II
                                117</ref>. <ref type="bibl" target="Martin 1739">Martin, <hi rend="italic"
                                >Thetford</hi>, p. 84</ref></ab>
                    </msItem>


                    <msItem n="5" locusStart="211" locusEnd="219">
                        <head type="CCC">
                            <title>Chronicle of memorable affairs from the incarnation to <date>1399</date></title>
                        </head>
                        <head type="James">
                            <title>Chronicle</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Chronologia rerum memorabilium ab incarnatione verbi ad annum
                                <date>1399</date></title>
                        </head>

                        <ab locus="102r" locusNew="211">Chronicle</ab>
                        <incipit locusNew="211">Scire cupiens quot anni fluxerunt a tempore quo hec subscripta
                            contigerunt</incipit>
                        <ab locusNew="211">Anno a creacione mundi iiii m<abbr rend="superscript">l</abbr> lxxxvij<abbr
                                rend="superscript">o</abbr>
                            <name type="person">Brutus</name> venit in <name type="place">Angliam</name></ab>
                        <ab>To Translation of St Thomas <date>1220</date></ab>
                        <rubric locus="102v" locusNew="212">De prima christianitate missa in angliam</rubric>
                        <ab>(<name type="person">Lucius</name>)</ab>
                        <ab locusNew="212">De secunda ... (<name type="person">Germanus</name>)</ab>
                        <ab locusNew="212">De tercia ... (<name type="person">Gregory</name>)</ab>
                        <rubric locusNew="212">De institucionibus quorundam (!) religionum</rubric>
                        <ab>Augustine (<date>402</date>) to <date>1287</date> Austin Friars</ab>
                        <rubric locus="103r" locusNew="213">Sequitur de vita sanctorum confessorum et
                            pontificum</rubric>
                        <ab><name type="person">Nicholas</name>, <name type="person">Martin</name>, <name type="person"
                                >Silvester</name></ab>
                        <rubric locusNew="213">De doctoribus ecclesie catholice</rubric>
                        <ab>The Four Latin Doctors</ab>
                        <rubric locusNew="213">Sequitur de confessoribus abbatibus et heremitis</rubric>
                        <ab><name type="person">Paul</name>, <name type="person">Benedict</name>, <name type="person"
                                >Leonard</name>, etc.</ab>
                        <rubric locusNew="213">Sequitur de episcopis et confessoribus Anglis</rubric>
                        <ab><name type="person">Dunstan</name>, <name type="person">Anselm</name>, <name type="person"
                                >Edward</name>, <name type="person">Edmund C.</name></ab>
                        <rubric locusNew="213">De <name type="person">Sancto Bernardo</name> et <name type="person"
                                >Sancto Dominico</name></rubric>
                        <ab><name type="person">Bede</name> and <name type="person">John of <q>Bryglynton</q></name>
                                (<date>1382</date>)</ab>
                        <rubric locusNew="214">De regibus <name type="place">Anglie</name> ante conquestum</rubric>
                        <ab>(from <name type="person">Arthur</name>)</ab>
                        <rubric locusNew="214">De regibus Anglie post conquestum</rubric>
                        <ab>Ends with <date>1415</date></ab>
                        <explicit locusNew="215">Capta fuit ciuitas <name type="place">areletensis</name> ab <name
                                type="person">henrico quinto rege Anglie</name></explicit>
                        <rubric locusNew="216">De preliis per anglicanos et alios commissis</rubric>
                        <ab locusNew="216">Taking of <name type="place">Jerusalem</name> by <name type="person"
                                >Titus</name>. The last is <name type="place">Poitiers</name></ab>
                        <rubric locusNew="217">Construcciones quorundam monasteriorum anglie</rubric>
                        <ab><name type="place">Glastonbury</name>, <name type="place">Peterborough</name>, <name
                                type="place">Canterbury</name>, <name type="place">Westminster</name>, <name
                                type="place">Hulme</name>, <name type="place">St Albans</name>, <name type="place"
                                >Cluny</name>, <name type="place">Ely</name>, <name type="place">Bury</name> (several
                            dates), <name type="place">Thetford</name>: <date>1119</date><lb/>
                            <name type="place">St Osith's</name></ab>
                        <ab><date>1170 </date>Construccio domus et prioratus de <name type="place">Ixword</name></ab>
                        <ab><date>1172 </date>Introduccio Canonicorum apud <name type="place">Ixword</name></ab>
                        <ab><date>1096 </date>Building of <name type="place">Norwich</name> Cathedral</ab>
                        <rubric locus="105r" locusNew="217">De mirabilibus signis et prodigiis</rubric>
                        <ab locusNew="218">Under <date>1361</date> are the verses</ab>
                        <ab locusNew="218">
                            <lg>
                                <l>Luce tua maure magnus fuit impetus aure</l>
                                <l>M. c. ter ventus fui(t) l. monaptata decem</l>
                            </lg>
                        </ab>
                        <ab>The last is <date>1412 </date></ab>
                        <explicit locusNew="218">in vigilia <name type="person">Sancte Cecilie</name> magnus ventus ...
                            ac eciam in nocte <name type="person">katherine</name> sequente</explicit>
                        <ab locus="106r" locusNew="219">A. d. mill<abbr rend="superscript">mo</abbr> ccc<abbr
                                rend="superscript">o</abbr> xc ix<abbr rend="superscript">o</abbr> pro isto anno in
                            datum presens</ab>
                        <ab locusNew="219">Anno ab origine mundi vi m<abbr rend="superscript">o</abbr> D<abbr
                                rend="superscript">o</abbr> xc<abbr rend="superscript">o</abbr> ix<abbr
                                rend="superscript">o</abbr></ab>
                        <ab locusNew="219">Anno a passione <name type="person">Sancti Edmundi</name></ab>
                        <ab locusNew="219">ab introduccione in <name type="person">Sanctum Edmundum</name></ab>
                        <ab locusNew="219">Anno a construxione domus de <name type="place">Ixword</name> cc x<abbr
                                rend="superscript">o</abbr></ab>
                        <ab locusNew="219">ab insurrectione communitatis xix<abbr rend="superscript">o</abbr></ab>
                        <ab locusNew="219">Pontificatus <name type="person">pape Bonifacii quarti</name> x<abbr
                                rend="superscript">o</abbr></ab>
                        <ab>(no reference to <name type="place">Thetford</name>)</ab>
                        <ab>
                            <supplied>pp. 220-229 missing</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="6" locusStart="230" locusEnd="267">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Geoffrey de Rocherio OSB</name>, <title>History of <name type="place"
                                    >Thetford Priory</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Historia cenobii <name type="place">Thetfordensis</name> per <name type="author"
                                    >Gaufredum</name> ejusdem loci monachum</title>
                        </head>

                        <ab locus="106v" locusNew="230">No title, and <handNote>different script</handNote></ab>
                        <incipit locusNew="230">Fratribus commanentibus in <name type="place">Thetfordensi</name>
                            ecclesia cuius protectrix extat virgo Maria vester <name type="author">Gaufredus</name>
                            eiusdem virginis filio</incipit>
                        <explicit locusNew="230">quantum sapio quantum capio hoc modo enarrat mea deuocio</explicit>
                        <incipit locusNew="230">Anno ab incarnacione domini mill<abbr rend="superscript">mo</abbr>
                                c<abbr rend="superscript">o</abbr> iiii<abbr rend="superscript">o</abbr> a passione
                                <name type="person">Sancti Edmundi</name> regis et martyris cc<abbr rend="superscript"
                                >o</abbr> xxxiiii<abbr rend="superscript">o</abbr></incipit>
                        <ab locus="109v" locusNew="236">Unfinished, ending</ab>
                        <explicit locusNew="236">Quod episcopus cum ira magna se facere negauit. Tunc prior ex parte dei
                            et beate marie</explicit>
                        <ab>Printed: <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846e"><hi rend="italic">Monasticon</hi> V
                                151</ref>. By Geoffrey de Rocherio. <ref type="bibl" target="Martin 1739">Martin's <hi
                                    rend="italic">Thetford</hi>, App. VI, p. 29</ref></ab>
                        <ab>pp. <locus locusNew="237">110</locus>-<locus locusNew="246">114</locus> are ruled but blank.
                                <locus locusNew="247">115</locus>-<locus locusNew="262">122</locus> entirely blank</ab>
                        <ab locus="110v" locusNew="238">On this page is the mark and signature of <name type="person">F.
                                Blomefield</name>, who uses this MS. in his <ref type="bibl" target="Blomefield 1806"
                                >history of <name type="place">Norfolk</name></ref></ab>
                        <ab>At the end are 5 flyleaves <supplied>(pp. <locus>263</locus>-<locus>268</locus>)</supplied>,
                            bits of a roughly written account roll of <date>35-36 <name type="person">Edward
                                III</name></date></ab>
                        <ab locusNew="236">On the last page, the name ffr. <name type="person">Wyll<abbr
                                    rend="superscript">mus</abbr> Weting</name> and a rhyme</ab>
                        <ab>
                            <lg>
                                <l>Summa totalis</l>
                                <l>Nescio que qualis</l>
                                <l>Sed si sit tanta</l>
                                <l>Est que qualis quanta</l>
                                <l>Aff uel negatyve</l>
                                <l>I cannat contryve</l>
                                <l>Utrum partycular</l>
                                <l>nescio vel syngular</l>
                                <l>vel indeffinita</l>
                                <l>Scio non. Ita</l>
                            </lg>
                        </ab>



                    </msItem>


                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt BA</p>
                            <p>markup: BA</p>
                            <p>markupCheck: checked by BA, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 9/12/2008</p>
                            <p>remarks: </p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
