<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC423">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>423</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>W. 4</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>301</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Letters and Documents concerning the University of Oxford. Sermons</head>
                <head type="James">Epistolae Oxonienses. Sermones</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum and paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">200</height>
                        <width unit="mm">135</width>
                    </measureGrp>, <measureGrp type="James">8 x 5.6</measureGrp>, <extent>ff. 1 + 49 + 21 + 82</extent>,
                        <layout>three volumes</layout>. Cent. <origDate>xv late and xvi early</origDate>. </p>




                <p function="Multivolume" rend="withinContents"><lb/><label>Volume I:</label>
                    <handNote>In a current hand</handNote> of cent. <origDate>xv late</origDate>, <layout>about 28 lines
                        to a page</layout>. <decoNote>Titles in red</decoNote>, dates often added by <name type="person"
                        >Parker</name>.<lb/><label>Volume II:</label>
                    <supplied>(Part I)</supplied>
                    <handNote>A neat hand</handNote>, <layout>38 lines to a page</layout>.<lb/><label>Volume II:</label>
                    <supplied>(Part II)</supplied>
                    <material>Vellum</material>, <layout>31 lines to a page</layout>, <handNote>another
                        hand</handNote>.<lb/><label>Volume III:</label>
                    <layout>Begins in double columns of 37 lines</layout>, <handNote>neatly written</handNote>.</p>


                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 vellum flyleaf, 1<num>18</num> 2<num>12</num> (paper) 3<num>10</num> (+1: 1st and two
                        last and inner sheets paper, rest vellum) 4<num>8</num> (vellum) a<num>12</num> (+1: paper)
                            b<num>8</num> (vellum) | A<num>12</num> (outer and middle sheets vellum)
                            B<num>12</num>-F<num>12</num> G<num>10</num> (as A)</collation>.</p>


                <p function="Additions">On f. <locus>iv</locus>
                    <name type="author">Parker</name>ian notes on <name type="person">George Neville</name>, etc.,
                    and<lb/>Hic liber quondam erat <name type="person">Wilhelmi Warham</name> ut in pag. 30. On p.
                        <locus>30</locus> is scribbled in pencil <name type="person">Warham</name> Son liure (?).</p>


                <p function="Research">The volume has been examined by <name type="person">Mr Strickland Gibson</name>,
                    who has kindly supplied me with references.</p>
                <p function="Research" rend="withinContents"><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Mr Anstey</ref>
                    mentions this volume in his Preface, p. vi. The hand of part of it at least is probably identical
                    with that shewn in the second plate of his second volume.</p>
                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a + i + pp. 1-214 + 214a-215a + 215-304 + f. b</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="eng">Latin and English.</textLang>

                    <label>Contents</label>


                    <milestone n="I" unit="volume"/>
                    <msItem n="1" locusStart="1" locusEnd="3">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the University of Oxford to <name type="person">Thomas Kempe</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Thomam Kempe</name> episcopum Londinensem,
                                laudes illi meritas attribuens, quod parietes scholarum theologiae lapide quadrato
                                absolvisset, easque opere celato ostiis et turriculis ornasset</title>
                        </head>
                        <incipit locus="1">Cum tuarum preclarissimarum laudum monumenta</incipit>
                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="4" locusEnd="4">
                        <head type="CCC">
                            <title>List of Bishops of London from <name type="person">Richard Clifford</name> to <name
                                    type="person">Thomas Kempe</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>De temporibus quibus episcopi Londinenses a <name type="person">Richardo
                                    Clifford</name> ad <name type="person">Thomam Kempe</name> sunt consecrati</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <handNote>In <name type="person">Parker</name>ian hand</handNote>

                        </ab>

                        <ab>
                            <quote><supplied>This article and the following one</supplied> are more modern than the rest
                                of the book, being added by <name type="person">Joceline</name> and archbishop <name
                                    type="person">Parker</name></quote>
                        </ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="4" locusEnd="4">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the building of the library at <name type="place">Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Of the building of the library at <name type="place">Oxford</name></title>

                        </head>

                        <ab>In English and Latin <handNote>in two <name type="person">Parker</name>ian
                            hands</handNote></ab>

                        <ab>
                            <quote><supplied>This article and the previous one</supplied> are more modern than the rest
                                of the book, being added by <name type="person">Joceline</name> and archbishop <name
                                    type="person">Parker</name></quote>
                        </ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="5" locusEnd="6">
                        <head type="CCC">
                            <title>Two letters of <name type="author">Edward Poole</name> to his father</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistolae duae brevissimae <name type="author">Edwardi Poole</name>, qui tunc in
                                academia <name type="place">Oxoniensi</name> studebat, ad patrem suum, in quibus
                                commendat ei scribam academiae cui has literas perferendas dederat et enarrat quanta est
                                ejus in academia expectatio</title>
                        </head>
                        <incipit locus="5">Qui meas ad te literas dabit</incipit>
                        <ab>p. <locus>6</locus> blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="7" locusEnd="7">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Beauchamp, Bishop of Salisbury</name> to the
                                    <name type="place">University of Oxford</name>, <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">episcopi Sarisburiensis</name> ad <name type="place"
                                    >academiam Oxon.</name> in qua gratulatur eis quod petitionem suam ejus consilio jam
                                essent consecuturi, cum ipse cito esset venturus et nobilem infantulum in gremium matris
                                suae oblaturus, data ex <name type="place">Windesora</name> 7 Apr.</title>
                        </head>
                        <ab>Cf. <ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae
                                    Academicae</hi> (Oxford Historical Society), p. 456</ref>, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="7" locusEnd="8">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Richard Beauchamp, Bishop of Salisbury</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad eundem episcopum, in qua maximas ei agunt gratias quod ejus
                                consilio nobilis hic infantulus, regius scilicet nepos, universitati
                                ascisceretur</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="8" locusEnd="10">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad regem <name type="person">Edwardum IV</name>. in qua declarant
                                innocentiam <name type="person">doctoris Smyth</name> suspecti de heresi</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 415, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="10" locusEnd="11">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad eundem, ne avocaret latomos quos ad scholas theologiae
                                perficiendas perquisiverunt, aut saltem si episcopus Winton. aliquos, quos usui suo
                                concesserat rex, impertiri voluerit usui academiae, illis utendi potestatem
                                faceret</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 446, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="11" locusEnd="12">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >John Sante, Abbot of Abingdon</name>, <date>1478</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Iohannem abbatem de Abbendon</name>, ut
                                Romam profecturus, privilegia academiae confirmari curaret</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 447, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="12" locusEnd="13">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Lionel Woodville, Dean of Exeter</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Leonellum Widevil</name> Exon. ecclesiae
                                decanum in qua continetur gratia ei concessa in congregatione solemni, nempe primum ut
                                ad extraordinariam decretalium lecturam admitti, tum in decretis licentiari
                                possit</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 448, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="13" locusEnd="14">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >William Waynfleet, Bishop of Winchester</name>, <date>1478</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Winton. ut velit eis copiam facere utendi illis
                                edificialibus instrumentis quae ad clarissimi ejus collegii fabricam comparata
                                sunt</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 443, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="14" locusEnd="15">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Kempe, Bishop of London</name>, <date>1478</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum London. quod eligerunt quatuor viros qui pecuniam ab
                                eo reciperent pro edificatione scholarum theologiae et quam primum eis redderent
                                    <date>1478</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 435, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="15" locusEnd="16">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Kempe, Bishop of London</name>, <date>1476</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Thomam Kempe</name> episcopum London. ut
                                scholas theologiae jamdudum inchoatas sed multis annis mancas et prope neglectas
                                perficere velit <date>1476</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 429, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="16" locusEnd="17">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >William Waynfleet, Bishop of Winchester</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Winton. ut confoederet pacem inter <name
                                    type="person">Thomam Davers</name> et <name type="person">doctorem
                                Haydok</name></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 431, etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="17" locusEnd="18">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Kempe, Bishop of London</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Thomam Kempe</name> episcopum Londini in
                                qua gratias ei agunt, quod eorum precibus adductus perfectionem scholarum theologiae in
                                se suscepisset</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p.432</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="18" locusEnd="19">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Kempe, Bishop of London</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Alia epistola ad eundem eadem de re</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 438</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="19" locusEnd="20">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >John Morton, Bishop of Ely</name>, <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Eliensem ut nepotem suum faciat in jure canonico
                                procedere</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 459</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="20" locusEnd="21">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Myllyng, Bishop of Hereford</name>, <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Herefordensem, in qua gratias singulares ei reddunt
                                pro singulari amore quo benemeritos academiae viros complectitur</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 460</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="22" locusEnd="23">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Richard Beauchamp, Bishop of Salisbury</name>, <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Sarum ut acceleret adventum domini <name
                                    type="person">Edwardi Poole</name> ad academiam</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 461</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="20" locusStart="23" locusEnd="24">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1481</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad regem <name type="person">Edwardum IV</name>. de electione
                                    <name type="person">Iohannis Harries</name> in bedellum, quod licite nec secus ac
                                jubent statuta facta est</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 465</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="21" locusStart="24" locusEnd="25">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >John Morton, Bishop of Ely</name>, <date>1481</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Eliensem ut regiae majestati innocentiam eorum in
                                dicta electione persuadeat</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 465</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="25" locusEnd="25">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edmund Audley, Bishop of Rochester</name>, <date>1481</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Roffensem de eadem re</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 466</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="26" locusEnd="26">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Richard Beauchamp, Bishop of Salisbury</name>, <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad episcopum Sarum, in qua narrant quanto cum gaudio audierunt eum
                                matrem suam Oxoniam jam esse visurum, desideratissimum infantem ducturum, dignissimique
                                gradus ejus cathedram lecturis decoraturum; et quod magistrum <name type="person"
                                    >Ricardum Andrew</name> incorporaverunt et dominum <name type="person">Ricardum
                                    (Stephanum) Brown</name> in artibus licentiaverunt prout desideraverat</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 463</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="27" locusEnd="27">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Bourchier, Archdeacon of Canterbury</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Bowchier Cantuar. archidiaconum</name> de
                                gradibus ei concessis</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 460</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="28" locusEnd="28">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Richard Beauchamp, Bishop of Salisbury</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad quendam episcopum (Episc. Sarum), in qua gratias ei agunt pro
                                singulari ejus in academiam benevolentia, praesertim in negotiis magistri <name
                                    type="person">Ioannis Taylor</name> cui datum est beneficium vel ab ipso episcopo
                                vel eo postulante a rege</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 472</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="28" locusEnd="29">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >John Kempe</name></title>
                        </head>
                        <!-- John Kempe (bishop 1421-1426). Might be a misreading for Thomas Kempe (Bishop 1448-1489) - check Anstey again. - SP -->
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Ioannem Kempe</name> episcopum Londinensem,
                                in qua gratias ei agunt pro praeclaris ejus in academiam meritis praesertim in
                                edificatione scholarum</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 470</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="27" locusStart="29" locusEnd="36">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Thomas Bourchier, Archbishop of Canterbury</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Thomam Bouchier</name> archiepiscopum
                                Cantuar. in qua gratias ei agunt pro singulari benevolentia qua rempublicam eorum
                                hactenus est complexus, et exorant ut in eadem perseveret</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 475</ab>
                        <ab>pp. <locus>32</locus>-<locus>36</locus> blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="28" locusStart="37" locusEnd="37">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from king <name type="person">Edward IV</name>. to the university, commanding
                                them not to proceed to the election of a bedel till the coming thither of <name
                                    type="person">Nevyle archbishop of York</name> their chancellor</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Westminster</name>, 15 Dec., cf. no. 20</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="29" locusStart="37" locusEnd="38">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, directing them to proceed to the election of a chancellor in the room
                                of the archbishop of York, whom he commands them to remove from that office; - he tells
                                them they need not choose a bishop to protect and defend them as had been heretofore
                                their custom, for that he would for the future be himself their protector</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Windsor</name>, 14 May</ab>

                        <ab>pp. <locus>37</locus>-<locus>44</locus> in English, <handNote>possibly in another
                                hand</handNote></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="30" locusStart="38" locusEnd="39">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, signifying his approbation of their choice of <name type="person">Mr.
                                    Thomas Chaundeler</name> his chaplain for their chancellor</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Greenwich</name>, 10 June, cf. no. 56</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="31" locusStart="39" locusEnd="40">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name>, <date>1471</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, in recommendation of one <name type="person">Martyn a Portuguese
                                    fryar</name> going to study at <name type="place">Oxford</name>
                                <date>1471</date></title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Southampton</name>, 5 May</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="32" locusStart="40" locusEnd="40">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, desiring them to restore master <name type="person">Thomas
                                    Beston</name> whom they had formerly by his command expelled</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Westminster</name>, 3 Nov.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="33" locusStart="40" locusEnd="42">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, commanding them to search the university and to seize all the copies
                                of the writings of <name type="person">Pecock</name> and <name type="person"
                                    >Wicliff</name>, and publickly to burn them</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Westminster</name>, 13 Feb., cf. no. 55</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="34" locusStart="42" locusEnd="43">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, thanking them for their ready and speedy execution of the above
                                order</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Windsor</name>, 17 April, cf. no. 55</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="35" locusStart="43" locusEnd="44">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>From the same, thanking them for their offer <q>to keep perpetually yn the resumcion
                                    of the yere a masse of the holy gost with a special collect for him by name,</q> and
                                promising to be their special benefactor</title>
                        </head>
                        <ab><name type="place">Eltham</name>, 11 April</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="36" locusStart="45" locusEnd="46">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >John Tiptoft, Earl of Worcester</name>, <date>1469</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad comitem Wigorniae, in qua literis ab eo receptis respondent, et
                                gratias ei maximas agunt pro beneficiis ejus</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <date>1 April 1469</date>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="37" locusStart="47" locusEnd="48">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad regem <name type="person">Edwardum IV</name>. in qua
                                gratulantur ei de felici ejus in regnum reditu, hostibus subactis et deletis</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 395</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="38" locusStart="49" locusEnd="49">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >John Whethamstede, abbot of St Albans</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Iohannem Frumentarium</name> S. Albani
                                abbatem, in qua gratias ei agunt pro libris quos academiae dederat</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 373</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="39" locusStart="50" locusEnd="50">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Richard Mey</name>, <date>1470</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Ricardum Mey A.M.</name> in qua gratias ei
                                agunt pro pecunia quam in edificationem scholarum theologiae erogaverat</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 384</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="40" locusStart="51" locusEnd="60">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Henry VI</name>, <date>1469</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad regem <name type="person">Henricum VI</name>. in qua
                                gratulantur ei quod potestatem regiam recuperasset <date>1469</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 392</ab>
                        <ab locus="53">blank</ab>
                        <ab>On pp. <locus>54</locus>-<locus>56</locus> a late <q>Summa earum rerum que habentur in hiis
                                literis</q></ab>
                        <ab><locus>57</locus>-<locus>60 </locus>blank</ab>
                        <ab>But on p. <locus>60</locus> is a short list of names of men and women <handNote>in a small
                                hand</handNote></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="41" locusStart="61" locusEnd="62">
                        <head type="CCC">
                            <title>Decree of the <name type="place">University of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Decretum academiae Oxon. de assignando registrario cum annua pensione quatuor
                                marcarum</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <handNote>In another hand</handNote>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="42" locusStart="63" locusEnd="64">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John Tiptoft, Earl of Worcester</name>, to the <name
                                    type="place">University of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Iohannis comitis Wigorniae</name> ad academiam, in qua
                                promittit se daturum illis libros quorum indices miserat, data <name type="place"
                                    >Pataviae</name>
                                <date when-iso="1468">7 Feb. 1468</date></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="43" locusStart="65" locusEnd="66">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">George Neville, Archbishop of York</name>, to the <name
                                    type="place">University of Oxford</name>, <date>1469</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Georgii Neville archiepiscopi Ebor.</name> ad academiam
                                in qua rogat, <q>ut <name type="person">Robertus Canon</name> eo officio donaretur quod
                                        <name type="person">Iohannes Canee</name> nuper obtinuit,</q> data ex manerio
                                suo de <name type="place">More</name>
                                <date when-iso="1469">kalends Decembris 1469</date></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="44" locusStart="66" locusEnd="68">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">George Neville, Archbishop of York</name>, to the <name
                                    type="place">University of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola ejusdem, quod summa ope laboravit, ut libros quos ipse comes Wigorniae
                                academiae daturus erat, eo jam mortuo eis redderentur, ex domo sua apud <name
                                    type="place">Westmonasterium</name>
                                <date>15 kalendis Decembris</date></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="45" locusStart="68" locusEnd="69">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Pope Pius II</name>, <date>1459</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad papam, in qua gratulantur ei quod gubernaculum universae
                                ecclesiae sit ei a divina providentia tributum</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <handNote>In another script</handNote>
                        </ab>
                        <ab>The name <name type="person">J. Farley</name> at the end. He wrote many of the letters in
                            the Oxford Registrum F (note of <name type="person">Mr Strickland Gibson</name>). His name
                            also occurs in <ref type="ms" target="CCC480">MS. 480</ref> in Greek characters, as it also
                            does in the Registrum (<ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey</ref>, p. xii), cf. <ref
                                type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey</ref>, p. 361. For the subject of the letter,
                            cf. <ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey</ref>, p. 346</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="46" locusStart="69" locusEnd="70">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >George Neville, Archbishop of York</name>, <date>1470</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Georgium Neville archiepiscopum
                                    Ebor.</name> in qua rogant ut <q>libros illos quibus a Wigorniae comite nuperius
                                    defuncto academia erat donata ad valorem quingentarum ferme marcarum eis obtinere
                                    summa sua prudentia dignaretur</q></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 389</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="47" locusStart="70" locusEnd="74">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1481</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad regem <name type="person">Edwardum IV</name>. in qua gratias ei
                                agunt quod cantuariam perpetuam fundaverat, et eam quoties vacaverit erudito quodam
                                theologo ab academia nominando conferendam decreverat [ad quam nominant magistrum <name
                                    type="person">Iohannem Taylor</name>] et quod lecturam theologiae sine audientium
                                impensis concesserat</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 468</ab>
                        <ab locus="74">blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="48" locusStart="75" locusEnd="75">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">Edward IV</name> to the <name type="place">University
                                    of Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola -- ad academiam, in qua gratias agit quod ex mero motu suo capellanum ejus
                                    <name type="person">G. Ascogh</name> in filium academiae adoptaverant, data ex
                                manerio suo de <name type="place">Sheene</name> 3 Nov.</title>
                        </head>
                        <ab>From the king: sent by 'capellanus noster M. <name type="person">Henr. Sever</name>'</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="49" locusStart="75" locusEnd="77">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward of Lancaster, Prince of Wales</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Edwardum</name> filium regis <name
                                    type="person">Henrici VI</name>. in qua orant ut tutelam et defensionem academiae in
                                se suscipere dignaretur</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="50" locusStart="77" locusEnd="78">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Emperor Frederick III</name>, <date>1443</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad <name type="person">Fredericum Romanorum regem</name> de pace
                                et unitate sedis apostolicae stabiliendis</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 226</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="51" locusStart="79" locusEnd="80">
                        <head type="CCC">
                            <title>Note by <name type="author">Matthew Parker</name> concerning the manuscripts in the
                                    <name type="place">divinity schools in Oxford</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>A note written by archbishop <name type="author">Parker</name> that the MSS. formerly
                                kept in the divinity-schools at <name type="place">Oxford</name> were sold to <name
                                    type="place">Christ-Church</name></title>
                        </head>
                        <ab>The note is as follows</ab>
                        <ab>
                            <q>M<abbr rend="superscript">d</abbr> that <name type="person">Mr Walley</name> ciuilian
                                attending vppon the <name type="person">L. Arundell</name> and <name type="person"
                                    >Lumley</name>, and abowte 12. or 13 yeares agoe was Proctor in the <name
                                    type="place">Vniuersity of Oxford</name> cominge to me <name type="author">M(att)
                                    C(antuar)</name> the <date>2 of November A<abbr rend="superscript">o</abbr>
                                    1574</date> from the <name type="person">L. Lumley</name> with certeine greate
                                Bookes of textes and Comentaries of the Bible imperfect, as also 2 greate bookes of
                                onely the text of the Bible old written in a common hand, whearew<abbr
                                    rend="superscript">th</abbr> was ioyned, a greate booke of the Psalter hauinge the
                                begining glosed with Lattin notes, and the inward parte of the psalter, manie Psalmes
                                glosed interlineally with the Saxon wordes, the whole Psalter being written in the Saxon
                                carect. As he also brought one other of the 4 Euangelists in the Saxon charect. etc.
                                Shewed me that whilest he was Proctor the Librarie of owre (lined through) the Diuinitie
                                schoole theare was replenished with old Authors written, and with stalles and Deskes, on
                                both sides Librarie wise, weare taken awaie and solde to <name type="place">Christes
                                    Church</name> theare</q>
                        </ab>
                        <ab locus="80">blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="52" locusStart="81" locusEnd="86">
                        <head type="CCC">
                            <title>Ten commandments in English verse</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>The ten commandments in verse</title>
                        </head>
                        <rubric locus="81">Sequitur de decem mandatis et de septem peccatis capitalibus siue
                            mortalibus</rubric>
                        <incipit locus="81">
                            <lg>
                                <l>Thow shalt love god with harte entere</l>
                                <l>With all thi sowle with all thy my&#541;the</l>
                                <l>Othere god yn no manere</l>
                                <l>Thow shalt not haue be daye ne ny&#541;th, etc.</l>
                            </lg>
                        </incipit>

                        <ab locus="83">headed: In dei nomine ego <name type="person">Joannes Pypyn</name>. Some lines at
                            top erased</ab>
                        <ab locus="83">A second copy of no. 7</ab>
                        <ab locus="85">A second copy of no. 8</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="53" locusStart="87" locusEnd="91">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad regem <name type="person">Edwardum IV</name>. in qua maximas ei
                                agunt gratias pro patrocinio suo et singulari illo beneficio quod nepotem suum <name
                                    type="person">Edwardum Pole</name> apud eos educari voluerat
                                <date>1480</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <date>1480, 5 kalendis Novembris</date>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="54" locusStart="91" locusEnd="93">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1477</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad eundem, contra injurias cancellario suo illatas in decimis
                                colligendis</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 424</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="55" locusStart="93" locusEnd="95">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1475</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad eundem, in qua summis laudibus efferunt pietatem regiam in
                                heresi reprimenda et dicunt se diligenter executos esse mandatum et libros <name
                                    type="person">Pecock</name> et <name type="person">Wiclevi</name> in academia
                                inventos igni tradidisse</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 412</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="56" locusStart="96" locusEnd="97">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1472</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad eundem, quod eligerunt magistrum <name type="person">Thomam
                                    Chaundeler</name> in cancellarium suum</title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 400</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="57" locusStart="97" locusEnd="98">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the <name type="place">University of Oxford</name> to <name type="person"
                                    >Edward IV</name>, <date>1471</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola academiae ad eundem, in qua gratias agunt pro summa ejus in academiam
                                benevolentia</title>
                        </head>

                        <ab><ref type="bibl" target="Anstey 1898">Anstey, <hi rend="italic">Epistolae Academicae</hi>
                                (Oxford Historical Society)</ref>, p. 396</ab>


                        <ab>
                            <quote>finis epistolarii Oxon.</quote>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <milestone n="II" unit="volume"/>
                    <msItem n="58.1" locusStart="99" locusEnd="124">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Thomas Penketh OESA</name>, <title>Ars sermocinandi</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Concionatorium Oxoniense sive ars sermocinandi</title>
                        </head>
                        <incipit locus="1" locusNew="99">Quamuis unica et certa ars sermocinandi tradi non
                            solet</incipit>
                        <ab>Ends with</ab>
                        <rubric locusNew="119">Antethemata in die parasceues aut pasche</rubric>
                        <explicit locusNew="124">ut viden(tes) videant et audientes intelligant. Luc. 8<abbr
                                rend="superscript">o</abbr>. In quibus precibus, etc.</explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="58.2" locusStart="125" locusEnd="140">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Simon Alcock</name>, <title>De modo diuidendi themata</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Concionatorium Oxoniense sive ars sermocinandi</title>
                        </head>
                        <ab>Late title</ab>
                        <rubric locus="14" locusNew="125">Ars sermocinandi tractatus secundus</rubric>
                        <ab>Begins with memorial verses</ab>
                        <incipit locusNew="125">Ad quare per sicut notat In similatque gerundi, etc.</incipit>
                        <incipit locusNew="125">In prescriptis versibus continentur dicciones per quas potest fieri
                            diuisio</incipit>
                        <ab>Ends, perhaps unfinished</ab>
                        <explicit locusNew="138">Agnoscens quod in operibus fidei perseuerantes eternam participent
                            (recipient) felicitatem</explicit>
                        <ab>A blank leaf follows <supplied>(pp. <locus>139</locus>-<locus>140</locus>)</supplied></ab>
                    </msItem>

                    <milestone n="III" unit="volume"/>
                    <msItem n="59" locusStart="141" locusEnd="158">
                        <head type="CCC">
                            <title>Notes on sermon themes for the whole year</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Themata pro sermonibus per totum annum</title>
                        </head>
                        <rubric locus="1r" locusNew="141">(Themata pro sermonibus per totum annum)</rubric>
                        <incipit locusNew="141">Dominica prima aduentus domini Hora est iam nos</incipit>
                        <ab>Ends after Common of Saints with a Thema</ab>
                        <incipit locusNew="157">Mortuus est in senectute bona</incipit>
                        <explicit locusNew="157">mors habet 3<abbr rend="superscript">es</abbr> condiciones. He is
                            bitter to manis mynd. he ys siker to all mankynd. he bryngis euery man to end</explicit>
                        <ab locus="9v" locusNew="158">blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="60" locusStart="159" locusEnd="303">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Michael of Hungary OFM Obs</name>, <title>Sermones praedicabiles</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Sermones XIII</title>
                        </head>
                        <ab locus="10r" locusNew="159">Sermones (<name type="author">Michaelis de Ungaria</name>)</ab>
                        <ab>
                            <layout>In single lines</layout>
                        </ab>
                        <incipit locusNew="159">Carissimi sicut dicit doctor de lira super m<abbr rend="superscript"
                                >t</abbr> 2. quod 4<abbr rend="superscript">or</abbr> de causis Judei christum
                            sequebantur</incipit>
                        <ab>Each Sermon has a headline of a word. In the colophon these words are given as two
                            verses</ab>
                        <ab locusNew="303">
                            <lg>
                                <l>Sequitur . humiliat dominum . filius voca seruus .</l>
                                <l>Stans . moritur diligit . venit ambula . surge resurge</l>
                            </lg>
                        </ab>
                        <ab>English phrases occur frequently</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="303">et si ita fecerimus ad dei gloriam perueniemus. Ad quam nos
                            perducat</explicit>
                        <rubric locusNew="303"><q>Sequitur</q>, etc. as above</rubric>
                        <rubric locusNew="303">Carmina qui dedit hec benedicat Melchisadech</rubric>
                        <ab>Printed: e.g. Louvain n.d., by <name type="person">Joh. Westphal.</name>
                            <!-- Johannes de Westfalia printed edition of 1477-83 in CUL -->
                            <ref type="bibl" target="Hain 1826-38">Hain *9045</ref>. Cf. <ref type="ms" target="CCC429"
                                >no. 429</ref></ab>
                    </msItem>



                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt BA</p>
                            <p>markup: BA</p>
                            <p>markupCheck: checked by BA, SP, CF</p>
                            <p>msCheck: SP 19/8/08</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
