<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC066">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>66</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Under D. 12</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>367</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Imago mundi. Pliny. Historia Anglorum. Miscellaneous Theological Texts</head>
                <head type="James">Imago Mundi. Chronica. Itinera in Terram Sanctam etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">298</height>
                        <width unit="mm">203</width>
                    </measureGrp>, <measureGrp type="James">11.7 x 8.2</measureGrp>, <extent>ff. 58 + 4 + 238</extent>,
                        <layout>in double columns of 33, 43, 37 lines</layout>. Cent. <origDate>xii (xiii?) and
                        xiv</origDate>.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1<num>8</num> (+1*) 2<num>8</num>-4<num>8</num> | 5<num>10</num> (10 canc.)
                            6<num>8</num>-7<num>8</num></collation>.</p>

                <p function="Provenance">Vol. I is from <name type="place">Sawley or Salley Abbey</name>. On p.
                        <locus>2</locus> at top <decoNote>in red</decoNote> is:<lb/>
                    <q>Liber Sancte Marie de Salleia</q>.<lb/> The latter half of it, bound up together with the latter
                    half of the Bury St Edmund's MS. which forms Vol. II of the present book <supplied>(now <ref
                            type="ms" target="CCC066A">MS 66A</ref>)</supplied>, was given by <name type="person"
                        >Parker</name> to the <name type="place">University Library</name>, and is now <ref type="ms"
                        target="CUL127">MS. Ff. 1. 27</ref> there.<lb/>
                    <supplied>James provides a full listing of the contents for two manuscripts, one from <name
                            type="place">Sawley</name> and one from <name type="place">Bury St. Edmund's</name>, each of
                        which had been split in half and rebound - the first half of the Sawley with the first half of
                        the Bury, second half of Sawley with second half of Bury - into MS 66 and <ref type="ms"
                            target="CUL127">ULC Ff. 1. 27</ref> respectively. James' CCC 66 has since been separated
                        again (rebound in 1954 by John Gray) so that James' Volume I (the Sawley portion) is now MS 66
                        and James' Volume II (the Bury portion) is now <ref type="ms" target="CCC066A">MS
                        66A</ref>.</supplied></p>
                <p function="Research"><supplied>James lists the following contents for the complete Sawley MS., which
                        is currently divided between MS 66 and <ref type="ms" target="CUL127">ULC. Ff. 1.
                        27</ref>:</supplied><lb/>
                    <hi rend="bold">CCC 66</hi>:<lb/> Mappa Mundi, p. 2.<lb/> Imago Mundi, p. 3.<lb/> Miscellaneous
                    extracts on Cosmography, p. 58.<lb/> Wheel of Fortune, p. 66.<lb/> Genealogical table, p. 67.<lb/>
                    Hist, de origine Anglorum, p. 68.<lb/> *Prologue of Gilbert of Limerick, p. 99.<lb/> Theobaldus
                    Stampensis de confessione, p. 99.<lb/> Picture of Cherub, p. 100.<lb/> De sexalis Cherubin, p.
                    101.<lb/> De confessione, p. 108.<lb/> De quatuor generibus confessionis, p. 112.<lb/>
                    <hi rend="bold">ULC Ff. I 27</hi>:<lb/> Gildas.<lb/> *(Nennius) Hist. Britonum, p. 112.<lb/> Hist.
                    Britonum (2) (<q>Gildas</q>): Drawing of the sons of Noah.<lb/> *Bede, de temporibus.<lb/>
                    Chronological matter from Bede.<lb/> Stories from Will. Malmesbury.<lb/> Symeon of Durham. Hist.
                    Dunelm.<lb/> Miscellanea (Durham).<lb/> Hist. de S. Cuthberto.<lb/> Anglo-Saxon poem on Durham.<lb/>
                    &#198;thelwulf's poem.<lb/> De regibus angliae.<lb/> Miracles.<lb/> Richard of Hexham.<lb/>
                    Full-page drawing.<lb/> Gilbert of Limerick.<lb/> Kings of Britain, Israel, Judah, Persia,
                    Chaldaea.<lb/> Reges Francorum.<lb/>
                    <supplied>For the complete list of contents given by James for both manuscripts, please see the
                        following figure: <figure xml:id="figure145a1"/></supplied>
                </p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>f. i + pp. 1-22 + 22a + 23a + 23-114 + f. ii</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>

                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="1" locusEnd="58">
                        <head type="CCC"><name type="author">Honorius Augustodunensis</name>, <title>Imago
                            mundi</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Imago mundi contexta per <name type="person">Henricum canonicum ecclesiae S.
                                    Mariae</name> civitatis <name type="place">Moguntiae</name> de rerum naturis,
                                imperatoribus, regnis, regibus, et pontificibus, usque ad <name type="person">Henricum
                                    imperatorem</name> filium <name type="person">Henrici</name>, lib. ii</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Huic operi praefigitur mappa mundi, p.<locus>5</locus></quote>
                        </ab>

                        <ab locus="1">List of contents (<origDate>xv</origDate>), the latter part erased</ab>
                        <ab locus="2"><decoNote>A Mappa Mundi in roughly oval form. In the corners of the page are
                                full-length angels with gold nimbi and drapery in red and green outline. Two of them
                                hold books, a third a trumpet</decoNote>. On this map see <ref type="bibl"
                                target="Santarem 1852">Santarem <hi rend="italic">Essai de l'histoire de la
                                    Cosmographie</hi> III 463-492</ref></ab>
                        <ab locus="3">Capitula of Imago Mundi as far as <q>De Cesare Augusta</q></ab>
                        <ab>Continuing</ab>
                        <incipit locusNew="4">Post hec de omnibus imperatoribus ... (as far as the year IIII) quo anno
                            liber iste finitur</incipit>
                        <incipit locus="4">Iste <name type="person">henricus</name> qui hunc librum edidit fuit
                            canonicus ecclesie s. marie ciuitatis <name type="place">Magontie</name> in qua ecclesia
                            sunt canonici bis quater quaterque deni</incipit>
                        <ab>A paragraph <handNote>in another hand</handNote></ab>
                        <incipit locus="4">Omnes reges persarum artaxerses dicuntur</incipit>
                        <explicit locusNew="4">omnes reges Atheniensium cicropes dicuntur</explicit>
                        <rubric locus="5">Epistola <name type="author">henrici</name> ad <name type="person"
                                >henricum</name></rubric>
                        <incipit locusNew="5"><name type="author">Henrico</name>. Septiformi spiritu in trina fide,
                            etc.</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Migne 172">CLXXII 119</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="5">penitus ignorare</explicit>
                        <rubric locus="5">Rescriptum henrici. Incipit prefacio <name type="author">henrici</name> in
                            libro qui dicitur ymago mundi</rubric>
                        <incipit locusNew="5">Sapientie alumno abdita diligenter scrutanti</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Migne 172">CLXXII 119</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="6">maior(um) commendat traditio</explicit>
                        <rubric locus="6">Liber <name type="person">Henrici</name> qui dicitur imago mundi</rubric>
                        <rubric locusNew="6">Incipit liber I qui describit omnem corpoream creaturam</rubric>
                        <incipit locusNew="6">Mundus dicitur quasi undique motus</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Migne 172">CLXXII 121</ref>)</ab>
                        <ab locusNew="6">
                            <decoNote>Handsome initial in gold filled with work in red and green</decoNote>
                        </ab>
                        <ab locus="28">Liber II</ab>
                        <incipit locusNew="28">Priori libello globum</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Migne 172">CLXXII 146</ref>)</ab>
                        <ab locus="51">An insertion or supply <handNote>in much smaller hand</handNote>: apparently the
                            place was blank</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="58">anno ab incarn. domini <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr>. c<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr>. x<abbr rend="superscript">o</abbr></date>. [added
                                (<origDate>xii</origDate>): <q>quis autem post hunc regnum adepturus sit, posteritas
                                uidebit</q>]</explicit>
                        <ab>Colophon added <origDate>xiv</origDate></ab>
                        <rubric locusNew="58">Explicit ymago mundi contexta per <name type="person">Henricum canonicum
                                ecclesie sancte marie</name> ciuitatis <name type="place">Magoncie</name> de rerum
                            naturis etc. ad <name type="person">henricum imperatorem filium henrici</name></rubric>
                        <ab>Usually ascribed to <name type="person">Honorius of Autun</name>, but conjectured by Lebeuf
                            to have been written by a German (<ref type="bibl" target="Liebermann 1880"><hi
                                    rend="italic">Neues Archiv</hi>
                                <supplied>V</supplied> 643</ref><!--James has the incorrect volume (IV)-->). Extracts in
                                <ref type="bibl" target="Pertz 1852">MGH (<hi rend="italic">Scriptores</hi> X
                            132)</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="58" locusEnd="65">
                        <head type="CCC">
                            <title>Extracts from <name type="author">Pliny the Elder</name> and <name type="author"
                                    >Solinus</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Quaedam ex <name type="author">Plinio</name> aliisque de geographia</title>
                        </head>

                        <ab locus="58">Plinius II<abbr rend="superscript">us</abbr> libro 1<abbr rend="superscript"
                                >o</abbr></ab>
                        <incipit locusNew="58">Mundus et in eo terre (?II 1)</incipit>
                        <incipit locus="59">Uni animancium luctus</incipit>
                        <incipit locusNew="59">Sequitur terra cui uni rerum (II 63)</incipit>
                        <incipit locusNew="60">Effigiem dei formamque querere (II 7)</incipit>
                        <explicit locusNew="60">totus animi totus sui</explicit>
                        <rubric locusNew="60">Ista omnia <name type="person">plinius</name> secundus</rubric>
                        <ab locus="61">
                            <handNote>Another hand</handNote>
                        </ab>
                        <incipit locusNew="61"><name type="place">Niniue</name> speciosa interpretatur. Et de deo atque
                            mundo in quodam philosophorum legitur. Tu cuncta superno ducis ab exemplo pulcrum
                            pulcherrimus ipse etc.</incipit>
                        <explicit locusNew="61">Nunc aliqua de ecclesie decore in medium prodeant</explicit>
                        <incipit locus="61">Mundus septem habet liquores uinum. oleum, lac. etc.</incipit>
                        <incipit locus="62"><name type="person">Solinus</name>. Vrbs <name type="place">Babilon</name>
                            est lx m<abbr rend="superscript">a</abbr> passuum</incipit>
                        <incipit locusNew="62">Uiginti duobus milibus passuum muro amplexa</incipit>
                        <explicit locusNew="62">obiectu protente lingue strangulatur</explicit>
                        <rubric locus="62">Mensura circuit totius terre sec. romanos doctissimos gnomonica ratione
                            certissime comprobata</rubric>
                        <incipit locusNew="62">Terre tocius ambitus omnisque plenus circuitus iuxta romanorum diuisionem
                            est trecencies et quindecies centena m. passuum</incipit>
                        <explicit locusNew="62">per gados et omnis mensura attestante artemidoro assertionibus meis
                            habet m. octogies sexies lxxxv. En habes longitudinem multipliciter memoratam</explicit>
                        <incipit locus="63">Latitude autem</incipit>
                        <explicit locusNew="63">usque ad tilen ultimam tendi</explicit>
                        <rubric locusNew="63">Alia ratio de longitudine</rubric>
                        <incipit locusNew="63">Europe solius mensura</incipit>
                        <explicit locusNew="63">cum ipsa meotide clxxxii xc passuum</explicit>
                        <ab>
                            <handNote>Change of hand</handNote>
                        </ab>
                        <incipit locusNew="63">Hec monstra sub solis ortu habitant. alii tocius oris planicie
                            informes</incipit>
                        <explicit locusNew="63">In mari rubro sunt tres insule. enea una. alia ferrea tercia
                            erea</explicit>
                        <incipit locus="64">Quis primus fuit rex in mundo. <name type="person">Tanus</name> rex scitarum
                            in tempore <name type="person">Ragau</name></incipit>
                        <explicit locusNew="64"><name type="person">Baltasar</name> regem illius interfecit</explicit>
                        <incipit locus="64">Arbor quelibet infructuosa si perforetur terebro et cuneo obstruetur
                            fructifera efficitur (ends here)</incipit>
                        <ab locus="65">blank</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="66" locusEnd="98">
                        <head type="CCC">
                            <title>Historia Anglorum</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Historia de origine Anglorum et de regnis eorum ab <name type="person">Adam</name>
                                usque ad <name type="person">secundum Henricum</name> imperatricis filium, qui regnavit
                                in <name type="place">Anglia</name> post pium et nobilem regem <name type="person"
                                    >Stephanum</name>, et de omnibus episcopatibus et episcopis totius Anglias pulchre
                                et subtiliter composita</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>
                                <q>Ex adverso primae paginas est delineatio rotae fortunas coloribus illuminata;
                                    sequitur tabula genealogica ab <name type="person">Adamo</name> ad <name
                                        type="person">Woden</name>, in qua enumerantur generationes saltem xxvi; et post
                                    hanc figura Wodeni satis nitida cum nominibus filiorum ejus unde reges Angliae
                                    duxerunt originem: historia ipsa incipit ab heptarchia, et continuatur usque ad
                                        <name type="person">Henricum II</name>, sed ea brevitate ut septem solummodo
                                    constet foliis.<lb/> Liber secundus eadem brevitate enarrat successionem
                                    episcoporum: res vero Eboracenses fusius caeteris tractantur, dimidio libri huic
                                    provincial impenso: desinit utraque historia in anno <date>1181</date></q>
                            </quote>
                        </ab>

                        <ab locus="66">
                            <decoNote>A fine full-page picture framed, medallions at corners of two birds and two
                                beasts.<lb/> Ground red at the sides, dark blue in the middle. Above in C. is the wheel
                                of fortune mainly in gold with the usual four figures. It is inscribed:<lb/> (top)
                                    <q>Glorior elatus</q>. (R.) <q>Descendo minorificatus</q>. (bottom) <q>Infimus axe
                                    teror</q>. (L.) <q>rursus ad astra feror</q>.<lb/> Below two stately crowned females
                                in patterned robes, and light pink mantles, gold-bordered. The one on L. <hi
                                    rend="italic">Fortuna</hi> is turning the wheel. She has a scroll:<lb/>
                                <q>Mundana casu aguntur omnia</q>.<lb/> The other <hi rend="italic">Sapientia</hi>
                                points one finger up: her scroll is:<lb/>
                                <q>Nichil in mundo fit casu</q>.<lb/> Round the frame on three sides is:<lb/>
                                <q>Ego sapientia habito in consilio et eruditis intersum cogitationibus, per me reges
                                    regnant etc. to inuenient me</q> (Prov. viii. 12-17).<lb/> The style is severe and
                                impressive</decoNote>
                        </ab>
                        <ab locus="67">
                            <decoNote>is framed and has a central shaft inscribed in red with the line of descent from
                                    <name type="person">Adam</name> to <name type="person">Woden</name>. At top of this
                                is the bust of <name type="person">Adam</name>, a silver rainbow over him, and at bottom
                                are his feet. On R. and L. are Biblical genealogies, <name type="person">Adam</name> to
                                    <name type="person">Manasses</name> and a list of descendants of <name type="person"
                                    >Shem</name>, <name type="person">Ham</name>, <name type="person"
                                >Japheth</name></decoNote>
                        </ab>
                        <ab>At bottom</ab>
                        <rubric locusNew="67">Incipit historia de origine Anglorum et de regnis eorum</rubric>

                        <incipit locus="68">Britannia a quodam consule romano <name type="person">Bruto</name> dictum
                            est</incipit>
                        <ab locus="69">
                            <decoNote><supplied>This page</supplied> is framed and has full-length figure of <name
                                    type="person">Woden</name> crowned holding gold flower, in red and green outline,
                                silver and gold borders to his robes. At the sides are crowned busts of his seven sons.
                                In the field are written accounts of them</decoNote>
                        </ab>
                        <ab>At bottom</ab>
                        <rubric locusNew="69">Incipit liber primus de gestis regum</rubric>
                        <ab locus="70">
                            <handNote>The hand changes to a thicker and smaller script</handNote>
                        </ab>
                        <incipit locusNew="70">Prenotata serie generationum ex qua primi anglici generis reges
                            prodierant</incipit>
                        <ab>The kingdoms of the heptarchy are treated, successively, names of kings <decoNote>in
                                red</decoNote> at the side and between the columns. <decoNote>Each kingdom has handsome
                                gold or red initial of the same style as that on p. <locus>6</locus></decoNote></ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="79">Duxit uero uxorem <name type="person">Alienorem</name> ... ducis
                            aquitanie</explicit>
                        <rubric locusNew="79">Explicit liber primus de gestis regum</rubric>
                        <rubric locus="79">Incipit liber secundus de gestis pontificum</rubric>
                        <incipit locusNew="80">Siquidem anno ab incarnacione domini <date>d. lxxxxii</date>. <name
                                type="person">Mauricius</name> ab augusto <name type="person">L<abbr rend="superscript"
                                    >us</abbr> IIII<abbr rend="superscript">us</abbr></name> imperium
                            suscipiens</incipit>
                        <ab>The sees are treated separately, and there are many tables of bishops <decoNote>elaborately
                                framed in red and green</decoNote></ab>
                        <ab>Ends with <name type="place">Candida Casa</name> (<name type="person">9th Bp
                                Christianus</name>): on p. <locus>98</locus> a later hand inserts <name type="place"
                                >York</name>, ending with <name type="person">Tunbertus</name>, <name type="person"
                                >Johannes</name></ab>
                        <explicit locusNew="98">Explicit Historia de gestis omnium regum anglorum post aduentum illorum
                            in angliam et episcoporum et omnium episcopatuum tocius anglie post aduentum sancti
                            augustini in angliam usque hodiernum diem id est usque ad annum post incarnationem Christi
                            m. c. octogesimum VIII regnante glorioso rege <name type="person">henrico secundo</name>.
                            Angli saxones regnante <name type="person">marciano secundo</name> uenerunt ad britanniam
                            anno uidel. post passionem Christi <date>cccc<abbr rend="superscript">mo</abbr>. xl<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr>. septimo</date></explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="98" locusEnd="98">
                        <head type="CCC"><name type="author">Gilbert of Limerick</name>, <title>De statu ecclesiae
                                (prologue)</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Prologus libelli <name type="author">Gillas episcopi Luwnicensis</name> de usu
                                ecclesiastico</title>
                        </head>

                        <ab locus="98">(<name type="author">Gilbert of Limerick</name>) <handNote>Larger
                            hand</handNote></ab>
                        <incipit locusNew="98">Episcopis presbiteris tocius hibernie infimus presulum. <name
                                type="author">Gille lumnicensis</name> in Christo salutem. Rogatu necnon et precepto
                            multorum ex uobis karissimi canonicalem consuetudinem in dicendis horis et peragendo tocius
                            ecclesiastici ordinis officio scribere conatus sum etc.</incipit>
                        <explicit locusNew="98">sic ei uestris precibus adiutus una uobiscum spallere in celestibus
                            ualere merear. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="98">Explicit prologus libelli <name type="author">Gille lumnicensis
                                episcopi</name> De usu ecclesiastico</rubric>
                        <ab>The prologue and the tract are in <ref type="ms" target="CUL127">Ff. 1. 27, pp. 239 - 42
                                (no. 16)</ref>, and also in the <ref type="ms" target="DCL035">Durham MS. B. II.
                                35</ref>. Printed by <ref type="bibl" target="Ussher 1632">Ussher, <hi rend="italic"
                                    >Sylloge Epistolarum Hibernicarum</hi>, no. xxx</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Migne 159">P. L. CLIX 995</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="99" locusEnd="101">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Theobald of Étampes</name> to <name type="person"
                                    >Robert Bloet, Bishop of Lincoln</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Theobaldus Stampensis</name> ad <name type="person">Robertum
                                    Lincoln</name>, de confessione in ultimo</title>
                        </head>

                        <rubric locus="99">De confessione in ultimo <name type="author">Teobaldus Stampensis</name> ad
                                <name type="person">Robertum Lincolniensem Episcopum</name></rubric>
                        <incipit locusNew="99">De quibusdam in diuina pagina titubantibus</incipit>
                        <explicit locusNew="101">commimeatus (?) in puluerem redigatur</explicit>
                        <rubric locus="101">Explicit epistola de confessione in ultimis</rubric>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Böhmer 1897">Mon. Germ. Hist. (<hi rend="italic">Libelli de
                                    Lite</hi> III 603: by Boehmer, from Dachery's printed edition)</ref></ab>
                        <ab>The text is interrupted on p. <locus>100</locus> by the frontispiece to no. 6</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="100" locusEnd="108">
                        <head type="CCC"><name type="author">Clement of Lanthony OSA</name>, <title>De sex alis
                                cherubim</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Descriptio <name type="person">magistri Clementis [Lanthoniensis]</name> prioris
                                canonicorum regularium sanctas Mariae civitatis Claudiocestrias de sex alis et xxx
                                pennis Cherubim</title>
                        </head>

                        <ab locus="100">
                            <decoNote><supplied>This page</supplied> is framed and has full-page drawing in coloured
                                outline of a six-winged cherub with the wings and feathers inscribed with names of
                                virtues etc. represented by them</decoNote>
                        </ab>
                        <rubric locusNew="101">Incipit descriptio prime ale cherubin</rubric>
                        <ab>(name of author added <origDate>xvi</origDate>)</ab>
                        <incipit locusNew="102">Prima ala confessio est</incipit>
                        <ab>(cf. <ref type="bibl" target="Migne 210">P. L. CCX 269</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="108">in hac uita diligenter custodiat</explicit>
                        <rubric locusNew="108">Explicit descriptio <name type="author">magistri clementis prioris
                                canonicorum regularium S. Marie ciuit. claudiocestrie</name> de sex alis et xxx<abbr
                                rend="superscript">ta</abbr> pennis cherubin</rubric>

                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="108" locusEnd="112">
                        <head type="CCC"><name type="author">Clement of Lanthony OSA</name>, <title>De tribus in
                                poenitentiae considerandis</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Idem de tribus in penitentia considerandis, scilicet compunctione, confessione,
                                satisfactione</title>
                        </head>

                        <rubric locus="108">Incipit idem de tribus in penitentia considerandis, scilicet compunctione,
                            confessione, satisfactione</rubric>
                        <incipit locusNew="108">De confessione superiori tractatu</incipit>
                        <explicit locusNew="112">minus uel parum peccantibus</explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="112" locusEnd="114">

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De quatuor generibus confessionis, et vera penitentia et humili confessione</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Posterior hujus codicis pars, <date>seculo xiv</date> scripta, fuit olim monasterii
                                    <name type="place">Buriensis</name>, in ea autem continentur</quote>
                        </ab>

                        <incipit locus="112">Qui uulneris alicuius corporei dolore laborat</incipit>
                        <explicit locusNew="114">exempli gratia dixisse sufficiat</explicit>
                        <rubric locusNew="114">Explicit sermo de quatuor generibus confessionis</rubric>

                    </msItem>

                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt BA</p>
                            <p>markup: BA</p>
                            <p>markupCheck: checked by BA, CF</p>
                            <p>msCheck: KW 7.11.2008</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
