<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>

                <msIdentifier xml:id="CCC101">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>101</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Misc. M</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>373</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>

                <head type="CCC">Transcripts (16th century) of British Medieval Charters, Chronicles and Letters</head>

                <head type="James">Chartae Transcriptae. Miscellanea</head>

                <p function="Codicology"><material>Paper</material> and <material>vellum</material>, <measureGrp
                        type="CCC">
                        <height unit="mm">325</height>
                        <width unit="mm">247</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">12.75 x 9.5</measureGrp>. <quote>Seculo
                            <origDate>xvi</origDate> scriptus</quote>.</p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-iii + pp. 1-294 + 294a-295a + 295-444 + 444a-445a + 445-450 + ff.
                    iv-v</foliation>.</p>

                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="enm ang eng frm">Latin, Middle English, Old English, English
                        and Anglo-Norman.</textLang>

                    <label>Contents</label>


                    <msItem n="1" locusStart="1" locusEnd="6">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Henry of Huntingdon</name>, <title>Epistola ad <name type="person"
                                    >Warinum</name> de regibus Britonum</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Henrici de Huntingdon</name> ad <name type="person"
                                    >Warinum</name> de regibus Britonum</title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote> Haec continentur in fine historiae <name type="person">Sigisberti
                                    Gemblacensis</name> per <name type="person">Robertum de Torineio</name> abbatem
                                    <name type="place">S. Michaelis de Monte</name> in <name type="place"
                                    >Normannia</name> quondam priorem coenobii Beccensis </quote>
                        </ab>

                        <ab>On three <material>vellum</material> leaves in <name type="person">Joscelyn</name>'s hand(?)
                            perhaps from <ref type="ms" target="LBLCD8">Domitian VIII</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1865">Hardy II 275</ref></ab>



                    </msItem>



                    <msItem n="2" locusStart="7" locusEnd="42">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Nennius (attrib.)</name>, <title>Historia Brittonum</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Nennii</name> res gestae Britonum</title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote>Deest prefatio, sed ad finem habentur xx cap. de mirabilibus <name type="place"
                                    >Britanniae</name>, <name type="place">insulae Monae</name>, et <name type="place"
                                    >Hiberniae</name> a <name type="person">Cl. Gale</name> non edita</quote>
                        </ab>

                        <ab>Copied from <ref type="ms" target="CCC139">MS 139</ref>, see <ref type="bibl"
                                target="Mommsen 1898">Mommsen's ed., p. 125</ref></ab>



                    </msItem>



                    <msItem n="3" locusStart="43" locusEnd="52">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Caradog of Llancarfen</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Gildae</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita sanctissimi atque devotissimi viri <name type="person">Gildae</name> a <name
                                    type="person">Caradoco Nancarbanensi</name> scripta</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Nihil memorabile continet haec historia pseudo-miraculis referta, nisi quod duo
                                opera, unum quatuor evangelistarum, alterum de historiis <name type="place"
                                    >Britanniae</name>, <name type="person">Gildae</name> tribuit</quote>
                        </ab>


                        <ab>Also from <ref type="ms" target="CCC139">MS 139</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Mommsen 1898">Mommsen, p. 107</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="4" locusStart="53" locusEnd="86">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Ælfric OSB</name>, <title>Old English Preface to Genesis. Genesis c.
                                I-XXIV</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Genese&#969;s capita xxiv priora <name type="place">Saxonice</name> per <name
                                    type="person">Ælfricum</name></title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote>Versioni praefigitur, Ad scripturarum lectionem exhortatio sumpta ex sermone <name
                                    type="person">B. Augustini</name> de tempore: hanc vero excipit epistola <name
                                    type="person">Ælfrici</name>.</quote>
                        </ab>

                        <ab>In Anglo-Saxon character: from <ref type="ms" target="CUL133">University Library Ii. 1.
                                33</ref>, ending</ab>
                        <explicit locusNew="84">et gildene biagas god herie <name type="person">Noe</name></explicit>

                    </msItem>



                    <msItem n="5" locusStart="87" locusEnd="91">

                        <head type="CCC">
                            <title>Injunction of <name type="person">Henry VI</name> against papal legates entering the
                                kingdom without licence, <date>1428</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Protestatio facta nomine <name type="person">Henrici VI</name>, ne quis legatus
                                ingrediatur regnum sine licentia ipsius <date>1428</date></title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote>In primordis hujus regni, optimates in diversas abierunt partes, alii <name
                                    type="person">duci de Glocestria</name>, alii <name type="person">cardinali de
                                    Beaufort</name> se addicentes, dum igitur de summa potestate inter se disceptabant,
                                apostolicae sedis legatus nominatus est cardinalis, veritus autem <name type="person"
                                    >Glocestrensis</name> ne nova autoritate ad perturbandum rempublicam uteretur, hanc
                                protestationem regis nomine fieri fecit</quote>
                        </ab>


                        <rubric locusNew="90">Extractum ex libro antiquo <name type="place">ecclesie
                                Cantuariensis</name>: quae habet (?incipit). Incipit registrum <name type="person"
                                >Willelmi prioris ecclesie Christi Cantuariensis</name></rubric>
                        <ab>Is this <name type="person">Molassh</name>'s Register, now <ref type="ms" target="OBL991"
                                >Bodleian MS. Tanner 165</ref>? in <name type="person">Parker</name>'s time it belonged
                            to <name type="person">W. Bowyer</name></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="6" locusStart="91" locusEnd="116">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Gervase of Tilbury</name>, <title>Otia imperialia
                            (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>De episcopatibus <name type="place">Angliae</name> et <name type="place"
                                    >Scotiae</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex <name type="author">Gervasio Tilbiriensi</name>, cap. 39</quote>
                        </ab>
                        <ab locusNew="92">Is followed by a good many blank leaves</ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="7" locusStart="117" locusEnd="132">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Aelred of Rievaulx OCist</name>, <title>Vita <name type="person"
                                    >Davidis</name> Scotorum regis (De genealogia regum Anglorum)</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola abbatis <name type="author">Aeilredi</name> ad illustrem Normannorum ducem
                                    <name type="person">Henricum</name> sed postmodum Anglorum regem de sancto Scottorum
                                rege <name type="person">Davide</name> et de regibus <name type="place">Angliae</name>
                                usque ad conquestum</title>
                        </head>

                        <ab>From <ref type="ms" target="LBLV11">Vespasian B. XI</ref> printed in <ref type="bibl"
                                target="Twysden 1652">Twysden col. 347</ref>, <ref type="bibl" target="Hardy 1865">Hardy
                                II 247</ref></ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="8" locusStart="132" locusEnd="133">

                        <head type="CCC">
                            <title>Treaty made between <name type="person">Henry II</name> and <name type="person">Louis
                                    VII</name> of France</title>

                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Foedus factum inter <name type="person">Henricum II.</name> Angliae et <name
                                    type="person">Ludovicum VII.</name> Franciae regem</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex veteri libro <name type="person">Mag. Price</name> in fine historiae <name
                                    type="person">Bedae</name></quote>
                        </ab>

                        <ab><supplied>Items</supplied> 8 <supplied>and</supplied> 9 are both in a <ref type="ms"
                                target="OBL632">Bodleian MS. (Cat. MSS. Angl. 3632. 162)</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1865">Hardy II 1</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="9" locusStart="134" locusEnd="134">

                        <head type="CCC">
                            <title>Description of the fleet of <name type="person">William the Conqueror</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Enumeratio navium in quibus <name type="person">Gulielmus Conquisitor</name> copias
                                suas transfretavit</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex libro supradicto</quote>
                        </ab>
                        <ab><supplied>Items</supplied> 8 <supplied>and</supplied> 9 are both in a Bodleian MS. <ref
                                type="ms" target="OBL632">(Cat. MSS. Angl. 3632. 162)</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1865">Hardy II 1</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="10" locusStart="135" locusEnd="136">
                        <head type="CCC">Dispute concerning the patronage of the church of Haveking</head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Quod ecclesia de <name type="place">Haveking</name> injuste et invito legitimo
                                patrono data est prioratui de <name type="place">Folk</name> per <name type="person"
                                    >Willelmum de Averanches</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote><q>This president is to be sene in the leiger of the late dissolved monastery of
                                        <name type="place">St. Radagund</name> the virgin nere <name type="place"
                                        >Dover</name> under this title, Compositio super decimas, which lieger booke
                                    remaineth and is to be sene with me <name type="person">Thomas Honywood</name></q>.<lb/>
                                <q>Per me <name type="person">Thomam Honywood</name> propria manu</q>.</quote>
                        </ab>



                    </msItem>


                    <msItem n="11" locusStart="137" locusEnd="137">

                        <head type="CCC">
                            <title>Charters of <name type="place">Battle Abbey</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Charta <name type="place">abbatis et conventus de Bello</name> qua assignaverunt
                                sacristae suo de <name type="place">Bello</name> 40<abbr rend="superscript">s</abbr>.
                                annuatim de reditu manerii de <name type="place">Wy</name> in perpetuum ad faciend.
                                singulis annis anniversarium Magistri <name type="person">Willelmi de Bruneford</name>
                                quondam vicarii de <name type="place">Wy</name>, data <date>6 Julii 1299</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Sequuntur notae quaedam de aliis in eodem libro contentis, viz.<lb/>
                                <q>Ex eodem libro inter cartas de decimis mentio fit quod <name type="person"
                                        >Aeil&#447;i</name> et <name type="person">Aethelida</name> dederunt decimam
                                    suam de <name type="place">Bromham</name> cum filio suo <name type="person"
                                        >Benedicto</name>, qui effectus est monachus, absque omni calumnia in perpetuum
                                    tenendam.</q><lb/>
                                <q>Inter cartas de <name type="place">Haukeherste</name> habetur carta <name
                                        type="person">Roberti filii Willelmi de Hastings</name>, qui dedit ecclesiae
                                        <name type="place">S. Martini de Bello</name> et monachis ibidem ad missas
                                    celebrandas totam decimam vini de vinea sua de <name type="place"
                                    >Celingham</name>.</q><lb/>
                                <q>Inter cartas episcoporum <name type="person">Moyses</name> quidem prior Coventriae
                                    nominatur, et ibidem habetur confirmatio <name type="person">Iohannis
                                        Cantuariensis</name> archiepiscopi de ecclesia de <name type="place">Wy</name>
                                    cum decimis et pensione quinque solidorum ab ecclesia de <name type="place"
                                        >Haukeherste</name>.</q><lb/>
                                <q>Hunc librum mutuandum dedit pro tempore quidam minister ex sacello regio vocatus
                                        <name type="person">Hottofte</name>.</q></quote>
                        </ab>

                        <ab>Mentioned in <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846c"><hi rend="italic">Monasticon</hi>
                                III 238 note</ref></ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="12" locusStart="137" locusEnd="137">



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Quod <name type="person">Ricardus de Willaston</name> clericus, qui desponsavit <name
                                    type="person">Margaritam de Attwell</name>, admissus est ad unum cotagium,
                                etc.</title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote>ex recordis curiae manerii de <name type="place">Preez</name>
                                <date>3 Edw. III</date>.</quote>
                        </ab>

                        <ab locusNew="137">Has a note by <name type="person">Parker</name> that this record was
                            exhibited to him <q>by <name type="person">T. B. of Litchfield and Coventre</name>, <date>27
                                    May 1568</date> at <name type="place">Lambith</name>.</q></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">T. B. of Litchfield etc. = <name type="person">Th.
                                    Bentham</name> (H. P. S.)</supplied>
                        </ab>

                        <ab>Mentioned in <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846c"><hi rend="italic">Monasticon</hi>
                                III 238 note</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="13" locusStart="137" locusEnd="137">

                        <head type="CCC">
                            <title><name type="person">Carta Florentiae</name> quondam uxoris <name type="person"
                                    >Simonis de Haukeherste</name> clerici</title>

                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="person">Carta Florentiae</name> quondam uxoris <name type="person"
                                    >Simonis de Haukeherste</name> clerici, qua remisit et quietum clamavit abbati et
                                conventui de <name type="place">Bello</name> totum jus suum et clamium quod habuit
                                nomine dotis de tenementis sive reddit. quae habuit ex demissione praedicti <name
                                    type="person">Simonis</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex libro <name type="person">D. I. Waller</name> quondam sacristae de <name
                                    type="person">Bello</name>, <date>anno 10 et 11 Hen. IV</date>. inter cartas de
                                    <name type="place">Haukeherste</name></quote>
                        </ab>

                        <ab>Mentioned in <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846c"><hi rend="italic">Monasticon</hi>
                                III 238 note</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="14" locusStart="138" locusEnd="139">




                        <head type="Nasmith">
                            <title>Testimonium diversarum donationum fact. [<name type="place">ecclesiae et conventui S.
                                    S. Petri et Pauli Salop</name>.] sub sigillis <name type="person">Ricardi</name>
                                episcopi Londoniensis et <name type="person">Walteri Conestabulatoris</name></title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote> Hoc scriptum originale et antiquissimum sigillatum duobus veteribus sigillis et
                                missum ad <name type="person">Mattheum Cantuar.</name> per dominum <name type="person"
                                    >Thomam</name> episc. Litch. et Cov. <date>10 Martii 1566</date>
                            </quote>
                        </ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="15" locusStart="140" locusEnd="144">

                        <head type="CCC">
                            <title>Itinerarium <name type="person">Antonini</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Itinera <name type="place">Britanniae</name> ex <name type="person"
                                >Antonino</name></title>
                        </head>


                        <ab><supplied>Items</supplied> 15 <supplied>and</supplied> 16 are also in <ref type="ms"
                                target="CCC379">MS 379</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="16" locusStart="145" locusEnd="168">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Robert Talbot</name>, <title>Notes on the Itinerarium <name
                                    type="person">Antonini</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Annotationes in eam partem itinerarii <name type="person">Antonini</name> quae ad
                                    <name type="place">Britanniam</name> pertinet ex conjecturis <name type="author"
                                    >Roberti Talbot</name></title>
                        </head>


                        <ab><supplied>Items</supplied> 15 <supplied>and</supplied> 16 are also in <ref type="ms"
                                target="CCC379">MS 379</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="17" locusStart="169" locusEnd="185">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Nennius (atttrib.)</name>, <title>Historia Brittonum</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Gesta Britonum a <name type="person">Gilda</name> sapiente composita</title>
                        </head>


                        <ab>Transcript of <ref type="ms" target="CCC363">MS 363</ref></ab>


                    </msItem>




                    <msItem n="18" locusStart="186" locusEnd="186">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Walter of Coventry (attrib.)</name>, <title>Memoriale
                            (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerptum ex chronico <name type="person">G. Coventriensis</name>, quod <name
                                    type="person">Henricus II.</name> veritus ne regna sub interdictione ponerentur,
                                praecepit justiciariis et ballivis suis, ne aditum cuidam clerico vel peregrino darent
                                nisi prius accepta securitate quod nullum damnum regi vel regno quereret, A.D.
                                    <date>1171</date></title>
                        </head>


                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC175">MS 175</ref></ab>


                    </msItem>




                    <msItem n="19" locusStart="187" locusEnd="187">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Thomas Walsingham OSB</name>, <title>Ypodigma Neustriae
                                (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerptum ex <name type="person">Thoma Walsingham</name> in Ypodigmate Neustriae anno
                                    <date>1394</date> de numero Hybernicorum qui patria relicta in <name type="place"
                                    >Angliam</name> venerunt, ita ut nihil inde percipere potuit regalis fiscus</title>
                        </head>


                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC240">MS 240</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="20" locusStart="188" locusEnd="190">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Gerald of Wales</name>, <title>Expugnatio Hibernica
                            (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta ex historia Hibernica <name type="person">Gerardi Cambrensis</name> de jure
                                regum <name type="place">Angliae</name> in <name type="place">Hiberniam</name> et de
                                privilegiis eis concessis a sede apostolica</title>
                        </head>


                    </msItem>




                    <msItem n="21" locusStart="190" locusEnd="190">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">John of Salisbury</name>, <title>Metalogicon (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerptum ex <name type="person">Ioanne Sarisburiensi</name>, Metalogicon lib. iv,
                                cap. 42. de eadem re</title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="22" locusStart="191" locusEnd="191">

                        <head type="CCC">
                            <title>Extract from <name type="person">Cardinal Poole</name>'s speech before the king and
                                queen on the lordship of <name type="place">Ireland</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Extract from <name type="person">Cardinal Poole</name>'s speech before the king and
                                queen to the same purpose</title>
                        </head>

                    </msItem>



                    <msItem n="23" locusStart="192" locusEnd="192">

                        <head type="CCC">
                            <title>Lands pertaining to the King of <name type="place">Scotland</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Terrae pertinentes ad regem <name type="place">Scotiae</name></title>
                        </head>



                    </msItem>


                    <msItem n="24" locusStart="192" locusEnd="192">



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Derivation of proper names terminating in son</title>
                        </head>

                        <ab locusNew="192">All theis names in son as Hobbeson, Jackson, Johnson, Willson, etc. are of
                            the northe and the first of that name was a bastarde so named after their fathers forname ad
                            differentiam legittimorum nominatorum by the Sir name. And if the father were unknowen then
                            had those bastardes theire names of theire mothers as Margetson, Hellenson, Jhoanson,
                            Tybson, etc. quod Sir <name type="person">Thomas Heye</name> ex traditione </ab>


                    </msItem>




                    <msItem n="25" locusStart="192" locusEnd="192">




                        <head type="Nasmith">
                            <title>Proverbs, and rules for grafting</title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="192">De pullo equino:<lb/>
                            <lg>
                                <l>If thy foale haue iiij white feete kepe hym but one daye</l>
                                <l>If he haue iij white feete put him sone awaie.</l>
                                <l>If he haue but ij white feete put him to thy frende</l>
                                <l>If he haue but one white foote kepe him to his lyves ende</l>
                            </lg>
                        </incipit>
                        <ab locusNew="192">iij Thinges suffreth mikell sorowe. A childes birde, A Pedders horse and a
                            Knaves wife</ab>

                        <ab locusNew="192">Rules for grafting ('Griffes')</ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="26" locusStart="193" locusEnd="195">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Ranulf Higden OSB</name>, <title>Polychronicon (extract concerning St
                                Augustine of Canterbury)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Of <name type="person">Saint Augustine [archbishop of Canterbury]</name> taken out of
                                an abstract drawn out of the chronicler [fo. vi<abbr rend="superscript">xx</abbr>
                                vii]</title>
                        </head>

                        <ab locusNew="193">Has an erased note in margin beginning. This boocke hath Mr ... followed by a
                            note on <name type="person">Rogerus Cestriensis</name></ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="27" locusStart="196" locusEnd="197">

                        <head type="CCC">
                            <title>List of bishops and patriarchs of <name type="place">Jerusalem</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Catalogus episcoporum et patriarcharum <name type="place">Hierosolimitarum</name> ab
                                ascensione Domini nostri ad adventum Francorum primum in subsidium illius terrae
                                sanctae</title>
                        </head>



                    </msItem>



                    <msItem n="28" locusStart="197" locusEnd="200">

                        <head type="CCC">
                            <title>Epigrams on the death of <name type="person">Richard I</name> from <name
                                    type="author">Roger of Howden</name>, <hi rend="italic">Chronica</hi>, and <name
                                    type="author">Ranulf Higden OSB</name>, <hi rend="italic">Polychronicon</hi></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Versus de rege <name type="person">Ricardo I</name></title>
                        </head>


                        <rubric locusNew="197">Versus de rege <name type="person">Ricardo</name> secundum diuersos
                            magistros. quidam sic ait</rubric>
                        <incipit locusNew="197">
                            <lg>
                                <l>Istius in morte perimit formica leonem</l>
                                <l>Proh dolor in tanto funere mundus obit</l>
                            </lg>
                        </incipit>
                        <ab>Seven short sets of verses; the last</ab>
                        <rubric locusNew="197">sec. <name type="person">Stephanum</name> clericum</rubric>
                        <ab>begins</ab>
                        <incipit locusNew="197">
                            <lg>
                                <l>Si per mortalem superari mors potuisset</l>
                                <l>A te <name type="person">Richarde</name> mors iam superata fuisset</l>
                            </lg>
                        </incipit>


                    </msItem>


                    <msItem n="29" locusStart="201" locusEnd="205">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Volusian, bishop of Carthage</name> to <name
                                    type="person">Pope Nicholas I</name> concerning clerical marriage, circa A.D.
                                    <date>865</date></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola prima <name type="author">Volusiani</name> Carthaginensis episcopi ad <name
                                    type="person">Nicholaum I</name>. Romanum pontificem de matrimonio clericorum circa
                                A.D. <date>865</date></title>
                        </head>


                        <ab><supplied>Items</supplied> 29 <supplied>and</supplied> 30 see on MS. <ref type="ms"
                                target="CGC427">Gonville and Caius 427</ref>. <ref type="bibl" target="Townsend 1846"
                                >Foxe Acts V 312 note (ed. 1846)</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="30" locusStart="206" locusEnd="220">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Volusian, bishop of Carthage</name> to <name
                                    type="person">Pope Nicholas I</name>. concerning clerical marriage, circa A.D.
                                    <date>865</date></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Altera epistola <name type="author">Volusiani</name> Carthaginensis episcopi ad <name
                                    type="person">Nicholaum I.</name> Romanum pontificem circa A.D. <date>865</date>,
                                pro matrimonio sacerdotum</title>
                        </head>


                        <ab><supplied>Items</supplied> 29 <supplied>and</supplied> 30 see on MS. <ref type="ms"
                                target="CGC427">Gonville and Caius 427</ref>. <ref type="bibl" target="Townsend 1846"
                                >Foxe Acts V 312 note (ed. 1846)</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="31" locusStart="221" locusEnd="290">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">William Worcester</name>, <title>Itineraria (excerpts)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Itinerarium sive liber memorabilium <name type="author">Willelmi de
                                Worcester</name></title>
                        </head>


                        <ab>Transcript of portions of <ref type="ms" target="CCC210">MS 210</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="32" locusStart="291" locusEnd="291">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">John of Saint-Victor OSA</name>, <title>Memoriale historiarum
                                (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>De virgine ab rege <name type="person">Edgaro</name> violata et penitentia regi
                                imposita per <name type="person">S. Dunstanum</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex cronico magno <name type="author">Ioannis Parisiensis</name></quote>
                        </ab>

                        <ab><supplied>Items</supplied> 32 <supplied>and</supplied> 33 from <ref type="ms" target="CCC60"
                                >MS 60</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="33" locusStart="292" locusEnd="292">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">John of Saint-Victor OSA</name>, <title>Memoriale historiarum
                                (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Alia excerpta ex eodem cronico de <name type="person">S. Dunstano</name>,
                                etc.</title>
                        </head>


                        <ab><supplied>Items</supplied> 32 <supplied>and</supplied> 33 from <ref type="ms"
                                target="CCC060">MS 60</ref></ab>

                    </msItem>




                    <msItem n="34" locusStart="293" locusEnd="293">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Walter of Coventry (attrib.)</name>, <title>Memoriale
                            (excerpt)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>De coronatione <name type="person">Henrici imperatoris</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex <name type="author">G. Coventrensi</name> ad annum <date>1191</date></quote>
                        </ab>

                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC175">MS 175</ref></ab>

                    </msItem>




                    <msItem n="35" locusStart="293" locusEnd="294">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Gerard of York</name> to <name type="person">Anselm of
                                    Canterbury</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Gerardi Eboracensis</name> ad <name type="person"
                                    >Anselmum Cantuariensem</name>, in qua multis queritur quod canonici ecclesiae suae
                                votum castitatis vel violarunt, vel profiteri recusarunt</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex veteri libro Epistolae <name type="person">Anselmi</name></quote>
                        </ab>

                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC135">MS 135. 4</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="36" locusStart="294a" locusEnd="298">

                        <head type="CCC">
                            <title>Inspeximus of <name type="person">Edward II</name> for the church of <name
                                    type="place">Worcester</name>, containing <name type="person">Edgar</name>'s charter
                                of A.D. <date>963 </date></title>
                        </head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta regis <name type="person">Edgari</name> facta ecclesiae <name type="place"
                                    >Wigorn.</name> citata per inspeximus, et confirmata a rege <name type="person"
                                    >Edwardo</name></title>
                        </head>


                        <ab>Hanc cartam habet <name type="person">D. Martin</name> in libro suo contra coniug. sacerd.
                            s. 3</ab>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 731</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="37" locusStart="299" locusEnd="299">

                        <head type="CCC">
                            <title>On weights and measures</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De mensuris et ponderibus</title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="299">Digitus pars minima mensurarum</incipit>

                    </msItem>



                    <msItem n="38" locusStart="300" locusEnd="301">

                        <head type="CCC"><name type="author">Roger of Howden</name>, <title>Chronica, Pars prior
                                (excerpts to <date>1091</date>)</title></head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta ex continuatione <name type="person">Rogeri Hoveden</name> ad annum
                                    <date>1091</date></title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="39" locusStart="302" locusEnd="302">

                        <head type="CCC">
                            <title>Extracts from <hi rend="italic">Brut</hi> (continuation to <date>1391</date>) and
                                    <name type="author">Ranulf Higden OSB</name>, <hi rend="italic"
                                >Polychronicon</hi></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Alia excerpta de <name type="person">Brithwoldo</name>, et parliamento an.
                                    <date>1372</date></title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="40" locusStart="303" locusEnd="303">

                        <head type="CCC">
                            <title>Extracts from the continuation of <name type="person">Roger of Howden</name>'s
                                Chronica concerning the election of <name type="person">Stephen Langton</name> as
                                archbishop of Canterbury, <date>1208</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De electione <name type="person">Stephani de Langton</name> in archiepiscopum <name
                                    type="place">Cantuar.</name> A.D. <date>1208</date>. ex continuatione <name
                                    type="person">Rogeri Hoveden</name></title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="41" locusStart="304" locusEnd="304">

                        <head type="CCC">
                            <title>Notes concerning clerical marriage excerpted from various authors</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta ex diversis autoribus de nuptiis clericorum</title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="42" locusStart="305" locusEnd="305">

                        <head type="CCC">
                            <title>Extracts from the continuation of <name type="person">Roger of Howden</name>'s
                                Chronica concerning the primacy of the English at the <name type="place">University of
                                    Paris</name> since <name type="person">Bede</name> first taught there</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerptum ex continuatione <name type="person">Rogeri Hoveden</name> de decreto
                                legati ut Angli primarium locum haberent in academia <name type="place"
                                    >Parisiensi</name> quia <name type="person">Beda</name> primus ibi docuit</title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="43" locusStart="306" locusEnd="306">

                        <head type="CCC">
                            <title>On measures</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>De mensuris</title>
                        </head>

                        <ab locusNew="306">Land measure and differences of local measures</ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="44" locusStart="307" locusEnd="310">

                        <head type="CCC"><name type="author">William of Malmesbury OSB</name>, <title>De antiquitate
                                    <name type="place">Glastoniensis ecclesiae</name> (excerpts)</title></head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta ex <name type="person">Gulielmo de Malmesbury</name> de antiquitate <name
                                    type="place">Glastoniensis ecclesiae</name></title>
                        </head>

                        <ab>Ex antiquo exemplari scripto de antiqu. eccl. Glaston. (<ref type="ms" target="CTC711"
                                >Trinity R. 5. 16</ref>?)</ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="45" locusStart="310" locusEnd="313">

                        <head type="CCC">
                            <title>The Book of Llandaff (excerpts)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De primo statu <name type="place">Landavensis</name> ecclesiae et vita archiepiscopi
                                    <name type="person">Dubritii</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote> Haec ex antiquissimo quodam libro scripto D. <name type="person">Henrici
                                    Sidnei</name> in quo tractantur vitae quorundam divorum Britannicorum in vita <name
                                    type="person">Dubritii</name>, cujus vitam scripsit etiam <name type="person"
                                    >Benedictus</name> coenobii S. Petri apostoli Claudiocestriae monachus. </quote>
                        </ab>

                        <ab><ref type="bibl" target="Hardy 1862a">Hardy I 44</ref>. From <ref type="ms" target="LBLV14"
                                >Vespasian A XIV</ref> or the Book of Llandaff: see <ref type="bibl"
                                target="Wharton 1691b">Wharton <hi rend="italic">Anglia Sacra</hi> II 667</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="46" locusStart="313" locusEnd="313">

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Banquet for the installation of <name type="person">Ralph de Bourne</name> as abbot
                                of <name type="place">St Augustine's abbey, Canterbury</name>, <date>1309</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Convivium in installatione <name type="person">Radulphi de Bourne</name> abbatis
                                    <name type="place">S. Augustini Cantuariensis</name> A.D. <date>1309</date></title>
                        </head>

                        <ab>See <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846a"><hi rend="italic">Monasticon</hi> I
                                144</ref>, <ref type="bibl" target="Twysden 1652">Twysden col. 2009</ref></ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="47" locusStart="314" locusEnd="314">


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Proclamation made by advice of parliament <date>1315</date>, to settle the prices of
                                provision</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>in English and French</quote>
                        </ab>

                        <ab>
                            <q>Owte of Annales eccl. Aug. Cant. pag. 136, and also oute of an other booke intituled
                                Diuersi tractatus monast. S. Aug. Dorob. A<abbr rend="superscript">o</abbr> Ed. 2.
                                    8<abbr rend="superscript">o</abbr> et a. d. <date>1315</date></q>
                        </ab>
                        <ab>This last was a volume included in <name type="person">Parker</name>'s list of books given
                            to the College but marked by <name type="person">John Parker</name> as missing. <supplied
                                agent="JamesCorrigenda">I have recently discovered that this MS. is now in the <ref
                                    type="ms" target="LAM213">Lambeth Palace Library, no. 1213</ref>.</supplied></ab>

                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">See also <ref type="ms" target="CCC121">MS 121.
                                16</ref></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="48" locusStart="315" locusEnd="315">

                        <head type="CCC">
                            <title>Proclamation against excess in diet</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Another against excess in diet</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">See also <ref type="ms" target="CCC121">MS 121.
                                16</ref></supplied>
                        </ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="49" locusStart="316" locusEnd="317">

                        <head type="CCC">
                            <title>Eulogium historiarum (excerpt)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De morte regis <name type="person">Iohannis</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex libro cui titulus est eulogium, autore quodam monacho <name type="place"
                                    >Cantuariensi</name></quote>
                        </ab>

                        <ab><supplied>Items</supplied> 49 <supplied>and</supplied> 50 <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1871">Hardy III 45</ref>, <ref type="bibl" target="Haydon 1863"><hi
                                    rend="italic">Eulogium Historiarum</hi> (Rolls III 109)</ref>, MS. <ref type="ms"
                                target="CTC740">Trinity R. 7. 2</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="50" locusStart="318" locusEnd="318">

                        <head type="CCC">
                            <title>Eulogium historiarum (excerpt)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De sedibus metropolitanis </title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex eodem autore</quote>
                        </ab>

                        <ab><supplied>Items</supplied> 49 <supplied>and</supplied> 50 <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1865">Hardy III 45</ref>, <ref type="bibl" target="Haydon 1863"><hi
                                    rend="italic">Eulogium Historiarum</hi> (Rolls III 109)</ref>, MS. <ref type="ms"
                                target="CTC740">Trinity R. 7. 2</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="51" locusStart="319" locusEnd="322">

                        <head type="CCC">
                            <title>Register of taxable goods for the provinces of Canterbury and York</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Registrum taxationis omnium bonorum spiritualium et temporalium provinciarum <name
                                    type="place">Cantuarie</name> et <name type="place">Eboraci</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex registro ecclesiae Cicestrensis, fol. 262r</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">See also <ref type="ms" target="CCC120">MS 120.
                                16</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>



                    <msItem n="52" locusStart="323" locusEnd="323">


                        <head type="CCC">
                            <title>Bull of <name type="author">Gregory V</name> concerning the sums owed by the English
                                episcopacy</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Bulla <name type="author">Gregorii papae v.</name> de quantitate dictorum denariorum
                                per singulos episcopatus <name type="place">Angliae</name> persolvendorum</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex registro praedicto, fol. 261r</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="JamesCorrigenda">See also <ref type="ms" target="CCC120">MS 120.
                                17</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>




                    <msItem n="53" locusStart="324" locusEnd="329">

                        <head type="CCC">
                            <title>Excerpts from the register of <name type="place">Chichester cathedral</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta ex registro <name type="place">Ecclesiae Cicestrensis</name> viz. 1. De
                                translatione sedis episcopalis a <name type="place">Celisia</name> ad <name type="place"
                                    >Cicestriam</name>: 2. De donis <name type="person">Ricardi</name> episcopi regia
                                carta confirmatis: 3. Breves notae aliarum cartarum: 4. Charta <name type="person"
                                    >Sancti Ricardi</name> episcopi de comparatione facienda in festis paschae et
                                pentecostes: 5. De congregatione in <name type="place">Lewes</name> et <name
                                    type="place">Hastings</name> facienda: 6. Testamentum <name type="person">Beati
                                    Ricardi</name> quondam Cicestrensis episcopi</title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="54" locusStart="330" locusEnd="330">

                        <head type="CCC">
                            <title>Boundary markers of the counties of <name type="place">Huntingdonshire</name>, <name
                                    type="place">Northamptonshire</name> and <name type="place"
                                >Cambridgeshire</name></title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Metae inter comitatus <name type="place">Huntingdon</name>, <name type="place"
                                    >Northampton</name> et <name type="place">Cantebrigiae</name> compertae per
                                inquisitionem factam <date>28 Hen. III</date></title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="55" locusStart="331" locusEnd="333">

                        <head type="CCC">
                            <title>Confession of the Templars</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confessio templariorum de quibusdam articulis pro quibus condemnati fuerunt</title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="56" locusStart="334" locusEnd="334">

                        <head type="CCC">
                            <title>Succession of popes from <name type="person">Clement V</name> to <name type="person"
                                    >Eugene IV</name></title>

                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Succession of popes from <name type="person">Clement v</name>, to <name type="person"
                                    >Eugene iv</name>
                            </title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>out of <name type="person">D. Yales</name> book</quote>
                        </ab>
                    </msItem>



                    <msItem n="57" locusStart="335" locusEnd="335">

                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Ranulf Higden OSB</name>, <title>Polychronicon (continuation temp. <name
                                    type="person">Henry VI</name>) (excerpts)</title></head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De abusionibus in vestibus</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>ex polychronico <name type="person">D. Yale</name> ad annum <date>1394</date></quote>
                        </ab>

                        <ab>Mag. <name type="person">D. Yale</name> habet Polichronicon in cuius fine sunt anni Rich.
                                2<abbr rend="superscript">i</abbr> a. d. <date>1377</date> et anni Henr. quarti quinti
                            et sexti</ab>
                        <ab>Cf. <ref type="ms" target="CCC197A">MS 197, p. 79</ref>. <name type="person">Yale</name> was
                                <name type="person">Parker</name>'s Vicar-general</ab>



                    </msItem>



                    <msItem n="58" locusStart="336" locusEnd="340">

                        <head type="CCC">
                            <title>Concerning the custom of gavelkind</title>
                        </head>


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Of the custom of <name type="person">Gavelkind</name> from <name type="person">W.
                                    Lambert</name></title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="59" locusStart="341" locusEnd="430">


                        <head type="Nasmith">
                            <title>The lives of holy sainctes, prophetes, patriarches and others contayned in holye
                                scripture by <name type="person">John Marbecke</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>printed book</supplied>
                        </ab>
                        <ab locusNew="341">Impr. at <name type="place">London</name> by <name type="person">Henrie
                                Denham</name> and <name type="person">Richarde Watkins</name>, anno
                            <date>1574</date></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="60" locusStart="431" locusEnd="432">

                        <head type="CCC">
                            <title>Eulogium historiarum (excerpts)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Tempora quibus monasteria fundabantur</title>
                        </head>


                        <ab>From the <ref type="bibl" target="Haydon 1863">
                                <hi rend="italic">Eulogium Historiarum</hi>
                            </ref> (<ref type="ms" target="CTC740">Trinity R. 7. 2, p. 663</ref>)</ab>
                        <ab locusNew="432">On p. <locus>432</locus> are notes by <name type="person">Parker</name>
                            including a list of eminent men named Matthew, and some rhyming adages, e.g.: A proverbe in
                                <name type="place">Norfolke</name></ab>
                        <ab locusNew="432">
                            <lg>
                                <l>At <name type="person">St Dunstones</name> daie laie the seede leape awane</l>
                                <l>Is ther non yet a raine take the seede leape againe</l>
                            </lg>
                        </ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="61" locusStart="433" locusEnd="446">

                        <head type="CCC">
                            <title>Epistola <name type="author">Rabbi Samuelis Judei</name> ad <name type="person">Rabbi
                                    Ysaac Judeum</name> de prophetiis veteris Testamenti</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Rabbi Samuelis Judei</name> ad <name type="person">Rabbi
                                    Ysaac Judeum</name> de prophetiis veteris Testamenti translata de Arabico in Latinum
                                per fratrem <name type="person">Alfonsum</name> Boni Hominis Hyspanum ordinis
                                praedicatorum</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>typis impressa</quote>
                        </ab>

                        <ab>
                            <supplied>printed book</supplied>
                        </ab>

                        <ab>After 61 is a leaf <supplied>(pp. <locus>445</locus> - <locus>446</locus>)</supplied> of
                                <material>vellum</material> with the following matter</ab>
                        <ab locusNew="445">recto. Cent. <origDate>xiii-xiv</origDate>. List of Bishops in <name
                                type="place">England</name> and <name type="place">Wales</name>, number of knights' fees
                            etc.</ab>
                        <ab>Cent. <origDate>xv</origDate></ab>
                        <ab locusNew="445">Iste liber diuiditur in xii partes ut patet in subsequent'<lb/> Prima pars
                            continet<lb/> De bello <name type="place">Runciuall</name> etc.<lb/> Duodecima<lb/> De Rege
                                <name type="person">Stephano</name> etc.</ab>

                        <ab locusNew="446">verso, cent. <origDate>xiv</origDate>?</ab>
                        <ab>Hec cont. in isto libro. Liber Turpini. De presb. <name type="person">Iohanne.</name> Nomina
                            episcoporum et archiep. Liber <name type="person">Merlini</name>. De mirabilibus <name
                                type="place">Brittannie</name>. Quot annis planete suum implent cursum. Historia <name
                                type="place">anglie</name>. Vita <name type="person">Ricardi</name> Regis. Et gesta
                            pontificum</ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="62" locusStart="447" locusEnd="450">

                        <head type="CCC">
                            <title>Old English Charters of <name type="person">Leofric</name> to <name type="place"
                                    >Exeter Cathedral</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta Saxonica de terris ornamentis vestimentis et libris quos <name type="person"
                                    >Leofricus</name> episcopus dedit ecclesiae cathedralis <name type="place"
                                    >Exoniae</name> ex quodam recordo ejusdem ecclesiae</title>
                        </head>


                        <ab>Printed in <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846b">Dugdale <hi rend="italic"
                                    >Monasticon</hi> II 527</ref>; <ref type="bibl" target="Warren 1883">Warren, <hi
                                    rend="italic">Leofric Missal</hi></ref> etc.</ab>

                        <ab>Loose in the book is a bit of a letter in Latin evidently to <name type="person"
                                >Parker</name>, shortly after <name type="person">Bucer</name>'s death which was on
                                <date>Feb. 28, 1550-1</date></ab>

                        <ab locusNew="444a">Gratiam et salutem in domino foelicissimam ex animo tibi amantissime tutor
                            exopto. Tradidi omnia que a famulo tuo acceperam M<abbr rend="superscript">ro</abbr>
                            <name type="person">Cheke</name> tui et mei atq. omnium studiosorum amicissimo pro quibus
                            tibi a me magnas gratias agi voluit petit etiam magnopere tuae concionis exemplar ad eum
                            quamprimo deferri quo tua etiam testificatio de integerrima vita et foelicissima morte
                            doctoris et magistri nostri buceri ad perpetuam hominis et memorie suae commendationem
                            posteritati tradendam, possit accedere ac plurimum valere</ab>

                        <ab>Verso (ends of lines cut off)</ab>

                        <ab locusNew="445a">non egi adhuc cum M<abbr rend="superscript">ro</abbr>
                            <name type="person">Checo</name> de libro <name type="person">D. B(uceri)</name> cui de
                            (regno?)... christi inscribitur remigio ad excudendum traden... de eo igitur deinceps quando
                            erit oportunum.... Scio non te latere episcopum rofensem designatum esse n... <name
                                type="place">Winton</name>. dimidia tamen pars praediorum eum latebit... habebit tamen
                            vt audio duo mille marcarum in sing ... Aliquot coniecti sunt in le fleet quia missam
                            audiuerunt... vt aiunt M<abbr rend="superscript">r</abbr>
                            <name type="person">Antonius Bro</name>...</ab>


                        <ab>Loose in the volume are also</ab>

                        <ab>a. A drawing on vellum of the porch of the Chapel erected by the widow of Sir <name
                                type="person">Nicholas Bacon</name> in <date>1583-4</date> and destroyed by <name
                                type="person">Wilkins</name> (see <ref type="bibl" target="Masters 1753">Masters's <hi
                                    rend="italic">History</hi>, p. 208</ref> and <ref type="bibl" target="Willis 1886a"
                                >Willis and Clark I 292</ref>). The materials of the different portions are noted on the
                            drawing</ab>
                        <ab>b. A part of a Roll of College Accounts for <date>1751</date></ab>


                    </msItem>




                </msContents>



                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text:copied from James.txt CF</p>
                            <p>markup: CF</p>
                            <p>markupCheck: checked by CF, SP</p>
                            <p>msCheck: NJC 01.06.2007</p>
                            <p>remarks: <hi>Items listed at end as loose in the volume are now no longer present (at
                                    least, not photographed) - SP 17/08/09.</hi></p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>



            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
