<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC110">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>110</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Misc. H</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>317</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>

                <head type="CCC">Transcripts (16th century)</head>

                <head type="James">Transcripts</head>

                <p function="Codicology"><material>Paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">310</height>
                        <width unit="mm">215</width>
                    </measureGrp>
                    <measureGrp type="James">12.25 x 8.2</measureGrp>, <extent>pp. 458 numbered</extent>, <quote>seculo
                            <origDate>xvi</origDate> scriptus</quote>.</p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-ii + pp. 1-80 + 80a-t + 81-458 + ff. iii-iv</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="frm eng">Latin, Anglo-Norman and English.</textLang>
                    <label>Contents</label>


                    <msItem n="1" locusStart="3" locusEnd="127">


                        <head type="CCC"><name type="author">John Rous</name>, <title>Historia de regibus
                                Angliae</title></head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Iohannis Rossi</name> alias <name type="author">Rous
                                    Warwicensis</name> historia regum Angliae</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Items</supplied> 1 and 2 from one volume </ab>
                        <ab>Ed. <ref type="bibl" target="Hearne 1716a">Hearne, about 1715</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="2" locusStart="128" locusEnd="130">

                        <head type="CCC">
                            <title>Bull 'Scimus Fili', <date>27 June 1299</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Literae missae regi Angliae <name type="person">Edwardo I.</name> per <name
                                    type="person">Bonifacium papam</name>, quod regnum Scotiae non est nec fuit de feodo
                                regis Angliae, sed ab antiquis temporibus pleno jure pertinuit ad ecclesiam
                                Romanam</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>Items</supplied> 1 and 2 from one volume </ab>
                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC292">MS 292. 5</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="3" locusStart="131" locusEnd="141">

                        <head type="CCC">
                            <title>Evidence from the histories concerning the rights of the English kings in <name
                                    type="place">Scotland</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Testimonia historicorum de jure regis Angliae in regnum Scotiae collecta a <name
                                    type="person">G. Rishanger</name> et aliis</title>
                        </head>

                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC292">MS 292. 3</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="4" locusStart="141" locusEnd="151">

                        <head type="CCC">
                            <title>Reply of <name type="person">Edward I</name> to the bull 'Scimus Fili'</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ceo est la lettre le bon <name type="person">roy Edwarde</name> enroule en la
                                chauncelrie, mande au pape que adunque estoite, contenaunte le droit que nostre seigneur
                                le roy ha au roialme descoce</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Haec epistola [Latine scripta] autorem habuit praedictum <name type="person">G.
                                    Rishanger</name></quote>
                        </ab>

                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC292">MS 292. 6</ref>. See also <ref type="ms" target="CCC298"
                                >MS 298. 14</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="5" locusStart="151" locusEnd="152">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of the earls and barons of <name type="place">England</name> to the pope dated
                                at <name type="place">Lincoln</name>
                                <date>12 February 1301</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Literae quas comites et barones Angliae miserunt domino papae super negotio Scotorum,
                                datae apud <name type="place">Lincoln</name>. <date>12 Feb. A. D. 1300</date></title>
                        </head>

                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC292">MS 292. 7</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="6" locusStart="153" locusEnd="154">

                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Edward II</name> renouncing his claim to the ownership
                                of <name type="place">Scotland</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta <name type="person">Edwardi II</name>, qua demittit se de omni jure in regnum
                                Scotiae</title>
                        </head>

                        <incipit>Hec carta refertur in Scotichronicon lib. decimo tertio cap. 13 sed quis pinxit Leonem
                            (sic) ipse considera. Circa anno domini <date>1328</date></incipit>
                        <ab>From <ref type="ms" target="CCC292">MS 292. 12</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="7" locusStart="155" locusEnd="254">

                        <head type="CCC"><name type="author">Walter of Coventry (attrib.)</name>, <title>Memoriale
                                (excerpt)</title></head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Memoriale <name type="author">fratris Walteri de Coventr.</name></title>
                        </head>


                        <ab>
                            <quote>Continet solummodo priorem partem ad annum <date>1152</date></quote>
                        </ab>


                        <ab>See <ref type="ms" target="CCC175">MS 175</ref>. <handNote>It is in one hand</handNote></ab>
                        <incipit locusNew="155">Romanorum nonagesimus iii<abbr rend="superscript">us</abbr>
                            <name type="person">Henricus</name> regnauit</incipit>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Rolls edition of Walter of Coventry pp. 27-184,
                                Introd. p. xiii</ref>. <name type="person">Stubbs</name> thinks it probable that this
                            copy was made for <name type="person">Parker</name> before he became possessed of the
                            original</ab>


                    </msItem>


                    <msItem n="8" locusStart="255" locusEnd="259">

                        <head type="CCC"><name type="author">Thomas Rudbourne OSB</name>, <title>Historia maior de
                                fundatione <name type="place">ecclesiae Wintoniensis</name></title></head>



                        <head type="Nasmith">
                            <title>Brevis delineatio historiae <name type="place">ecclesiae Winton</name> a tempore
                                    <name type="person">Lucii regis Britonum</name> usque ad tempus <name type="person"
                                    >Edgari</name>, et successio episcoporum a S. Berino usque ad <name type="person"
                                    >Henricum Beauford</name>, cardinalem</title>
                        </head>


                        <ab locus="255">
                            <quote>Chronica cenobii <name type="place">S. Swithuni Winton</name></quote>
                        </ab>



                        <ab>
                            <quote>Nota ad initium, <q>Memorandum quod <name type="place">collegium Gunwelli et
                                        Caii</name> habet unum volumen sive rotulam in pergameno scriptum, datum a <name
                                        type="person">Roberto Hare</name> armigero illi collegio Anno Domini
                                        <date>1568</date>. Et haec rotula praecipue tractat de <name type="place"
                                        >ecclesia Wintoniensi</name>, quomodo incepta aucta et variis temporibus a
                                    diversis habitatoribus, quandoque monachis quandoque secularibus canonicis, et
                                    refert etiam numerum annorum, quo tempore quisque rex tam Britonum quam Saxonicorum
                                    et Normannorum usque ad <name type="person">Henricum quintum</name> cepit. Refert
                                    etiam originem academiae Cantabrigiensis, viz. originem tradens a Cantabro, et
                                    cetera et est illud volumen de quo doctor Caius scribit in libro suo de antiquitate
                                    Cantabrigise, quem tertium testem citat.</q><lb/>
                                <q>Item continentur in illo volumine omnes gratiae expediendae in curia Romana et
                                    dispensationes a sede apostolica tam pro matrimonio illicite contracto quam pro
                                    religiosis.</q></quote>
                        </ab>



                        <ab><supplied>Items</supplied> 8-23 form a volume in a largish sloping hand. The note at the
                            beginning may be by <name type="person">Joscelyn</name></ab>

                        <incipit locusNew="257"><name type="place">Britannia</name> semper in fide Christi
                            remansit</incipit>
                        <ab>Also in <ref type="ms" target="LBLG15">Galba A. XV</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Wharton 1691a">Wharton <hi rend="italic">Anglia Sacra</hi> I 179</ref></ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="9" locusStart="260" locusEnd="278">

                        <head type="CCC"><name type="author">Thomas Rudbourne OSB</name>, <title>Epitome historiae
                                maioris <name type="place">ecclesiae Wintoniensis</name></title></head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Liber historialis et antiquitatum domus <name type="place">S. Swithini
                                    Wintoniae</name> scriptus per <name type="person">Iohannem Exceter</name> ejusdem
                                loci commonachum Anno Domini <date>1531</date></title>
                        </head>

                        <incipit locus="260">Liber historialis et antiquitatum domus <name type="place">S. Swithini
                                Wintoniae</name>
                            <name type="person">Johannis Exceter</name> eiusdem loci Commonachi propriis manibus
                            descriptus a<abbr rend="superscript">o</abbr> dominicae incarn. <date>1531</date></incipit>
                        <ab>Ends p. <locus>277</locus></ab>
                        <ab>The autograph seems to be at <ref type="ms" target="OAS114">All Souls' College (no.
                                114)</ref></ab>


                    </msItem>



                    <msItem n="10" locusStart="279" locusEnd="284">

                        <head type="CCC">
                            <title>Brief chronicle of English kings and their donations to <name type="place">Winchester
                                    abbey</name> from <name type="person">Egbert</name> to <name type="person">Henry
                                    VI</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Breve chronicon, in quo notantur dies coronationis mortis et locus sepulturae
                                cujusvis regis Angliae ab <name type="person">Egberto</name> ad <name type="person"
                                    >Henricum VI.</name> donationes quas fecerunt veteri <name type="place">monasterio
                                    Winton</name> et nomina reginarum ibidem sepultarum, autore <name type="person"
                                    >Willelmo Woddeson</name></title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="279">Ex regno West Saxonum quod <name type="person">Gewiseorum</name>
                            dicitur</incipit>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="284">Hec <name type="person">Willelmus Woddeson</name> propria eius manu
                            scripsit</explicit>


                    </msItem>


                    <msItem n="11" locusStart="285" locusEnd="287">

                        <head type="CCC">
                            <title>A certain miracle of <name type="person">St Swithun</name> (<name type="person">Queen
                                    Emma</name>'s ordeal by fire)</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De quodam miraculo insigni gloriosi antistitis <name type="person"
                                >Swithuni</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Continet historiam <name type="person">Emmae</name> matris <name type="person"
                                    >Edwardi confessoris</name>, quae per novem vomeres candentes illaesa
                                incessit</quote>
                        </ab>


                        <incipit locusNew="285">Gloriosissimus et sanctissimus <name type="person">rex Edwardus</name>
                            in <name type="place">Angliam</name> veniens</incipit>

                    </msItem>



                    <msItem n="12" locusStart="287" locusEnd="294">

                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Edward I</name> to the church at <name type="place"
                                    >Winchester</name> confirming the charters of <name type="person">John</name> and
                                    <name type="person">Henry III</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Charta <name type="person">Edwardi I.</name> concessa <name type="place">ecclesiae
                                    Winton</name> confirmans cartas <name type="person">Iohannis</name> et <name
                                    type="person">Henrici III.</name> quae recitantur per inspeximus</title>
                        </head>

                    </msItem>


                    <msItem n="13" locusStart="294" locusEnd="297">

                        <head type="CCC">
                            <title>Bull of <name type="person">Pope Innocent IV</name> confirming the privileges of
                                    <name type="place">St Swithun's Winchester</name>
                                <date>(1254?)</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Bulla <name type="person">Innocentii papae</name> confirmans privilegia <name
                                    type="place">ecclesiae Winton</name></title>
                        </head>

                    </msItem>


                    <msItem n="14" locusStart="297" locusEnd="299">

                        <head type="CCC">
                            <title>History of <name type="place">Winchester abbey</name> from <date>987</date>
                                AD</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De <name type="place">ecclesia S. Swithuni Winton</name>, quod vetus olim nominabatur
                                cenobium; de quarta mirabili et ultima introductione monachorum ibidem facta anno
                                gratias <date>967</date>, temporibus <name type="person">Edgari regis</name> pacifici et
                                    <name type="person">S. Dunstani</name> archipresulis Cantuar.</title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="15" locusStart="299" locusEnd="300">

                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">king Edgar</name> to <name type="place">Old Minster
                                    Winchester</name> of privileges in <name type="place">Chilcomb</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta <name type="person">Edgari regis</name> pacifici pro renovatione terrae de
                                    <name type="place">Chiltecumbe</name> et pro reintroductione monachorum</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 817</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="16" locusStart="300" locusEnd="301">

                        <head type="CCC">
                            <title>Bull of <name type="person">Pope John XIII</name> for the provision of monks at <name
                                    type="place">St Swithun's Winchester</name>, <date>964</date> AD</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Bulla <name type="person">Ioannis papae XIII.</name> de introductione monachorum in
                                ecclesiam <name type="place">S. Swithuni Wintoniae</name> concessa Anno Domini
                                    <date>964</date></title>
                        </head>

                    </msItem>



                    <msItem n="17" locusStart="301" locusEnd="302">

                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">king Edward</name> to the 'family' of <name
                                    type="place">Winchester</name> cathedral of land in <name type="place"
                                    >Hursbourne</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta de <name type="place">Hurs(t)bourne</name>
                                <name type="person">Edwardi senioris</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 384</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>



                    <msItem n="18" locusStart="302" locusEnd="302">

                        <head type="CCC">
                            <title>Sentence of excommunication pronounced by <name type="person">Boniface of
                                    Savoy</name> archbishop of Canterbury against those who despoiled <name type="place"
                                    >St Swithun's Winchester</name>, <date>1250</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Sententia excommunicationis lata in aula <name type="place">Westmon.</name> a <name
                                    type="person">Bonefacio archiepiscopo Cantuar.</name> Anno Domini <date>1250</date>,
                                in eos qui ecclesiam <name type="place">S. Swithuni Winton</name> spoliaverint, et
                                cetera</title>
                        </head>

                    </msItem>



                    <msItem n="19" locusStart="303" locusEnd="305">

                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="person">John of Pontoise bishop of Winchester</name>
                                and the abbey of <name type="place">St Swithun's Winchester</name>,
                                <date>1284</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Copia magnae compositionis factae inter <name type="person">Iohannem de
                                    Pontissara</name> divina providentia episcopum Winton, et priorem et conventum <name
                                    type="place">S. Swithuni Winton</name>, apud Kanaruam Anno Domini
                                <date>1284</date></title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="20" locusStart="305" locusEnd="307">

                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of the privileges of the <name type="place">abbey of St Swithun's
                                    Winchester</name>, issued by <name type="person">John Pontoise bishop of
                                    Winchester</name>, <date>1284</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio privilegiorum prioris et conventus per eundem episcopum facta Anno Domini
                                    <date>1284</date></title>
                        </head>


                    </msItem>



                    <msItem n="21" locusStart="307" locusEnd="308">

                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of <name type="person">Edward I</name> of the agreement between <name
                                    type="person">John of Pontoise bishop of Winchester</name> and the <name
                                    type="place">abbey of St Swithun's Winchester</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio <name type="person">regis Edwardi</name> apud Kaneruam de compositione
                                facta inter <name type="person">Ioannem de Pontissara</name> episcopum Winton et priorem
                                et conventum S. Swithuni</title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="22" locusStart="308" locusEnd="313">

                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="person">William Warham archbishop of Canterbury and
                                    Winchester</name> concerning the churches at <name type="place">East Meon</name> and
                                    <name type="place">Hambledon</name> (<name type="place">Hampshire</name>),
                                    <date>1531</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Compositio facta inter <name type="person">Willelmum Warham archiepiscopum
                                    Cantuar.</name> et priorem et conventum ecclesiae cathedralis Cantuar. et priorem et
                                conventum ecclesiae cathedralis Winton de cura et custodia ecclesiarum de Estmenes et
                                Hameldon sede Winton vacante Anno Domini <date>1531</date></title>
                        </head>


                    </msItem>


                    <msItem n="23" locusStart="314" locusEnd="358">

                        <head type="CCC">
                            <title>Chronicle of English history from Lucius to <name type="person">Henry
                                VI</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Chronicon in quo continetur historia <name type="place">Angliae</name> presertim
                                    <name type="place">cenobii Winton</name> a <name type="person">Lucio</name> usque ad
                                initium regni <name type="person">Henrici VI.</name></title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="314">Future resurrectionis felicem peroptantes fruitionem</incipit>
                        <ab>Many verses occur, some of which are also in <name type="person">Rudburne</name>'s <hi
                                rend="italic">Hist. Major</hi></ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="357">ad arbitros quosdam deuenit que adhuc indecisa manet. Hic finis huius
                            historiae</explicit>
                        <ab>It may be the <hi rend="italic">Hist. Minor</hi> of <name type="person">Rudburne</name>:
                            query a copy of <ref type="ms" target="LBLN17">Nero A. XVII</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="24" locusStart="359" locusEnd="360">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">John Astely</name> to <name type="person">Roger
                                    Ascham</name> dated at <name type="place">Hatfield</name>
                                <date>October 1552</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">John Astely</name> to <name type="person">Roger
                                    Ascham</name>, affectionately complaining of his absence, and desiring him to send
                                him an account of the estate of affairs in <name type="place">Germany</name>, dated
                                    <name type="place">Hatfield</name>
                                <date>9 October 1552</date></title>
                        </head>

                        <ab>Printed by <ref type="bibl" target="Ascham 1570">Daye (n. d. ? 1570)</ref> and later, e.g.
                            by <ref type="bibl" target="Bennet 1761">Bennet 1761</ref>: last in <ref type="bibl"
                                target="Aldis Wright 1904"><hi rend="italic">Cambridge English Classics</hi> 1904, ed.
                                W. Aldis Wright</ref></ab>

                    </msItem>




                    <msItem n="25" locusStart="360" locusEnd="422">

                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Roger Ascham</name> to <name type="person">John
                                    Astely</name> on the estate of <name type="place">Germany</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="person">Ascham</name>'s answer to the foregoing letter, giving a long and
                                particular account of the estate of <name type="place">Germany</name></title>
                        </head>

                        <ab>Printed by <ref type="bibl" target="Ascham 1570">Daye (n. d. ? 1570)</ref> and later, e.g.
                            by <ref type="bibl" target="Bennet 1761">Bennet 1761</ref>: last in <ref type="bibl"
                                target="Aldis Wright 1904"><hi rend="italic">Cambridge English Classics</hi> 1904, ed.
                                W. Aldis Wright</ref></ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="26" locusStart="423" locusEnd="434">


                        <head type="Nasmith">
                            <title>A discourse proving that priests may lawfully marry</title>
                        </head>

                    </msItem>



                    <msItem n="27" locusStart="435" locusEnd="458">

                        <head type="CCC">
                            <title>Historiola de primo statu <name type="place">Landavensis ecclesiae</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Copia primevae fundationis <name type="place">ecclesiae cathedralis
                                    Landavensis</name> et diversorum privilegiorum ejusdem</title>
                        </head>


                        <incipit locusNew="435">Anno ab incarn. dom. 156 Lucius rex</incipit>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="448">tempore regis et comitis <name type="person">Willelmi</name> et <name
                                type="person">Walteri de Laci</name></explicit>

                        <ab>Cf. <ref type="bibl" target="Wharton 1691b">Wharton <hi rend="italic">Anglia Sacra</hi> II
                                667</ref></ab>
                        <ab>From <ref type="ms" target="LBLV14">Vesp. A. XIV</ref>; <ref type="bibl" target="Hardy 1865"
                                >Hardy II 87</ref></ab>

                        <ab>p. <locus>449</locus> - p. <locus>458</locus> blank</ab>



                    </msItem>




                </msContents>




                <additional>

                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt CF</p>
                            <p>markup: CF</p>
                            <p>markupCheck: checked by CF, CF 2nd</p>
                            <p>msCheck: NJC 9.1.2009</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
