<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC111">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>111</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Misc. G</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>316</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">The Bath Cartulary and related items. Antiquarian Transcripts of Charters</head>
                <head type="James">Registrum Chartarum Abbatiae Bathoniensis. Apographa Chartarum, etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum and paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">300</height>
                        <width unit="mm">220</width>
                    </measureGrp>, <measureGrp type="James">12 x 8.6</measureGrp>, <extent>pp. 454</extent>. Cent.
                        <origDate>xi-xvi</origDate>.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1<num>4</num> 2<num>12</num> 3<num>6</num> 4 (five leaves) || 5<num>8</num> 6<num>6</num>
                        (+ a slip after 2) 7<num>8</num>-9<num>8</num> 10<num>4</num> (+ 1 paper leaf after 3). The rest
                        of the volume is of paper</collation>.</p>

                <p><label>Collation:</label> Diagram of quire 4: f. 5 (pp. <locus>7</locus>, <locus>8</locus>) is of
                    cent. <origDate>xi</origDate>.<lb/><figure xml:id="figure236a"/></p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>pp. a-f + (1-2 missing) + 3-74 + 74a-d +75-138 + 138a-b + 139-226 + 226a-d + 227-382 +
                        382a-b + 383-410 + 410a + 411a + 411-414 + 415-454 + g-l</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="ang">Latin and Old English.</textLang>

                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="4" locusEnd="4">
                        <head type="CCC">
                            <title>Homagium factum priori <name type="place">Bathonensi</name> pro messuagio </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Homagium factum priori <name type="place">Bathonensi</name> pro messuagio, etc. in
                                    <name type="place">Olveston</name> per <name type="person">Ioannem de
                                Weston</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>[<handNote>manu neoterica</handNote>]</quote>
                        </ab>

                        <ab>The paging begins with 3: p. <locus>3</locus> blank</ab>
                        <ab>On p. <locus>4</locus>, of cent. <origDate>xiv</origDate> (<date>44 Edw. III</date>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="5" locusEnd="5">
                        <head type="CCC">
                            <title>Ad parcum de <name type="place">Westberi</name> claudendum</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Qui tenentur claudere parcum de <name type="place">Westberi</name></title>
                        </head>
                        <ab>Of cent. <origDate>xii</origDate></ab>
                        <ab>Followed by another copy of 1</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="6" locusEnd="6">
                        <head type="CCC">
                            <title>Relic list</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Reliquiae sanctorum</title>
                        </head>
                        <ab>A continuation <handNote>in another hand</handNote> of the list of relics 4 (1)</ab>
                        <ab>It is in Latin, of cent. <origDate>xiii (?)</origDate></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="7" locusEnd="10">
                        <head type="CCC">
                            <title>Anglo-Saxon relic lists and manumissions from <name type="place">Bath</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Folium a libro evangeliorum Saxonico, hujus bibliothecae Cod. CXL avulsum, in quo
                                continentur Saxonice</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>(1) Scriptum Saxonicum de reliquiis sanctorum quas in scriniis <name type="place"
                                    >Bathoniensis ecclesiae</name> reperierunt <name type="person">Ælsigus abbas</name>
                                et fratres ejusdem monasterii.<lb/> (2) Reliquiae quas <name type="place">ecclesiae
                                    Bathoniensi</name> acquisivit <name type="person">Heorstanus</name>.<lb/> (3)
                                Reliquiae quas <name type="place">ecclesiae Bathoniensi</name> dedit <name type="person"
                                    >Wulwinus de Readington</name>.<lb/> (4) Testificatio ingenuitatis <name
                                    type="person">Leofenothi Ægelnothi filii de Korstune</name>, qui seipsum cum prole
                                emit ex <name type="person">Ælfsigo abbate</name> et <name type="place">conventu
                                    Bathoniensi</name> 5 oris et 12 ovibus.<lb/> (5) Manumissio <name type="person"
                                    >Wilwigi</name> quem ex <name type="person">Ælfsigo abbate</name> emerat pater ejus
                                    <name type="person">Ægelsigus de Linncume</name>.<lb/> (6) Manumissio <name
                                    type="person">Hildesigi</name>, quem ex <name type="person">Ælfsigo abbate</name>
                                emerat pater suus <name type="person">Ægelsigus Byttici filius</name> 60 denariis.<lb/>
                                (7) Manumissio <name type="person">Leofgifae cognomento Dægean de Northstoke</name> cum
                                prole sua quem ex <name type="person">Ælfsigo abbate</name> emit <name type="person"
                                    >Godwigus cognomento Bucca</name>.<lb/> (8) Manumissio <name type="person">Godwini
                                    cognomento Bace de Stantune</name> per <name type="person">Ælfsigum
                                abbatem</name></quote>
                        </ab>
                        <ab>pp. <locus>7</locus>-<locus>8</locus> are of cent. <origDate>xi</origDate>
                            <handNote>in at least two hands</handNote></ab>
                        <ab>The manumissions are in <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble, <hi rend="italic"
                                    >Codex diplomaticus aevi Saxonice</hi> nos. 933-937</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Cameron 1973">Cameron B16.2.4 (relic-lists), B16.2.3
                                    (manumissions)</ref>
                            </supplied></ab>
                        <ab locus="9">pp. <locus>9</locus>-<locus>10</locus> blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="11" locusEnd="26">
                        <head type="CCC">
                            <title>Gospel lections with collects</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Evangelia legenda in aliquot festis, et orationes dicendae</title>
                        </head>
                        <ab><layout>27 lines to a page</layout>, <handNote>in a fine large black hand</handNote> of
                            cent. <origDate>xii</origDate></ab>
                        <ab>The Gospels (which are followed by the Collects) are those for:<lb/> 1. Christmas.<lb/> 2.
                                <name type="person">St Stephen</name>.<lb/> 3. <name type="person">St John
                                Evangelist</name>.<lb/> 4. Innocents.<lb/> 5. Circumcision.<lb/> 6. Epiphany.<lb/> 7.
                            Purification.<lb/> 8. Easter.<lb/> 9. Easter Monday.<lb/> 10. Easter Tuesday.<lb/> 11.
                            Ascension.<lb/> 12. Whitsunday.<lb/> 13. Whitmonday.<lb/> 14. Whitsun Tuesday.<lb/> 15.
                            Trinity.<lb/> 16. Nativity of <name type="person">John Baptist</name>.<lb/> 17. <name
                                type="person">St Peter</name> and <name type="person">St Paul</name>.<lb/> 18.
                            Assumption.<lb/> 19. Nativity of Virgin.<lb/> 20. Exaltation of Cross.<lb/> 21.
                            Michaelmas.<lb/> 22. All Saints</ab>
                        <ab locus="26">At bottom is <q>Te decet laus</q>
                            <decoNote>with musical notes</decoNote></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="27" locusEnd="28">
                        <head type="CCC">
                            <title>Genealogy of the kings of <name type="place">England</name>
                            </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Genealogia regum Angliae ab <name type="person">Adamo</name> ad <name type="person"
                                    >Stephanum</name> regem</title>
                        </head>
                        <ab><layout>In double columns of 27 lines</layout>. Cent. <origDate>xii</origDate></ab>
                        <ab>
                            <decoNote>Title in red capitals</decoNote>
                        </ab>
                        <rubric locusNew="27">Incipit Regalis prosapia Anglorum descendens ab <name type="person"
                                >Adam</name></rubric>
                        <incipit locusNew="27"><name type="person">Adam</name> primus homo genuit filium nomine <name
                                type="person">Seth</name></incipit>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="28">habuitque successorem <name type="person">Stephanum</name> nepotem suum
                            qui sex regnauit annis</explicit>
                        <ab>(added probably <handNote>by the original hand</handNote>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="29" locusEnd="37">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the kingdoms of the heptarchy, from <name type="author">John of
                                Worcester</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Brevis historia de septem regnis heptarchiae ex <name type="author">Florentio
                                    Wigorniensi</name></title>
                        </head>
                        <ab><handNote>Another hand</handNote>: <layout>double columns of 42 lines</layout></ab>
                        <rubric locusNew="29">Incipit principium Regum Cantuariorum</rubric>
                        <incipit locusNew="29">Angli saxones imperatoris <name type="person">Marciani</name>
                            tempore</incipit>
                        <ab><ref type="bibl" target="Thorpe 1848">Florence of Worcester, ed. Thorpe I 258</ref>, cf.
                                <ref type="ms" target="CCC092">MS 92</ref></ab>
                        <ab>Regnum <name type="place">Westsaxonum</name></ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="36">uicecomitissa andegauensium</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Thorpe 1848">Florence of Worcester, ed. Thorpe I 276, note
                            2</ref>)</ab>
                        <ab>Followed by</ab>
                        <rubric locus="36">De anima <name type="person">karoli</name> principis qui res abstulit ss.
                            ecclesiarum ob hoc dampnata</rubric>
                        <rubric locus="36">De dignitate <name type="person">karoli magni</name> tempore <name
                                type="person">adriani pape</name></rubric>
                        <rubric locus="37">De annis solaribus imperante <name type="person">karolo magno</name></rubric>
                        <rubric locus="37">De situ loci qui <name type="place">Candida casa</name> uocatur</rubric>
                        <rubric locus="37">De situ <name type="place">Æthelingia</name></rubric>
                        <explicit locusNew="37">situs est idem locus in <name type="place">sumersetensi</name>
                            pago</explicit>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="37" locusEnd="46">
                        <head type="CCC">
                            <title><name type="author">Sæwulf</name>'s pilgrimage to <name type="place">Jerusalem</name>
                                <date>1102-1103</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Sæwulfus</name> de situ <name type="place">Hierusalem</name>,
                                sive iter ejus ad terram sanctam, et descriptio ejusdem</title>
                        </head>
                        <rubric locus="37">Incipit certa relatio de situ <name type="place">ierusalem</name></rubric>
                        <incipit locusNew="37">Ego <name type="person">sæwlfus</name> licet indignus</incipit>
                        <explicit locusNew="">unde <name type="person">helena</name> rapta fuit a paridi <name
                                type="person">alexandro</name> testantibus grecis</explicit>
                        <ab>Ed. <ref type="bibl" target="d'Avezac 1839a">D'Avezac <hi rend="italic">Recueil de Voyages
                                    et de M&#233;moires publiés par la Société de G&#233;ographie</hi>, Paris
                                1839 IV 817-54</ref>. See <ref type="bibl" target="Hardy 1865">Hardy II 95</ref>, <ref
                                type="bibl" target="Wright 1839">tr. by T. Wright</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Brownlow 1892"><hi rend="italic">Early Travels in Palestine</hi> by Canon
                                Brownlow in <hi rend="italic">Palestine Pilgrims Text Society</hi> IV with
                                facsimile</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="46" locusEnd="52">
                        <head type="CCC">
                            <title>Miracles</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Narrationes plurimorum miraculorum</title>
                        </head>
                        <rubric locus="46">Incipit miraculum de <name type="person">Sancto Remigio</name>
                            gloriosum</rubric>
                        <ab><name type="person">Peter</name> and <name type="person">Paul</name> serve him at mass</ab>
                        <rubric locus="47">Incipit miraculum de quodam puero diuinitus erudito</rubric>
                        <incipit locusNew="47">Fuit quidam comes in partibus <name type="place">alamannie</name> diues
                            et prepotens habens filium <name type="person">heremannum</name> nomine</incipit>
                        <ab>Injured by a bear: preferred wisdom to health: composed music</ab>
                        <rubric locus="48">Incipit miraculum de quodam presbitero inceste uiuente</rubric>
                        <incipit locusNew="48"><name type="place">Ecclesiam Lisdisfarnensem</name> (sic) <name
                                type="person">Ægelrico</name> presule agente</incipit>
                        <ab>The elements at the Mass change colour</ab>
                        <rubric locus="48">De situ <name type="place">heliensis cenobii</name> et de miraculo <name
                                type="person">Sancte Ætheldryde</name></rubric>
                        <incipit locusNew="48"><name type="place">Heli</name> stagnensium insularum maxima</incipit>
                        <ab>A canon investigating her relics repelled</ab>
                        <rubric locus="49">De integritate corporis <name type="person">Sancte Withburge
                            Virginis</name></rubric>
                        <incipit locusNew="49"><name type="person">Brihnodus</name> ab <name type="person"
                                >Ætheluuoldo</name> Wintoniensi episcopo abbas heli constitutus</incipit>
                        <ab>Erection of bishopric (<date>9 Hen. I</date>)</ab>
                        <ab>From <ref type="bibl" target="Hamilton 1870"><hi rend="italic">Gesta Pontificum</hi>. IV §§
                                183-5</ref> abridged</ab>
                        <rubric locus="49">lxxii. De passione <name type="person">Sancti Andree apostoli</name></rubric>
                        <incipit locusNew="49"><name type="person">Andreas apostolus</name> in civitate <name
                                type="place">patras</name></incipit>
                        <explicit locusNew="49">ab <name type="place">achaia</name>
                            <name type="place">constantinopolim</name> translata sunt</explicit>
                        <incipit locusNew="49">Quia uero post <name type="person">petrum</name> passus sit eiusdem ex
                            uisione datur conici</incipit>
                        <ab>(Vision of Andrew, Gregorius Turonensis <hi rend="italic">Mirac. Andr.</hi> 20)</ab>
                        <explicit locusNew="49">propter nomen eius quem tu predicas</explicit>
                        <rubric locus="49">De quodam miraculo in ecclesia treuerensi facto</rubric>
                        <incipit locusNew="49">Inter hec fama uolarat per circuitum</incipit>
                        <ab>Goblin in wine-cellar at <name type="place">Prum</name></ab>
                        <ab><handNote>In another hand</handNote> which changes on p. <locus>52</locus></ab>
                        <incipit locusNew="51">Beata uirgo <name type="person">maria</name> quamuis ab uniuersis
                            ecclesie filiis</incipit>
                        <ab>Jewish youth <name type="person">Jacob</name> taken by robbers near <name type="place"
                                >Bristol</name>, released by the Virgin, shewn Hell and Heaven, comes to <name
                                type="place">Bath</name>, baptized by <name type="person">Bishop Robert</name>
                                (<date>1137</date>) and called <name type="person">John</name></ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="52">eterne mortis euasit naufragium</explicit>
                        <rubric locusNew="52">Explicit</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="53" locusEnd="53">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person"
                                    >Matilda of Bathneston</name>, <date>1269</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Conventio inter priorem et conventum et <name type="person">Matildam dominam de
                                    Bathneston</name> A. D. <date>1269</date>, de pasturis et communis</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Registrum Cartarum Abbatiae <name type="place">S. Petri de Bath</name></quote>
                        </ab>
                        <ab>Of cent. <origDate>xv ?</origDate></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="54" locusEnd="54">
                        <head type="CCC">
                            <title>Indulgences granted by <name type="person">Theobald of Canterbury</name> for visiting
                                    <name type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Indulgentiae concessae a <name type="person">Theobaldo Cantuariensi</name>
                                <name type="person">Roberto Bathonensi</name>
                                <name type="person">Marco Cluanensi</name> et <name type="person">Nicholao Landavensi
                                    episcopo</name> iis qui <name type="place">monasterium Bathonense</name>
                                visitaverint in exaltatione sanctae crucis</title>
                        </head>
                        <ab>Cent. <origDate>xii</origDate></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="54" locusEnd="54">
                        <head type="CCC">
                            <title>Dedication of an oratory in <name type="place">Bath</name> to <name type="person">S.
                                    Werburga</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Dedicatio oratorii in <name type="place">suburbio Bathonensi</name> in honore <name
                                    type="person">S. Werburgae</name> et S. S. <name type="person">Iohannis
                                    Baptistae</name> et <name type="person">Katherinae virginis et martiris</name> per
                                    <name type="person">Nicolaum Landavensem episcopum</name></title>
                        </head>
                        <ab>Cent. <origDate>xii</origDate></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="55" locusEnd="56">
                        <head type="CCC">
                            <title>Old English Confraternity agreement between the <name type="place">abbey of
                                    Bath</name> and other houses</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Sodalitas religiosa Saxonice scripta quae inita fuit inter <name type="person"
                                    >Wulstanum episcopum Wigorniensem</name>, <name type="person">Ægelwigum abbatem
                                    Eofshamiensem</name>, <name type="person">Wulfwoldum abbatem de Ceortesige</name>,
                                    <name type="person">Ælfsigum abbatem Bathoniensem</name>, <name type="person"
                                    >Eadmundum abbatem Perscorensem</name>, <name type="person">Rawulfum abbatem
                                    Wincelcumbiensem</name>, <name type="person">Serlonem abbatem
                                    Gleweceastrensem</name> et <name type="person">Ælfstanum decanum
                                    Wigraceastrensem</name></title>
                        </head>
                        <ab>Single leaf. Cent. <origDate>xi</origDate></ab>
                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Cameron 1973">Cameron B16.2.2</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="57" locusEnd="58">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>956</date>. <name type="person">King Eadwig</name> to <name
                                    type="place">Bath Abbey</name>, and to <name type="person">Wulfgar, abbot</name>;
                                grant of 30 hides at <name type="place">Tidenham, Gloucs.</name>, of which 3 are to
                                belong to the abbot</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio 30 mansarum æt <name type="place">dyddanhame</name>
                                <name type="place">monasterio S. Petri in Bathonia</name> per regem A. D.
                                    <date>956</date></title>
                        </head>
                        <ab>Begins a volume, <handNote>very finely written</handNote>, <layout>27 lines to a
                                page</layout>. Cent. <origDate>xii early</origDate>: <handNote>hand changes but is very
                                uniform</handNote>: the last charters are of <name type="person">Hen. II</name></ab>
                        <ab>
                            <decoNote>Title in red</decoNote>
                        </ab>
                        <rubric locus="57">De Dyddenham</rubric>

                        <ab locusNew="57">
                            <decoNote>Initial in gold: outside it two patterned fields of green and pale pink: ground
                                within, blue with white dots in threes. Halflength figure of bearded king, gold crown,
                                gold borders to mantle, sleeves, gold girdle, silver sword in R. hand, L. hand extended.
                                Mantle red, tunic white with blue lines, skirt pale brown</decoNote>
                        </ab>
                        <ab>The earlier charters are printed in <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble, <hi
                                    rend="italic">Codex diplomaticus aevi Saxonice</hi></ref> and <ref type="bibl"
                                target="Birch 1885-1899">Birch, <hi rend="italic">Cartularium Saxonicum</hi></ref>: a
                            few also in <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846b"><hi rend="italic">Monasticon</hi>
                                II 264 etc.</ref> The whole chartulary by the <ref type="bibl" target="Hunt 1893">Rev.
                                W. Hunt for the Somerset Record Socity 1893</ref></ab>
                        <ab>The numbers in Kemble are</ab>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 452</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 610</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="59" locusEnd="59">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>670 x 671 [? A.D. 681] (October)</date>. <name type="person"
                                    >Wigheard</name> to <name type="person">Abbess Bernguidis (Beorngyth)</name>; grant
                                of 40 hides at <name type="place">Slæpi (Islip, Oxon.)</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio XL manentium in <name type="place">Slepi</name>
                                <name type="person">Bernguidi</name> abbatissae et monasterio eius per <name
                                    type="person">Withardum</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 13</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1168</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="59" locusEnd="59">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>676 (= 675, 6 Nov.)</date>. <name type="person">Osric,
                                    king</name>, to <name type="person">Bertana, abbess</name>; grant of 100 hides at
                                    <name type="place">Bath, Somerset</name>, for the foundation of a nunnery </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio C manentium civitati <name type="place">Bathon.</name> adjacentium <name
                                    type="person">Bretanae abbatissae</name> ad construendum monasterium sanctarum
                                virginum per <name type="person">Osricum regem</name> A. D. <date>676</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 12</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 51</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="60" locusEnd="61">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>680 (October)</date>. <name type="person">Æthelmod</name> to
                                    <name type="person">Bernguidis (Beorngyth), abbess</name>, and to <name
                                    type="person">Folcburh</name>, and their monastery; grant of 20 hides by the <name
                                    type="place">river Cherwell</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio XX manentium juxta <name type="place">flumen Cervelle</name>
                                <name type="person">Bernguidi abbatissae</name> et <name type="person">Folcburgi</name>
                                et monasterio suo per <name type="person">Æthelmodum</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble, 21</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1167</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="61" locusEnd="65">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>931</date>. <name type="person">King Athelstan</name> to the
                                familia of <name type="place">St Peter's, Bath</name>; grant of 10 hides at <name
                                    type="place">Priston, Somerset</name>, and 5 at <name type="place">Cold Ashton,
                                    Gloucs.</name>, forfeited by <name type="person">Alfred</name> for
                                conspiracy</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio X mansarum in <name type="place">Prisctun</name> et V in <name type="place"
                                    >Æisctun</name> monasterio <name type="place">S. Petri &#230;t
                                    Ba&#240;um</name> per <name type="person">Athelstanum regem</name> A. D.
                                    <date>931</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 354</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 414</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="65" locusEnd="67">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>941</date>. <name type="person">King Edmund</name> to <name
                                    type="person">Æthelnoth, minister</name>; grant of 10 hides at <name type="place"
                                    >Corston, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio X mansarum æt <name type="place">corsantune</name> cuidam fideli ministro
                                vocitato <name type="person">Æthelnotho</name> per <name type="person">Edmundum
                                    regem</name> A. D. <date>941</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 388</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 476</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="20" locusStart="67" locusEnd="70">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>946</date>. <name type="person">King Edmund</name> to <name
                                    type="person">Æthelhere</name>, his faithful minister; grant of 5 hides at <name
                                    type="place">Weston near Bath, Somerset</name>, on condition of loyalty to <name
                                    type="person">Edmund</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio V mansarum æt <name type="place">Westune</name> cuidam fideli ministro nomine
                                    <name type="person">Æthelere</name> per <name type="person">Edmundum regem</name> A.
                                D. <date>946</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 408</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 508</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="21" locusStart="70" locusEnd="71">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>956</date>. <name type="person">King Eadwig</name> to <name
                                    type="person">Ælfswith</name>, the faithful woman; grant of 10 hides at <name
                                    type="place">Corston, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio X mansarum æt <name type="place">corsantune</name> cuidam fideli feminae
                                nomine <name type="person">Ælfswydae</name> per <name type="person">Eadwigum
                                    regem</name> A. D. <date>956</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 457</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 593</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="71" locusEnd="74">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>955 x 959</date>. <name type="person">King Eadwig</name> to the
                                    <name type="place">church of St Peter, Bath</name>; restoration of 5 hides at <name
                                    type="place">Olveston</name>, and 5 at <name type="place">Cold Ashton,
                                    Gloucs.</name>, granted to the minster by <name type="person">King Athelstan</name>;
                                Bounds and customs of <name type="place">Tidenham, Gloucs.</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Redditio V mansarum aet <name type="place">alvestune</name> et aliarum V æt <name
                                    type="place">Æstune</name> quas <name type="person">Æthelstanus rex</name> obtulerat
                                ecclesiae <name type="place">B. Petri in Bathonis</name> civitate nuper tyrannide
                                abstractarum per <name type="person">Eadwigum regem</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 461</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 664</ref>, <ref type="bibl"
                                    target="Sawyer 1968">S 1555</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="74" locusEnd="74a">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>1061 x 1065</date>. <name type="person">Ælfwig, abbot</name>,
                                and the community at <name type="place">Bath</name>, to <name type="person">Stigand,
                                    archbishop</name>; lease, for life, of 30 hides at <name type="place">Tidenham,
                                    Gloucs.</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Conventio inter <name type="person">Stigandum archiepiscopum</name> et <name
                                    type="place">conventum Bathae</name> de dimissione XXX hidarum terrae aet <name
                                    type="place">dyddanhame</name></title>, Saxonice </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 822</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1426</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="74a" locusEnd="74b">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>961</date> for <date>956</date>. <name type="person">King
                                    Eadwig</name> to the <name type="place">church of St Peter, Bath</name>; restitution
                                of 5 hides at <name type="place">Weston, near Bath, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Restitutio V hidarum aet <name type="place">Westune</name>
                                <name type="place">ecclesiae S. Petri in Bathonia</name> per <name type="person">regem
                                    Eadwigum</name> A. D. <date>961</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 485</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 661</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="74b" locusEnd="75">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>957</date>. <name type="person">King Eadwig</name> to <name
                                    type="place">St Peter's Abbey, Bath</name>; grant, at the request of his sacerdos
                                    <name type="person">Wulfgar</name>, of 10 hides at <name type="place">Bathford,
                                    Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio V mansarum <name type="place">Hamtun</name> nomine cuidam familiarissimo
                                nomine <name type="person">Hethelm</name> per <name type="person">Eadwigum regem</name>
                                A. D. <date>956</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 440</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 643</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="75" locusEnd="77">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>956</date>. <name type="person">King Eadwig</name> to <name
                                    type="person">Hehelm</name>, his fidelis; grant of 5 hides at <name type="place"
                                    >Bathampton, Somerset</name>, with a note that <name type="person">Hehelm</name>
                                promised the land to <name type="place">Bath Abbey</name> after his death</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio X mansarum aet <name type="place">forda</name> coenobitis deo servientibus in
                                    <name type="place">monasterio S. Petri in Bathonia</name> per <name type="person"
                                    >Eadwigum regem</name> A. D. <date>957</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 463</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 627</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="27" locusStart="77" locusEnd="78">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>808</date> for <date>757 x 758</date>. <name type="person"
                                    >Cynewulf</name>, king of the Saxons, to the brethren of <name type="place">St
                                    Peter's Minster, Bath</name>; grant of 5 hides at <name type="place">North Stoke,
                                    Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio V mansionum in <name type="place">Northstoc</name> fratribus in <name
                                    type="place">monasterio S. Petri Bathon</name>. per <name type="person">Cynulfum
                                    regem</name> A. D. <date>808</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 193</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 265</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="28" locusStart="78" locusEnd="79">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>961</date>. <name type="person">King Edgar</name> to the <name
                                    type="place">church of St Peter, Bath</name>; restoration of 5 hides at <name
                                    type="place">South Stoke, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Restitutio V mansarum in <name type="place">Tottanstoc</name>
                                <name type="place">ecclesiae S. Petri in Bathonia</name> per <name type="person"
                                    >Eadgarum regem</name> A. D. <date>961</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 486</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 694</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="29" locusStart="79" locusEnd="81">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>961</date>. <name type="person">King Edgar</name> to <name
                                    type="person">Æthelwold</name>, his faithful minister; grant of one hide at <name
                                    type="place">Evesty (lost)</name> on the <name type="place">river Camelar (Cam
                                    Brook), Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio unius cassae æt <name type="place">Geofanstige</name> cuidam fideli ac devoto
                                ministro nomine <name type="person">Æthelwoldo</name> per <name type="person">Eadgarum
                                    regem</name> A. C. <date>961</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 484</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 692</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="30" locusStart="81" locusEnd="82">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>963</date>. <name type="person">King Edgar</name> to <name
                                    type="person">Ælfsige</name>, his faithful decurio; grant of 2.5 hides at <name
                                    type="place">Stanton Prior, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio duarum mansarum atque dimidiae set <name type="place">Stantune</name> cuidam
                                fideli decurioni nomine <name type="person">Ælfsigo</name> per <name type="person"
                                    >Eadgarum regem</name> A. C. <date>963</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 502</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 711</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="31" locusStart="82" locusEnd="84">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>965</date>. <name type="person">King Edgar</name> to <name
                                    type="person">Æscwig, abbot of St Peter's, Bath</name>; grant of 7.5 hides at <name
                                    type="place">Stanton Prior, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio bis quaternarum praeter semissem mansiuncularum in <name type="place"
                                    >Stantun</name>
                                <name type="person">Æscwig</name> abbati ad <name type="place">ecclesiam S. Petri in
                                    urbe Achumanensi</name> per <name type="person">Eadgarum regem</name> A. C.
                                    <date>965</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 735</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="32" locusStart="84" locusEnd="85">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>972</date>. <name type="person">King Edgar</name> to <name
                                    type="place">Bath Abbey</name>; grant of 10 hides at <name type="place">Corston,
                                    Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio decem mansiuncularum in <name type="place">Corsantun</name>
                                <name type="place">Deo et S. Petro in civitate Aquamania</name> per <name type="person"
                                    >Eadgarum regem</name> A. C. <date>972</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 573</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 785</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="33" locusStart="85" locusEnd="87">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>970</date>. <name type="person">King Edgar</name> to the <name
                                    type="place">church of St Peter, Bath</name>; grant of 10 hides at <name
                                    type="place">Clifton, near Bath</name>, in exchange for 100 mancuses of gold and 10
                                hides at <name type="place">Cumtun</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Venditio X cassatorum æt <name type="place">Cliftune</name>
                                <name type="place">ecclesiae S. Petri æt hatum Bathum</name> per <name type="person"
                                    >Eadgarum regem</name>, <name type="person">Æcswigo</name> abbate et monachis regi
                                dantibus C auri mancusas ac X terrae mansas in <name type="place">Cumtun</name> A. D.
                                    <date>970</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 566</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 777</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="34" locusStart="87" locusEnd="88">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>984</date>. <name type="person">King Æthelred</name> to the
                                    <name type="place">church of Bath</name>; grant of 3.5 hides at <name type="place"
                                    >Radstock, Somerset</name>
                            </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio trium mansarum atque dimidiae æt <name type="place">Welewestoce</name>
                                <name type="place">ecclesiae S. Petri in Bathonia</name> per <name type="person"
                                    >Æthelredum regem</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 643</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 854</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="35" locusStart="88" locusEnd="90">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>984 x 1016 (probably 984 x 1001)</date>. Will of <name
                                    type="person">Wulfwaru</name>, including bequests of land to <name type="person"
                                    >Ælfhere, abbot of Bath</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Testamentum <name type="person">Wulfwarii</name></title>, Saxonice </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 694</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1538</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="36" locusStart="90" locusEnd="92">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>1061</date>. <name type="person">King Edward</name> to <name
                                    type="person">Wulfwold, abbot</name>; grant of land at <name type="place">Ashwick,
                                    Somerset</name>
                            </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio terrarum in <name type="place">Æscwica</name>
                                <name type="person">Wlfwoldo</name> abbati per <name type="person">Eadweardum
                                    regem</name> A. C. <date>1061</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 811</ref>
                            <supplied>; <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1034</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="37" locusStart="92" locusEnd="92">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>1061 x 1082, possibly 1061 x 1066</date>. Writ of <name
                                    type="person">Abbot Wulfwold</name> announcing that he has given to <name
                                    type="place">St Peter's minster at Bath</name> land at <name type="place"
                                    >Evesty</name> and <name type="place">Ashwick, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio earundem terrarum monasterio Bathonensi per eundem <name type="person"
                                    >Wlfwoldum</name></title>, Saxonice </head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1427</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="38" locusStart="93" locusEnd="93">
                        <head type="CCC">
                            <title>Lands of <name type="place">Bath</name> from Domesday</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>De terris <name type="place">Bathae</name> pertinentibus</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="39" locusStart="94" locusEnd="94">
                        <head type="CCC">
                            <title>Writs of <name type="person">William I</name> granting land at <name type="place"
                                    >Charlcombe</name> to <name type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio terrarum in <name type="place">Cheorlecumba</name>
                                <name type="place">monasterio S. Petri Bathon</name>. per <name type="person">Willelmum
                                    regem</name>, Saxonice</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="40" locusStart="94" locusEnd="95">
                        <head type="CCC">
                            <title>Bounds of <name type="place">Charlcombe, Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio ejusdem donationis per eundem regem, Saxonice</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1569a</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="41" locusStart="95" locusEnd="95">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person"
                                    >William Hoset of Charlcombe</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Cyrographum inter <name type="place">conventum Bathae</name> et <name type="person"
                                    >Willelmum Hoset de Ceorlecumba</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>In chartis precedentibus divisiones terrarum (&#254;a land gem&#230;ra)
                                semper annotantur Saxonice</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846b"><hi rend="italic">Monasticon</hi> II 264
                                etc.</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="42" locusStart="95" locusEnd="96">
                        <head type="CCC">
                            <title>Grants of land to <name type="place">Bath Abbey</name> by <name type="person">William
                                    de Mojone</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio <name type="place">ecclesiae S. Georgii de Dunestorra</name> et decimae
                                ejusdem villae, et totius villae <name type="place">Alcuine</name> cum pertinentiis,
                                scilicet I hida terrae, et dimidiae partis decimae de <name type="place"
                                    >Maneheafe</name>, et totius decimae de <name type="place">Bradeuude</name>, et
                                omnis decimae de <name type="place">Carentuna</name> sibi pertinentis, et totius decimae
                                de <name type="place">Niwetuna</name>, et dimidiae decimae de <name type="place"
                                    >Brunfield</name>, et totius decimae de <name type="place">Stokelande</name>, et
                                totius de <name type="place">Kilvestune</name>, et duorum piscatoriorum, et totius
                                decimae equarum suarum de <name type="place">Moris</name>, <name type="place">monasterio
                                    Bathonensi</name> ad construendam <name type="place">ecclesiam B. Georgii</name> per
                                    <name type="person">Willelmum de Mojone</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="43" locusStart="96" locusEnd="97">
                        <head type="CCC">
                            <title>Grants of land to <name type="place">Bath Abbey</name> by Walcinus and his
                                family</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Testificatio donationis <name type="place">ecclesiae de Bathentuna</name> cum dimidia
                                hida terrae et cum omnibus illis rebus, quas tenebat <name type="person">Goscelinus
                                    presbiter</name>, et cum omnibus decimis illius manerii per <name type="person"
                                    >Walcinum de Duaio</name>; et unius hidae quae appellatur <name type="place"
                                    >Foxcume</name> per <name type="person">Raimarum Walcini fratrem</name> et <name
                                    type="person">Girardum</name> ejusdem dapiferum; et <name type="place">ecclesiae de
                                    Broctuna</name> cum una virgula terrae et omnibus decimis et consuetudinibus per
                                eundem <name type="person">Girardum</name>; et medietatis decimae de <name type="place"
                                    >Careio</name> et <name type="place">ecclesiae de Brigga</name> cum omnibus decimis
                                et consuetudinibus per <name type="person">Walcini</name> uxorem</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="44" locusStart="97" locusEnd="98">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of grant of land to <name type="place">Bath Abbey</name> by <name
                                    type="person">William, bishop of Exeter</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio precedentis donationis per <name type="person">Willelmum Exoniensem
                                    episcopum</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="45" locusStart="98" locusEnd="100">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">William II</name> to the bishopric of <name
                                    type="place">Somerset</name>, <date>1088</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio omnium possessionum <name type="place">monasterii Bathonensis</name> in
                                augmentationem <name type="place">Summersetensis</name> episcopatus (eo tenus ut ibi
                                institueret presul eam sedem) per <name type="person">Willelmum II</name>. regem A. D.
                                    <date>1088</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="46" locusStart="100" locusEnd="101">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">William II</name> to the bishopric of <name
                                    type="place">Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio totius <name type="place">civitatis Bathoniae</name> in augmentationem
                                ejusdem episcopatus per eundem regem</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="47" locusStart="101" locusEnd="101">
                        <head type="CCC">
                            <title>Grant of free warren to the bishop of <name type="place">Bath</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Licentia faciendi warennam concessa episcopo Bathonensi per eundem regem</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="48" locusStart="101" locusEnd="104">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of grant to the bishopric of <name type="place">Somerset</name> by <name
                                    type="person">Henry I</name>, <date>1101</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio precedentis donationis <name type="place">civitatis Bathoniae</name> per
                                    <name type="person">Henricum I.</name> regem A. D. <date>1101</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="49" locusStart="104" locusEnd="105">
                        <head type="CCC">
                            <title>Grant by <name type="person">Patricius</name> to the bishop and church of <name
                                    type="place">Bath</name>, <date>1100</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio V hidarum terrae de <name type="place">Westona</name> episcopo et <name
                                    type="place">ecclesiae Bathonensi</name> per <name type="person">Patricium</name> A.
                                D. <date>1100</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="50" locusStart="105" locusEnd="105">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of grant to the bishop and church of <name type="place">Bath</name> by
                                    <name type="person">Henry I</name>, <date>1100</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio ejusdem donationis per <name type="person">Henricum I.</name> regem A. D.
                                    <date>1100</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="51" locusStart="105" locusEnd="106">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of donation of <name type="place">Bath</name> and removal there of the
                                episcopal see by <name type="person">Henry I</name>, <date>1111</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio donationis <name type="place">civitatis Bathoniae</name> et
                                transpositionis sedis episcopalis in eandem per <name type="person">Henricum I</name>.
                                A. D. <date>1111</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="52" locusStart="106" locusEnd="107">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of donation of <name type="place">Bath</name> by <name type="person"
                                    >Robert, Duke of Normandy</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio ejusdem per <name type="person">Robertum ducem Normanniae</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="53" locusStart="107" locusEnd="108">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Henry I</name> to the bishop of <name type="place"
                                    >Bath</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio <name type="place">civitatis Bathoniae</name> in augmentationem sedis
                                episcopalis per <name type="person">Henricum I</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="54" locusStart="108" locusEnd="108">
                        <head type="CCC">
                            <title>Two charters of <name type="person">Henry I</name> confirming the possessions of the
                                monks of <name type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Duae cartae <name type="person">Henrici regis</name> ut monachi Bathonenses sint
                                quieti ab omni telonio, etc. in rebus emendis</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="55" locusStart="108" locusEnd="108">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Henry I</name> 'ut sint ... manu regis'</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta ejusdem regis ut sint quieti de omnibus placitis et querelis dum fuerint in
                                manu regis</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="56" locusStart="108" locusEnd="111">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person"
                                    >Modbert</name>, <date>1121</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Placitum inter <name type="place">conventum Bathoniae</name> et <name type="person"
                                    >Modbertum</name> de terra <name type="place">Grantae in Stocha North</name>, in
                                curia episcopi A. D. <date>1121</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="57" locusStart="111" locusEnd="111">
                        <head type="CCC">
                            <title>Writ of <name type="person">Henry I</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Breve <name type="person">regis Henrici</name> confirmans possessionem illius terrae
                                dictis monachis</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846b"><hi rend="italic">Monasticon</hi> II 264
                                etc.</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="58" locusStart="111" locusEnd="112">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="person">John of Tours, Bishop of Bath</name> and <name
                                    type="person">Hubert Hosatum</name>, <date>1123</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Cyrographum inter <name type="person">Iohannem episcopum</name> et <name
                                    type="person">Hubertum Hosatum</name> de 11 hidis terrae in Esctona eidem Huberto in
                                foedum ab episcopo concessis A. D. <date>1123</date></title>
                        </head>
                        <ab><ref type="bibl" target="Dugdale et al 1846b"><hi rend="italic">Monasticon</hi> II 264</ref>
                            etc.</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="59" locusStart="112" locusEnd="112">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person">W.
                                    Hosatum</name>, <date>1123</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Concordia inter <name type="place">conventum Bathoniae</name> et <name type="person"
                                    >W. Hosatum</name> A. D. <date>1123</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="60" locusStart="112" locusEnd="114">
                        <head type="CCC">
                            <title>Grant by <name type="person">John of Tours, Bishop of Bath</name>, to <name
                                    type="place">Bath Abbey</name>, <date>1106</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio <name type="person">Iohannis primi episcopi Bathonensis</name> monachis
                                ibidem A. D. <date>1106</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="61" locusStart="114" locusEnd="114">
                        <head type="CCC">
                            <title>Grant of land to <name type="place">Bath Abbey</name> by <name type="person">Henry
                                    I</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta donationis et redditionis terrae de <name type="place">Dochemare</name>
                                ecclesiae Bathoniensi per <name type="person">Henricum regem</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="62" locusStart="115" locusEnd="115">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person">Roger
                                    de S. Laudo</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Conventio inter monachos Bathonenses et <name type="person">Rogerum de S.
                                    Laudo</name> de commutatione terrarum in <name type="place">Stantono</name> et <name
                                    type="place">Nivetono</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="63" locusStart="115" locusEnd="116">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Henry I</name> concerning <name type="place"
                                    >Calveston</name> and <name type="place">Mere</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta concessionis ut manerium de <name type="place">Calvestona</name>, <name
                                    type="place">abbatiae S. Edmundi</name> pertinens, sit in hundredo <name
                                    type="place">Bathoniae</name>, et in justitia episcopi, et confirmationis de terra
                                de <name type="place">Mere</name>
                                <name type="place">ecclesiae Bathoniensi</name> per <name type="person">Henricum
                                    regem</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="64" locusStart="116" locusEnd="116">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Bishop Godefrid</name> to <name type="place">Bath
                                    Abbey</name>, <date>1136</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio vel restitutio <name type="place">villae de Cumba</name> monachis
                                Bathonensibus per <name type="person">Godefridum episcopum</name> A. D.
                                    <date>1136</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="65" locusStart="116" locusEnd="117">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of grant of land to <name type="place">Bath Abbey</name> by <name
                                    type="person">King Stephen</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio donationis <name type="person">Patricii de Caurcis</name> de V hidis
                                    <name type="place">Westonae</name>
                                <name type="place">monachis Bathonensibus</name> per <name type="person">Stephanum
                                    regem</name>, <date>anno regni I<abbr rend="superscript">mo</abbr></date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="66" locusStart="117" locusEnd="117">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Stephen</name> for <name type="place">Bath
                                    abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta ejusdem regis ut <name type="place">monachi Bathonenses</name> sint quieti ab
                                omni telonio</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="67" locusStart="117" locusEnd="118">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Stephen</name> for <name type="person">Robert , Bishop
                                    of Bath</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta ejusdem regis, de possessionibus episcopatus Bathonensis <name type="person"
                                    >Roberto episcopo electo</name> restituendis</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="68" locusStart="119" locusEnd="120">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Robert, Bishop of Bath</name> for <name type="place"
                                    >Bath Abbey</name>, <date>1135</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio vel restitutio <name type="person">Roberti episcopi</name>
                                <name type="place">monachis Bathonensibus</name> A. D. <date>1135</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="69" locusStart="120" locusEnd="120">
                        <head type="CCC">
                            <title>Writ of <name type="person">Stephen</name> confirming grant of land to <name
                                    type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Breve <name type="person">Stephani regis</name> de terra de <name type="place"
                                    >Stocha</name> monachis confirmanda</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="70" locusStart="120" locusEnd="121">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Theobald of Canterbury</name> for <name type="place"
                                    >Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio donationis <name type="person">Roberti episcopi</name> monachis
                                Bathonensibus per <name type="person">Theobaldum Cantuariae
                                archiepiscopum</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="71" locusStart="121" locusEnd="121">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of <name type="person">Theobald of Canterbury</name> for <name type="place"
                                    >Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Alia confirmatio eorundem per eundem</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="72" locusStart="122" locusEnd="122">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of the donation of the <name type="place">church of Dunestorra</name> to
                                    <name type="place">Bath abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio donationis <name type="person">ecclesiae de Dunestorra</name> monachis
                                Bathonensibus in liberam elemosinam per eundem</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="73" locusStart="122" locusEnd="123">
                        <head type="CCC">
                            <title>Testimony of <name type="person">Robert, Bishop of Bath</name> concerning salmon
                                renders </title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Testificatio <name type="person">Roberti episcopi</name> Bathonensis de L salmonibus
                                annuatim reddendis monachis ibidem per heredes <name type="person">Atselmi Hosati</name>
                                pro terra de <name type="place">Ceorlecumba</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="74" locusStart="123" locusEnd="124">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter concerning the sale of <name type="place">Cameleia</name> to <name
                                    type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta <name type="person">comitis Glocestriae</name> de venditione manerii de <name
                                    type="place">Cameleia</name>
                                <name type="place">monachis Bathonensibus</name> per <name type="person">Alexandrum de
                                    Alno</name> et suos fratres, et <name type="person">Beatricem</name> eorum matrem
                                pro LXX marcis auri eis solutis, et quibusdam servitiis et pensione annua II marcarum
                                reservatis</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="75" locusStart="124" locusEnd="125">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of the sale of <name type="place">Cameleia</name> to <name type="place"
                                    >Bath Abbey</name> by <name type="person">Henry, Duke of Normandy</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Confirmatio ejusdem venditionis per <name type="person">Henricum ducem
                                    Normanniae</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="76" locusStart="125" locusEnd="125">
                        <head type="CCC">
                            <title>Confirmation of the sale of <name type="place">Cameleia</name> to <name type="place"
                                    >Bath Abbey</name> by <name type="person">Henry I</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Alia confirmatio ejusdem venditionis per eundem <name type="person">Henricum regem
                                    Anglorum</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="77" locusStart="126" locusEnd="126">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person"
                                    >Richard de Hanum</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Conventio inter <name type="place">conventum Bathoniae</name> et <name type="person"
                                    >Richardum de Hanum</name> de una virgata terrae de <name type="place"
                                >Beche</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="78" locusStart="126" locusEnd="127">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="person">Rodbertus, Bishop of Exeter</name> to <name
                                    type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="person">Rodberti episcopi Exon.</name> ad <name type="place"
                                    >conventum Bathonensem</name> ut confirmarent <name type="person">Waltero
                                    clerico</name> dimissionem ecclesiae de <name type="place">Baantona</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="79" locusStart="127" locusEnd="127">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>1061</date>. <name type="person">King Edward</name> to <name
                                    type="person">Wulfwold, abbot</name>; grant of land at <name type="place">Ashwick,
                                    Somerset</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Donatio cujusdam terrae <name type="person">Wlwodo abbati</name> per <name
                                    type="person">Eadwardum regem</name> A. D. <date>1061</date></title>
                        </head>
                        <ab>is inserted <handNote>in a <origDate>xiiith cent.</origDate> hand</handNote>
                            <layout>in double columns</layout></ab>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 1034</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>


                    <msItem n="80" locusStart="128" locusEnd="129">
                        <head type="CCC">
                            <title>Domesday satellite survey of <name type="place">Bath Abbey</name>,
                                <date>1165</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Terrae Bathonensis abbatiae A. D. <date>1165</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <handNote>In the original hand</handNote>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="81" locusStart="130" locusEnd="130">
                        <head type="CCC">
                            <title>Bull of <name type="person">Pope Adrian</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Bulla de confirmatione episcopatus Bathonensis per <name type="person">Adrianum
                                    papam</name></title>
                        </head>
                        <ab><layout>Double columns</layout>, <origDate>xiii</origDate></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="82" locusStart="130" locusEnd="130">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of the prior of <name type="place">Bath Abbey</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Recognitio juris <name type="person">Willelmi fratris</name> ad unam hidam terrae
                                apud <name type="place">Weston</name> per <name type="place">conventum
                                    Bathonensem</name></title>
                        </head>
                        <ab><origDate>xiii</origDate>, <handNote>another hand</handNote>. Part of a column</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="83" locusStart="131" locusEnd="131">
                        <head type="CCC">
                            <title>Agreement between <name type="place">Bath Abbey</name> and <name type="person">Elias
                                    Cotel</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Conventio facta inter <name type="place">conventum Bathonensem</name> et <name
                                    type="person">Eliam Cotel</name> de pastura ex occidentali parte de <name
                                    type="place">Southewode</name> A. D. <date>1258</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <origDate>xiv ?</origDate>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="84" locusStart="132" locusEnd="134">
                        <head type="CCC">
                            <title>List of the Bishops of <name type="place">Bath</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Nomina episcoporum Bathonensium</title>
                        </head>
                        <ab locusNew="132">
                            <quote>finis registri Bathonensis</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <origDate>xv-xvi</origDate>
                        </ab>
                        <ab locus="132">A note is added by <name type="person">Parker</name></ab>
                        <ab>pp. <locus>133</locus>-<locus>134</locus> blank</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="85" locusStart="135" locusEnd="136">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="person">Galfrid, archdeacon of Worcester</name>, to <name
                                    type="person">Pope Alexander III</name> concerning the <name type="place"
                                    >Pershore</name> charter</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="person">Galfridi ecclesiae Wigorniensis archidiaconi</name>
                                    (<name type="person">Henrici II</name>. nothi) ad <name type="person">Alexandrum
                                    papam III</name>. de carta <name type="person">Edgari regis</name>
                                <name type="place">ecclesiae Parshorensi</name> concessa</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote><q>Hoc scriptum appensum fuit magnae chartae de coenobio Parshorensi in testimonium
                                    ejus chartae.</q><lb/> Si cartae, de quarum testimonio in hac epistola agitur, non
                                fuerunt supposititiae, usus sigillorum cartis appensorum praevaluit inter Saxones,
                                mentio enim hic fit sigillorum <name type="person">Eadgari regis</name>, <name
                                    type="person">Dunstani archiepiscopi</name> et <name type="person">Alferi regis
                                    Merciorum</name>: sed dubiae prorsus fidei videntur quaecunque usui recepto
                                signorum, quae in omnibus cartis Saxonicis conspiciuntur, ita contradicunt</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <handNote>In <name type="person">Joscelin</name>'s hand</handNote>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="86" locusStart="137" locusEnd="138">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of A.D. <date>836</date> (<name type="place">Croft, Leics.</name>). Grant by
                                    <name type="person">Wiglaf, king of Mercia</name>, to the minster at <name
                                    type="place">Hanbury, Worcs.</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta confirmationis monasterii in <name type="place">Heanbyrg</name> per <name
                                    type="person">Wiglafum regem Merciorum</name></title>
                        </head>
                        <ab>On a <material>paper</material> leaf</ab>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 190</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="87" locusStart="138b" locusEnd="138b">
                        <head type="CCC">
                            <title>Goods and chattels of <name type="person">Simon of Mepham</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Bona et catalla <name type="person">Simonis de Mepham</name> nuper archiepiscopi
                                Cantuariensis defuncti in indentura inter custodes temporalium archiepiscopatus loci
                                illius et executores testamenti ipsius defuncti contenta</title>
                        </head>
                        <ab>A vellum document pasted on <material>vellum</material> leaf</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="88" locusStart="139" locusEnd="142">
                        <head type="CCC">
                            <title>Charter of c. A.D. <date>935 x 938 (? 937)</date>. <name type="person">King
                                    Athelstan</name> to <name type="person">Ælfheah</name>, minister; grant of 10 hides
                                at <name type="place">Farnborough, Berks.</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>&#222;is ys &#254;ara x hida boc &#230;t <name type="place"
                                    >Fearnbeorgan</name> &#254;e <name type="person">Æ&#254;elstan</name> cing
                                gebocode <name type="person">Ælfeahe</name> his &#254;egne on ece yrfe</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Sequuntur apographa quarundam cartarum cum terminis Saxonice, quae ex autographis (ut
                                videtur) descripsit <name type="person">D. Henricus [Robertas] Talbot</name> ecclesiae
                                Norwicensis prebendarius, quarum titulos Saxonicos apposui cum notitia Latina ex <ref
                                    type="bibl" target="Wanley 1697">Wanlei catalogo</ref> desumpta</quote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <quote>Donatio x manentium in <name type="place">Fearnbebeorgan</name> fideli ministro <name
                                    type="person">Ælfeahe</name> per <name type="person">Æthelstanum
                                regem</name></quote>
                        </ab>

                        <ab>The charters which follow are on <material>paper</material></ab>
                        <ab>At top is the note</ab>
                        <ab locusNew="139">
                            <q>Manus <name type="person">m<abbr rend="superscript">ri</abbr> Talbot</name> q(uondam)
                                prebendarii in <name type="place">eccl. Norwic.</name></q>
                        </ab>
                        <ab>This is <name type="person">Robert (not Henry) Talbot</name></ab>
                        <ab>The <name type="place">Abingdon</name> charters are printed in <ref type="bibl"
                                target="Stevenson 1858d"><hi rend="italic">Chronicon Monasterii de Abingdon</hi> (Rolls
                                Series), Introduction p. viii</ref>. Also many by <ref type="bibl"
                                target="Kemble 1839-1848">Kemble</ref> and <ref type="bibl" target="Birch 1885-1899"
                                >Birch</ref>. <ref type="bibl" target="Kemble 1839-1848">Kemble 356</ref><supplied>;
                                    <ref type="bibl" target="Sawyer 1968">S 411</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>