<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC113">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>113</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Misc. A</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>vac.</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Letters of Martin Bucer, Philipp Melanchthon etc.</head>
                <head type="James">Letters of Bucer, Melanchthon etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">315</height>
                        <width unit="mm">220</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">12.33 x 8.5</measureGrp>, <extent>pp. 446
                    numbered</extent>.</p>


                <p function="Additions">A fragment of the <origDate>xv</origDate>th cent. service-book, pasted over,
                    serves as flyleaf. <supplied>(ff. <locus>iiir</locus>-<locus>iiiv</locus>)</supplied></p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-iii + pp. 1-4 + 4a-5a + 5-14 (15-18 missing) + 19-72 + 72a-73a + 73-166 + 166a-167a
                        + 167-206 + ff. 207a-h + 207j-k + pp. 209-228 + ff. 229-230 + pp. 231-328 + 328a-l + 329-446 +
                        ff. iv-v</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="eng gre">Latin, English and Greek.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="1" locusEnd="4">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Princess
                                    Elizabeth</name> sister of <name type="person">Edward VI</name> dated
                                    <date>September 1549</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [<name type="author">Buceri</name>] ad dominam <name type="person"
                                    >Elizabetham regis sororem</name>, data <name type="place">Lambethae</name>
                                <date>6 kal. Sept. 1549</date>: in qua commendat ei peregrinum quendam qui religionis
                                ergo in <name type="place">Angliam</name> venerat</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="4a" locusEnd="5a">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Roger Ascham</name> to <name type="person">Princess
                                    Elizabeth</name> dated <date>November 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [ut videtur <name type="author">Aschami</name>] data <date>13 kal. Nov.
                                    1550</date>, mittit dominae <name type="person">Elizabethae</name> duo exemplaria
                                libelli a <name type="person">Sturmio</name> editi nomine autoris</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="5" locusEnd="12">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to the <name type="person">Marquis
                                    of Dorchester</name> dated <date>26 December 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [<name type="author">Buceri</name>] ad <name type="person">Marchionem
                                    Dorcestrensem</name> data <date>26 Dec. 1550</date>, gratulatur ei quod in concilium
                                supremum cooptatus esset, et multis argumentis suadet, ne bona ecclesiae olim dicata in
                                alios usus alienentur, sed ad ministros Dei sustentandos et alios pios usus omnino
                                applicentur</title>
                        </head>

                        <ab>See <ref type="bibl" target="Gasquet and Bishop 1890">Gasquet and Bishop, <hi rend="italic"
                                    >Edward VI and the Book of Common Prayer</hi>, p. 268 note</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="13" locusEnd="20">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to the <name type="person">Marquis
                                    of Northampton</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [<name type="author">Buceri</name>] ad <name type="person">marchionem
                                    Northamptonensem</name>, in qua orat ut pensio assignetur <name type="person"
                                    >Sleidano</name> a rege, ut historiam suam reformationis ecclesiae jam dudum
                                inceptam perficere queat</title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="21" locusEnd="30">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">James
                                    Haddon</name> dated at <name type="place">Cambridge</name>
                                <date>22 May 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [<name type="author">Buceri</name>] ad <name type="person">I.
                                    Haddonum</name> data <name type="place">Cantabrigiae</name>
                                <date>22 Maii, 1550</date>, de matrimonio contracto et consummate invitis
                                parentibus</title>
                        </head>

                        <ab><handNote>In two hands</handNote>, dictated by <name type="author">Bucer</name></ab>
                        <ab locusNew="27">
                            <q>cum per manuum imbecillitatem non possem scribere</q>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="31" locusEnd="38">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">John
                                    Cheke</name> dated at <name type="place">Cambridge</name>
                                <date>3 December 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [<name type="author">Buceri</name>] ad <name type="person">Iohannem
                                    Chekum</name> de causa cujusdam <name type="person">Blithi</name> collegii Jesu
                                socii, qui papisticae superstitioni addictus praeter duo beneficia ecclesiastica
                                sodalitio et optimo cubiculo adhuc fruebatur, et nepotem suum in sodalitio successorem
                                instituere nitebatur; data <name type="place">Cantabrigiae</name>
                                <date>3 Dec. 1550</date></title>
                        </head>


                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="39" locusEnd="40">
                        <head type="CCC">
                            <title>Reasons why the lord's board should rather be after the form of a table than of an
                                altar</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Reasons why the lordes boorde shoulde rather be after the forme of a table than of an
                                aultar</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Imprynted at <name type="place">London</name> by <name type="person">Richard
                                    Grafton</name> printer to the kings majestie, <date>1550</date></quote>
                        </ab>

                        <ab>See <ref type="bibl" target="Gasquet and Bishop 1890">Gasquet and Bishop, <hi rend="italic"
                                    >Edward VI and the Book of Common Prayer</hi>, p. 266</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="41" locusEnd="44">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> on the abolition of altars</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> de demoliendis altaribus</title>
                        </head>


                        <ab>See <ref type="bibl" target="Gasquet and Bishop 1890">Gasquet and Bishop, <hi rend="italic"
                                    >Edward VI and the Book of Common Prayer</hi>, p. 266</ref>: <ref type="bibl"
                                target="Gorham, Gorham and Bird 1857">Gorham, <hi rend="italic">Gleanings</hi>, p.
                                209</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="45" locusEnd="56">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Johann
                                    Gropper</name> dated at <name type="place">Bonn (?)</name>
                                <date>January 1543</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> ad <name type="person">Gropperum</name>
                                data <name type="place">Bonnae</name>
                                <date>postridie circumcisionis 1543</date>, in qua se defendit quod secundam uxorem
                                eamque viduam contra canones duxerat</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="57" locusEnd="68">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Johann
                                    Gropper</name> dated at <name type="place">Bonn (?)</name>
                                <date>February 1543</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> ad eundem data <name type="place"
                                    >Bonnae</name>
                                <date>pridie kalendas Februarias 1543</date>, in qua se vindicat contra Colonienses,
                                quibus ut Lutheranus minus gratus erat</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Pocock 1865e">Burnet, <hi rend="italic">History of the
                                    Reformation</hi> (Records no. XIX, V. 177, ed. Pocock)</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="69" locusEnd="94">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to the <name type="person">Elector
                                    of Brandenburg</name> dated at <name type="place">Augsburg</name>
                                <date>April 1548</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> data <name type="place">Augustae</name> ex
                                    <name type="person">illustr. princ. elector. Brandeburg</name> diversorio <date>Apr.
                                    13, 1548</date>, in qua summam doctrinae suae tradit, et ecclesiarum reconciliatione
                                agit</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="95" locusEnd="118">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to the synod of <name type="place"
                                    >Cologne</name> dated at <name type="place">Bonn (?)</name>
                                <date>February 1543</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> ad patres synodum celebraturos [in <name
                                    type="place">dioecesi Coloniensi</name>] data <name type="place">Bonnae</name>
                                <date>9 Feb. 1543</date>, in qua totam doctrinae et fidei suae rationem eis
                                declarat</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="119" locusEnd="126">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> dated <date>17 May
                                1547</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> data <date>17 Maii 1547</date>, in qua
                                agit de rebus Germanicis praesertim de pace cum imperatore facta</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="127" locusEnd="130">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Henry
                                    Bullinger</name> dated at <name type="place">Augsburg</name>
                                <date>January 1545</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> ad <name type="person">Bullingerum</name>
                                data <name type="place">Argentorati</name>
                                <date>21 Jan. 1545</date>, in qua agit de libro Bullingeri contra <name type="person"
                                    >Cochleum</name>, et de dissentione inter doctores ecclesiae reformatae de
                                eucharistia quam valde deplorat, additque quaedam de presenti statu <name type="place"
                                    >Germaniae</name> et de concilio <name type="place">Trident.</name> a <name
                                    type="person">Paulo III</name> revocato</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="131" locusEnd="140">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Theodor
                                    Buchmann (Theodor Bibliander)</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="person">Buceri</name> ad <name type="person">Bibliandrum de
                                    Carlostadio</name>, de controversia inter <name type="person">Lutherum</name> et
                                    <name type="person">Zuinglium</name>, et de suis [Buceri] retractionibus</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="141" locusEnd="154">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Johann Sturm</name> to <name type="person">Roger
                                    Ascham</name> dated at <name type="place">Augsburg</name>
                                <date>September 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Sturmii</name> ad <name type="person">Aschamum</name>
                                data <name type="place">Argentorati</name>
                                <date>nonis Sept. 1550</date>, in qua fuse agit de ratione quam observat in juvenibus
                                instituendis, et dicit se misisse duo exemplaria sui libelli regi et <name type="person"
                                    >dominae Elizabethae</name> sorori ejus</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Ascham 1703">Aschami Epistolae 1703, p. 23</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="155" locusEnd="164">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Schelling</name> to the people of <name
                                    type="place">Augsburg</name> dated at <name type="place">Wolfach (?)</name>
                                <date>September 1541</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Martini Schellingi</name> ad Argentinenses data <name
                                    type="place">Wolfachiae</name>
                                <date>10 Sept. 1541</date>, de eis quae in <name type="place">ecclesia
                                    Argentinensi</name> adhuc sint corrigenda</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="165" locusEnd="168">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Philipp Melanchthon</name> to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name> dated January</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Philippi Melanchtonis</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name> data <date>12 die Jan.</date> quod imperator et rex Gallicus
                                consenserunt ut concilium generale per pontificem indiceretur et <name type="place"
                                    >Tridenti</name> haberetur</title>
                        </head>

                        <ab>Autograph</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="169" locusEnd="173">


                        <head type="Nasmith">
                            <title>The names of the members of the convocation that were for or against priests
                                marriage, <date>1548</date></title>
                        </head>

                        <ab><ref type="ms" target="CCC114A">MS 114. 131</ref>. Cf. <ref type="ms" target="CCC121">MS
                                121. 6</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="20" locusStart="174" locusEnd="174">
                        <head type="CCC">
                            <title>The opinion of <name type="author">T. Redmain</name> in favor of priests'
                                marriage</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>The opinion of <name type="author">T. Redmain</name> in favor of their
                                marriage</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="ms" target="CCC114A">MS 114. 132</ref>
                        </ab>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Pocock 1865e">Burnet, <hi rend="italic">History of the
                                    Reformation</hi> (Records no. XXX, V. 231)</ref>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="21" locusStart="175" locusEnd="188">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">John MacAlpine (Maccabeus)</name>, <title>De coniugio sacerdotum</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>De conjugio sacerdotum, an liceat sacris initiatis contrahere matrimonium:
                                affirmatur. autore <name type="author">Iohanne Macchabeo Scoto</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="189" locusEnd="196">


                        <head type="Nasmith">
                            <title>Proposita de veteri et novo instrumento ex scripturis utriusque testamenti</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="197" locusEnd="200">
                        <head type="CCC">
                            <title>On simoniacs</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>An simoniacum sit necnon aliquid exigere ab eo qui ad praebendam assumi debet
                                ecclesiasticam, quocunque illud nomine exigatur ? negatur</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="201" locusEnd="206">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the sanctity of churches</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>An templa consecrata filio Dei bona conscientia Anti-christo sint deferenda ?
                                negatur</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="207ar" locusEnd="207ev">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Matthew Parker</name>, <title>Discourse against alienation of the
                                revenues of the church</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Non debere res ecclesiasticas, ad publicum sacri ministerii usum destinatas, ad alios
                                usus aut ad privatas hominum commoditates transferri; et proinde non posse bona cum
                                conscientia episcopum aliquem designatum aut designandum hujusmodi alienationibus
                                consentire</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Strype 1711">Strype, Parker, Appendix 7</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="207fr" locusEnd="207gv">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the alienability of church dignities</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>An liceat ecclesiasticae personae ea conditione dignitatem ecclesiasticam acceptare,
                                ut post susceptionem aliquos proventus illius dignitatis ab ecclesia alienaret in
                                perpetuum ? negatur</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="27" locusStart="207hr" locusEnd="207kv">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the abolition of superstition</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>An deleri possunt quorum usu in superstitione, &amp;c.</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="28" locusStart="209" locusEnd="228">
                        <head type="CCC">
                            <title>Tract on the reform of the ministry of the church</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Tractatus, quod reformatio sacri ministerii dum illud episcopi et presbiteri
                                negligunt, ad quos cum primis pertinet ecclesiis sua munia instaurare, illis competit,
                                qui in eo populo, cui sacrum ministerium restituendum est, potestatem gladii
                                administrant et non Caesari, nisi illi officium hac in re suum negligant</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="29" locusStart="229r" locusEnd="230v">


                        <head type="Nasmith">
                            <title>De significatione verbi
                                &#960;&#961;&#959;&#963;&#966;&#941;&#961;&#969; et
                                &#960;&#961;&#959;&#963;&#966;&#941;&#961;&#959;&#956;&#945;&#953;
                                per <name type="author">Laurentium Oxoniensem</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="30" locusStart="231" locusEnd="232">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the security of church appointments from lay interference</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>An liceat recipere seu restituere in ecclesiis nostris adiaphora spe impetrandae
                                pacis, et hac qualicunque moderatione mitigandi iram imperatoris, ne prorsus expellat ex
                                ecclesiis nostris pios pastores</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="31" locusStart="233" locusEnd="234">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter on the security of church appointments from lay interference</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola de eadem re</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="32" locusStart="235" locusEnd="242">
                        <head type="CCC">
                            <title>Instructions of inquisitions in <name type="place">Germany</name> temp. <name
                                    type="person">Emperor Charles V</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Instructio inquisitorum <name type="place">inferioris Germaniae</name>, tempore <name
                                    type="person">imperatoris Caroli V</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="33" locusStart="243" locusEnd="254">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Jacob Sadolet</name> to <name type="person">P.
                                    Carol</name> dated at <name type="place">Carpentras</name>
                                <date>April 1539</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Jacobi Caroli Sadoleti episcopi Carpentor</name>, ad
                                    <name type="person">P. Carolum</name> data <name type="place">Carpentoracti</name>
                                <date>13 kal. Apr. 1539</date>, de purgatorio</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="34" locusStart="255" locusEnd="274">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Stephen Gardiner</name>, <title>Tract addressed to <name type="person"
                                    >Martin Bucer</name> on human and divine law</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Tractatus <name type="author">Stephani Gardiner episcopi Winton</name>, ad <name
                                    type="person">Bucerum</name> scriptus, in quo probare conatur, contemptum humanae
                                legis justa autoritate latae gravius et severius vindicandum quam divinae legis
                                qualemcunque transgressionem</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="35" locusStart="275" locusEnd="278">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the legitimacy of clerical marriage</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>An liceat episcopo aut sacerdoti, post ademptum episcopatum aut sacerdotium, ducere
                                uxorem ? affirmatur</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="36" locusStart="279" locusEnd="280">
                        <head type="CCC">
                            <title>On the errors of the anabaptists</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Praecipui quidam anabaptistarum errores</title>
                        </head>

                        <ab>Also on p. <locus>289</locus></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="37" locusStart="281" locusEnd="290">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Jacob Acontius</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">I. Acontii</name>, in qua defendit opinionem suam in
                                ecclesiastico senatu allatam de diversis significationibus
                                &#964;&#959;&#965; semen in sacris scripturis cum notis refutatoriis margini
                                passim inscriptis</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="38" locusStart="291" locusEnd="302">
                        <head type="CCC">
                            <title>The errors of the anabaptistical doctrine</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>The errors of the anabaptistical doctrine wourthely condempned of the churche of God,
                                if there be any as yet infected with them, and we being followers of the same churche
                                condemne them also</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="39" locusStart="303" locusEnd="306">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">John
                                    Cheke</name> dated at <name type="place">Cambridge</name>
                                <date>29 August 1550</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola [ut videtur <name type="author">Buceri</name>] ad <name type="person"
                                    >Chekum</name> de quodam domino <name type="person">Jungio</name>, qui publice
                                praelegerat in priorem epistolam ad <name type="person">Timotheum</name>, et de
                                disputatione cum eo habenda, data <name type="place">Cantabrigiae</name>
                                <date>29 Aug. 1550</date></title>
                        </head>

                        <ab>Cf. <ref type="ms" target="CCC102">MS 102. 1 sqq.</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="40" locusStart="307" locusEnd="308">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">John Sturm</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Sturmii</name> ad <name type="person">Bucerum</name> de
                                statu persequutorum in <name type="place">Gallia</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="41" locusStart="309" locusEnd="314">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Robert Lockhart</name> to <name type="person">Martin
                                    Bucer</name> dated <date>August 1548</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Roberti Lockhart</name> ad <name type="person"
                                    >Bucerum</name>, data mense <date>Augusto 1549</date>, in qua proponit ei multas
                                questiones de matrimonio inter <name type="person">regem Edwardum</name> et reginam
                                Scotiae olim contracto et nuper dissoluto, utrum licite fuerit contractum vel
                                dissolutum, et quandam partem amplecti deberent Scoti in bello hac ex causa orto</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="42" locusStart="315" locusEnd="324">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Martin Bucer</name> to <name type="person">Richard
                                    Bonner</name> dated <date>4 September 1548</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Buceri</name> ad <name type="person">Richardum
                                    Bonerum</name>, data <date>4 Sept. 1548</date>, respondet quaestioni sibi
                                propositae, utrum verborum Christi simplex recitatio in coenae Domini celebratione
                                observatu sit necessaria</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="43" locusStart="325" locusEnd="328">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Charles V</name> dated at <name type="place"
                                    >Augsburg</name>
                                <date>29 June 1546</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola data <name type="place">Argentorati</name>
                                <date>29 Jun. 1546</date>, de scripto <name type="person">Caroli V. imperatoris</name>
                                contra principes <name type="place">Germaniae</name></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="44" locusStart="328a" locusEnd="328l">
                        <head type="CCC">
                            <title><name type="author">Archbishop Matthew Parker</name>'s table of the degrees
                                prohibited in marriage</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title><name type="author">Archbishop Parker</name>'s table of the degrees prohibited in
                                marriage</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Two different impressions, one in <date>1560</date>
                                <handNote>with several marginal notes in the bishop's own hand</handNote></quote>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="45" locusStart="329" locusEnd="340">
                        <head type="CCC">
                            <title>Prayer recited before the Danish king</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Oratio habita coram rege Daniae a quodam legato vel oratore <name type="person">ducis
                                    Somersetensis</name> Angliae protectoris</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="46" locusStart="341" locusEnd="344">
                        <head type="CCC">
                            <title>That bishops do not require the judgment of the laity in divine matters</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Episcoporum in rebus divinis non laicorum judicium esse requirendum</title>
                        </head>

                        <ab>Cf. <ref type="ms" target="CCC105">MS 105. 14</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="47" locusStart="345" locusEnd="390">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Thomas Cranmer</name>, <title>De re sacramentaria</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Excerpta plurima ex veteribus patribus de re sacramentaria, ubi multis argumentis
                                probatur panem in eucharistia non transubstantiari</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="48" locusStart="391" locusEnd="410">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Martin Bucer</name>, <title>Response to <name type="person">John
                                    Lasco</name>'s annotations to Bucer's <hi rend="italic">Fifty-Four
                                Aphorisms</hi></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Responsio <name type="author">Buceri</name> ad <name type="person">D. J.
                                    Alasco</name> in expensione aphorismorum ejus de sacro eucharistiae</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <handNote>Autograph</handNote>
                        </ab>
                        <ab>
                            <quote>Hoc studiorum postremum esse scriptum <name type="author">M. Buceri</name> annotavit
                                    <name type="person">M. Parker</name></quote>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="49" locusStart="411" locusEnd="416">
                        <head type="CCC">
                            <title>Theological discussion on the prohibited degrees of marriage to the sister of a wife
                                who is still alive</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Interpretatio theologorum et argumenta ex libris juris-consultorum in jus illud
                                Leviticum, sororem uxoris tuae in pellicatum non accipies adhuc illa vivente</title>
                        </head>

                        <ab>Cf. <ref type="ms" target="CCC105">MS 105. 8</ref>, <ref type="ms" target="CCC340">MS 340.
                                23</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="50" locusStart="417" locusEnd="430">
                        <head type="CCC">
                            <title>Brief argument from canon law on the prohibition of marrying the sister of a wife who
                                is still alive</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Argumenta breviter collecta ex libris jurisconsultorum quod quis non possi accipere
                                in uxorem sororem uxoris praemortuae</title>
                        </head>

                        <ab>Cf. <ref type="ms" target="CCC105">MS 105. 8</ref>, <ref type="ms" target="CCC340">MS 340.
                                23</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="51" locusStart="431" locusEnd="438">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter from <name type="author">cardinal Wolsey</name> to the king's embassadors at
                                    <name type="place">Rome</name> dated <name type="place">Hampton-court</name>
                                <date>Oct. 4, 1523</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Letter from <name type="author">cardinal Wolsey</name> to the king's embassadors at
                                    <name type="place">Rome</name>, directing them how to proceed in their negotiations
                                with the cardinals for his election to the papal See then vacant: dated <name
                                    type="place">Hampton-court</name>
                                <date>Oct. 4, 1523</date></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Burnet 1850">Burnet, <hi rend="italic">History of the
                                    Reformation</hi> (Records no. XLVIII, p. ccxxxv, ed. 1850)</ref>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="52" locusStart="439" locusEnd="446">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">George Cranmer</name> to <name type="person">Robert
                                    Horne bishop of Winchester</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Georgii Cranmeri</name> ad <name type="person">Robertum
                                    Horne</name> episcopum Winton de necessitate reformationis in <name type="place"
                                    >collegiis Winton</name> et <name type="place">Oxon.</name> a <name type="person"
                                    >Wichamo</name> fundatis</title>
                        </head>

                        <ab locusNew="445">A short post-script in English by <name type="person">Grindall bishop of
                                London</name> testifying his approbation of the letter</ab>
                    </msItem>
                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, BA, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 9/12/2008</p>
                            <p>remarks: </p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
