<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC161">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>161</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>A. 2</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>2</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Lives of Saints</head>
                <head type="James">Vitae Sanctorum</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">300</height>
                        <width unit="mm">203</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">11.9 x 8.2</measureGrp>, <extent>ff. 152 + 1</extent>,
                        <layout>double columns of 36, 37 lines</layout>. Cent. <origDate>xii late, xiii
                    early</origDate>, <handNote>in more than one hand</handNote>.</p>


                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 flyleaf, 1<num>8</num> (+1*) 2<num>8</num> 3<num>8</num> (+1) 4<num>4</num> |
                            5<num>8</num>-14<num>8</num> 15<num>6</num> 16<num>6</num> 17<num>8</num>-19<num>8</num>
                            20<num>8</num> (wants 7, 8)</collation>.</p>

                <p><label>2 fo.:</label>
                    <secFol>In nomine</secFol> or <secFol>ascensurus</secFol>.</p>


                <p function="Provenance">On the flyleaf in red chalk is the name Twyne, which points to a <name
                        type="place">Canterbury</name> origin for the MS. <name type="person">John Twyne</name>, mayor
                    and schoolmaster of the city, got together a good many MSS., especially from <name type="place">St
                        Augustine's</name>. On the same leaf is the <name type="person">Parkerian</name> note given in
                        <ref type="bibl" target="Nasmith 1777">Nasmith</ref>.</p>
                <p rend="withinContents">
                    <quote>Ad frontem Codicis est figura archiepiscopi vestibus pontificiis et pallio induti. <q>Quamvis
                            haec legenda sanctorum, ut vocant, a multis contemnantur, tamen quia in iis aliquid
                            historiae continetur, non sunt negligenda, unde possis vel verum videre vel antiquorum
                            superstitionem notare.</q></quote>
                </p>
                <p rend="afterContents">On some of the earlier leaves (e.g. <locus>20r</locus>, <locus>21r</locus>,
                    etc.) there is a very distinct occurrence of the <name type="place">Christ Church</name> hand; but
                    this does not appear after quire iv as I think. <lb/> The insertion of four Cluniac lives in an
                    otherwise English (perhaps <name type="place">London</name>) collection, such as is the second part
                    of this volume, suggests that a Cluniac house in <name type="place">England</name> may have supplied
                    this second portion. <name type="place">Bermondsey Abbey</name> seems not improbable as the source.
                    That the book took its present shape at <name type="place">Canterbury</name> I can hardly doubt. </p>




                <p function="Decoration">
                    <decoNote>On f. <locus>1r</locus> is a full-page picture of a sainted Archbishop, probably <name
                            type="person">St Dunstan</name>. There is a frame with patterned sides, white on blue and
                        white on green alternately, and squares of red pattern at the angles. Ground in various zones:
                        centre vermilion, next crimson, outside purple. The saint is bearded, full-face, holding curved
                        crosier and blessing. He wears bluish mitre, blue chasuble with green collar, pall with six
                        crosses, crimson sleeved tunicle with vermilion border spotted with white, and alb.</decoNote>
                </p>
                <p>On f. <locus>1v</locus>
                    <q>Indicium eorum que in hoc uolumine continentur</q> ending: <q>Hec omnia in hoc continentur
                        uolumine</q>. <handNote>In set hand</handNote> and <layout>double columns</layout>, rubricated. </p>

                <p function="Research" rend="afterContents">It seems possible that we may here have the volume in <name
                        type="person">Bale</name>'s list of his MSS. (<ref type="bibl" target="Bale 1559">Scriptores II
                        161</ref>) called <q>Vita Marcialis apostoli cum aliis multis.</q></p>


                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a-b + i + 1-152 + c-d</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="2r" locusEnd="23r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Life and Miracles of <name type="person">St Martialis</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita et miracula gloriosi <name type="person">episcopi Martialis</name>, qui fuit
                                unus de antiquis Christi discipulis</title>
                        </head>

                        <rubric locus="2r">In nomine domini nostri Ihesu Christi incipit liber de vita et miraculis
                            gloriosi <name type="person">Episcopi Marcialis</name> qui fuit unus de antiquis christi
                            discipulis</rubric>
                        <rubric locus="2r">Capitulum primum. qualiter sanctus puer <name type="person">marcialis</name>
                            a parentibus suis domino presentatur</rubric>
                        <incipit locusNew="2r">Predicante domino nostro Ihesu Christo apud <name type="place"
                                >iudeam</name> in tribu <name type="person">beniamin</name></incipit>
                        <explicit locusNew="20v">mereamur participes ascisci sanctorum collegio in regnum domini nostri
                            Ihesu Christi cui est gloria in secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="20v">Explicit uita <name type="person">Sancti marcialis</name>
                            apostoli</rubric>
                        <ab>See a text edited by <ref type="bibl" target="Birch 1872">W. de Gray Birch in <hi
                                    rend="italic">Journal of the Archaeological Association</hi> 1872, pp.
                            353-899</ref>, also separately, <ref type="bibl" target="Birch 1877">1877, <hi rend="italic"
                                    >Life of St Martial</hi></ref></ab>
                        <rubric locus="20v">Incipit prologus in miracula ad eius mellifluam memoriam declarata</rubric>
                        <incipit locusNew="20v">Quicunque sanctorum beatissimas actiones</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 5551, prologue only</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="20v">peritissimum deducat stilum</explicit>
                        <rubric locusNew="20v">Incipiunt miracula <name type="person">Sancti marcialis</name>
                            apostoli</rubric>
                        <rubric locusNew="2v">De genuinis sanctorum sepulchris etc.</rubric>
                        <incipit locusNew="20v">Igitur <name type="person">Sanctus marcialis</name> apostolus a romano
                            missus episcopo</incipit>
                        <explicit locusNew="23r">pax omnibus restituta fuit auxiliante deo et saluatore nostro Ihesu
                            Christo qui uiuit et regnat per omnia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <ab>These miracles begin nearly as <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL</ref>. 5559
                            = Gregorius Turonensis <hi rend="italic">Glor. conf.</hi> 27</ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">Life = <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 5552</ref>,
                                Prologue to miracles = <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 5551</ref>,
                                Miracles = Gregory of Tours, Liber in gloria confessorum, 27, 28, plus more
                                unidentified</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="23r" locusEnd="25r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Miracles of <name type="person">St Nicholas</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Miraculum <name type="person">Sancti Nicholai</name> episcopi</title>
                        </head>

                        <rubric locus="23r">Incipit prephacio in subsequens miraculum <name type="person">Sancti
                                Nicholai</name> episcopi</rubric>
                        <incipit locusNew="23r">Sicut a prisca grecorum ueritate</incipit>
                        <explicit locusNew="23r">et utinam ad hoc non impar</explicit>
                        <rubric locusNew="23r">De clerico qui ob cuiusdam mulieris amorem prosam historiam <name
                                type="person">Sancti Nicholai</name> dulcissime composuit quem postea sanctus dei
                            pontifex ab inepta uoluntate chohibuit</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 6210</ref>)</ab>
                        <incipit locusNew="23r">Generosus et gratiosa forma spectabilis quidam iuuenis ... scolam
                            regebat in <name type="place">urbe barensi</name> ...</incipit>
                        <explicit locusNew="25r">latro et samaritanus</explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="25r" locusEnd="26r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Sermon in praise of <name type="person">St Dunstan</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Sermo de maxima laude <name type="person">Sancti Dunstani</name> archiepiscopi et
                                confessoris</title>
                        </head>

                        <rubric locus="25r">Sermo de maxima laude <name type="person">Sancti Dunstani</name>
                            Archiepiscopi</rubric>
                        <incipit locusNew="25r">Beatissimus dei presul</incipit>
                        <ab>Printed in <ref type="bibl" target="Stubbs 1874">Stubbs, <hi rend="italic">Memorials of St
                                    Dunstan</hi>, 454</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="26r" locusEnd="30v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Faricius of Malmesbury OSB</name>, <title>Vita <name type="person"
                                    >Sancti Aldhelmi</name> (abridged)</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Aldelmi</name> episcopi et confessoris</title>
                        </head>

                        <rubric locus="26r">Incipit uita <name type="person">Sancti Aldelmi</name> episcopi et
                            confessoris octauo kalendas Iunii</rubric>
                        <rubric locus="26v">De regia <name type="person">beati aldelmi</name> prosapia etc.</rubric>
                        <incipit locusNew="26v"><name type="person">Beatus Aldelmus</name> regia stirpe
                            descendens</incipit>
                        <ab>
                            <handNote>The hand of f. <locus>30r</locus> is much closer</handNote>: <layout>43 lines in a
                                column</layout>
                        </ab>
                        <explicit locusNew="30v">per eum ibidem prestantur beneficia ad illius laudem cui est honor
                            etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="30v">Explicit uita <name type="person">Sancti Aldelmi</name> episcopi et
                            confessoris</rubric>
                        <ab>An abridgment of the life by <name type="person">Faricius</name>. <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1862a">Hardy I 389, 394</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">An abbreviated version of <ref type="bibl"
                                    target="Bollandists 1898-99">BHL 256</ref>, ending with chapter 3</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="31r" locusEnd="45v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Life and Miracles of <name type="person">St Erkenwald</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita et miracula <name type="person">Sancti Erkenwaldi</name> Londoniensis
                                episcopi</title>
                        </head>
                        <ab>At f. <locus>31r</locus> (quire v) is a distinct change in the aspect of the vellum and
                            script</ab>
                        <ab>Perhaps quires i-iv were added at <name type="place">Canterbury</name>, rather later than
                            the rest of the book: the numbering of the quires is old</ab>
                        <rubric locus="31r">Incipiunt capitula (vii) in vitam <name type="person">Sancti
                                Erkenwaldi</name> lundoniensis episcopi</rubric>
                        <ab>Text</ab>
                        <incipit locusNew="31r">Post passionem ac resurrectionem dominicam cum catholica fides</incipit>
                        <explicit locusNew="33r">recto corde petentibus exhibetur prestante domino nostro Ihesu Christo
                            qui cum etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="33r">Explicit vita <name type="person">Sancti Erkenwaldi</name></rubric>
                        <rubric locus="33r">Incipit proemium miraculorum <name type="person">Sancti Erkenwaldi</name>
                            episcopi</rubric>
                        <incipit locusNew="33r">Eloquentie uirtus quam sit</incipit>
                        <explicit locusNew="34r">spem habeamus</explicit>
                        <rubric locusNew="34r">Explicit proemium</rubric>
                        <rubric locus="34r">Incipit miracula <name type="person">Sancti Erkenwaldi lundoniensis
                                episcopi</name></rubric>
                        <incipit locusNew="34r">Fuit itaque in doctoris gentium familia</incipit>
                        <ab>The Life in <ref type="bibl" target="Dugdale 1818">Dugdale's <hi rend="italic">History of St
                                    Paul's</hi>, ed. 1818, p. 289</ref>. The Miracles by a nephew of <name type="person"
                                >Gilbert Bishop of London</name>. See <ref type="bibl" target="Hardy 1862a">Hardy I 293,
                                4</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">Life, ff. <locus>31r</locus>-<locus>33r</locus>, is <ref type="bibl"
                                    target="Bollandists 1898-99">BHL 2600</ref>. Miracles <ref type="bibl"
                                    target="Bollandists 1898-99">BHL 2601</ref></supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="45v" locusEnd="54v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Life and Miracles of <name type="person">St Swithun</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita et miracula <name type="person">Sancti Swithuni</name> episcopi</title>
                        </head>

                        <ab locus="45v">Capitula vii</ab>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locusNew="45v">Glorioso rege anglorum <name type="person">egberto</name></incipit>
                        <ab>Miracula</ab>
                        <incipit locus="47v">Temporibus religiosissimi ... <name type="person">eadgari</name></incipit>
                        <ab>Ends</ab>
                        <rubric locusNew="54v">De contracto erecto</rubric>
                        <explicit locusNew="54v">fecit succedere laudem</explicit>
                        <ab>Attributed to <name type="author">Goscelin</name>. See <ref type="bibl" target="Earle 1861"
                                >Earle, <hi rend="italic">On St Swithin</hi> 1861, p. 67</ref>, <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1888"><hi rend="italic">Analecta Bollandia</hi> VII 374</ref></ab>
                        <ab>The Miracles are abridged in this copy. <ref type="bibl" target="Hardy 1862b">Hardy I 513,
                                14</ref>: <ref type="bibl" target="Janningus, Sollerius, and Pinius 1719">Acta Sanctorum
                                Julii I 328 (292)</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 155">P. L. CLV 61</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">Life <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 7943</ref>;
                                miracles not in BHL</supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="54v" locusEnd="60r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Life and Translation of <name type="person">St Neot</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Neoti</name> abbatis</title>
                        </head>
                        <ab>Praefatio</ab>
                        <incipit locus="54v"><name type="person">Beati Neoti</name> confessoris uitam</incipit>
                        <explicit locusNew="54v">suffragatorem habere</explicit>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locusNew="54v">Sanctus igitur <name type="person">neotus</name> fecunde
                            britannie</incipit>
                        <explicit locusNew="60r">tempore prorsus nescio mete. Amen</explicit>
                        <ab>Abridged from the Life in <ref type="ms" target="OBL254">MS. Bodley 535</ref>. See <ref
                                type="bibl" target="Hardy 1862b">Hardy I 544, 548</ref></ab>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Whitaker 1809">Whitaker, <hi rend="italic">Life of S. Neot</hi>
                                (1809), 339</ref>
                        </ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 6054, 6055</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="60r" locusEnd="61v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Life of <name type="person">John of Beverley</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Iohannis</name> archiepiscopi Eboracensis</title>
                        </head>
                        <ab locus="60r">Capitula xix</ab>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locusNew="60r">Beatissimus <name type="person">Iohannes archiepiscopus</name> intra
                            confinia anglorum editus</incipit>
                        <explicit locusNew="61v">cui condita cuncta famulantur</explicit>
                        <ab>Also in <ref type="ms" target="LBLTD3">Tiberius D. III</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Hardy 1862a">Hardy I 428</ref></ab>
                        <ab>Printed in <ref type="bibl" target="Raine 1879">Raine, <hi rend="italic">Historians of the
                                    Church of York</hi> (Rolls) I 519</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 4346</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="61v" locusEnd="63v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Folcard OSB</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Botulphi</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Botulphi</name> abbatis</title>
                        </head>

                        <ab locus="61v">Capitula viii</ab>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locusNew="61v">Omnipotentis dei benignitas compaciens</incipit>
                        <explicit locusNew="63v">gloriosa fiunt miracula. ad laudem et gloriam omnipotentis dei qui
                            uiuit et regnat per omnia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <ab>By <name type="author">Folcard</name>. <ref type="bibl"
                                target="d'Achery and Mabillon 1688-1701">Mabillon Acta Sanctorum O. S. B. III 1</ref>.
                                <ref type="bibl" target="Hardy 1862a">Hardy I 373</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Henschenius, Papebrochius, Baertius and Janningus 1701">Acta Sanctorum Junii III
                                402 (IV 327)</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 1428</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="63v" locusEnd="68r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Miracles of <name type="person">St Ithamar</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Miracula <name type="person">Sancti Ithamari</name> episcopi</title>
                        </head>
                        <ab locus="63v">Capitula xvii</ab>
                        <ab>Prologue</ab>
                        <incipit locusNew="64r">Pauca de miraculis <name type="person">beati ythamari</name></incipit>
                        <explicit locusNew="64v">mendacii admiscens</explicit>
                        <ab>Text</ab>
                        <incipit locus="64v">Tempore igitur uenerabili et deo dilecti patris nostri <name type="person"
                                >gundulfi</name></incipit>
                        <explicit locusNew="68r">fideli deuotione expetunt. prestante domino nostro Ihesu Christo qui
                            etc.</explicit>
                        <ab>Apparently this is the only copy. It seems to have been composed about <date>1140-50</date>.
                                <ref type="bibl" target="Hardy 1862a">Hardy I 252</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 4501</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="68r" locusEnd="75v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Rhygyfarch ap Sulien</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Davidis</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita Sancti <name type="person">David Gualensis</name> archiepiscopi</title>
                        </head>

                        <ab locus="68r">Capitula xxviii</ab>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locus="68v">Dominus noster quamuis omnes suos ante mundi</incipit>
                        <explicit locusNew="75v">michi autem qui <name type="author">ricemarchus</name> nominor ...
                            iuuamen apud Christum qui est benedictus super omnia deus in secula. Amen</explicit>
                        <ab>It does not exactly agree with the best copy of the Life by <name type="author"
                                >Ricemarch</name> (<ref type="ms" target="LBLV14">Vespasian A. xiv</ref>). See <ref
                                type="bibl" target="Hardy 1862a">Hardy I 118, 123</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Rees 1853">Rees, <hi rend="italic">Lives of Cambro-British Saints</hi>
                            117</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 2107</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="75v" locusEnd="93r">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">John of Cluny OSB</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Odonis</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Odonis abbatis [Cluniacensis]</name> per <name
                                    type="author">fratrem Ioannem</name></title>
                        </head>
                        <rubric locusNew="75v">Proemium</rubric>
                        <incipit locus="75v">Dominis et in christo fratribus ... <name type="author"
                            >Iohannes</name></incipit>
                        <explicit locusNew="76r">ad consummationem seculi uobiscum sum</explicit>
                        <ab locus="76r">Capitula, liber I xxxvi; liber II xxxvii</ab>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locus="77r"><name type="person">Odo</name> uir beatissimus</incipit>
                        <explicit locusNew="93r">candore beate immortalitatis per eundem Christum dominum nostrum qui
                            etc.</explicit>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="d'Achery and Mabillon 1688-1701">Mabillon <hi rend="italic"
                                    >Acta</hi> 18 Novembris</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 133">P. L. CXXXIII
                                43</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 6292-5</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="93r" locusEnd="96v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Odilo of Cluny OSB</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Maioli</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Majoli abbatis Cluniacensis</name> per <name type="author"
                                    >Odilonem</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="93r">Capitula xii</ab>
                        <ab>Prologue</ab>
                        <incipit locusNew="93r"><name type="person">Hugoni</name> et karissimo fratri <name
                                type="person">Aimanno</name></incipit>
                        <explicit locusNew="93v">et uere catholico</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Henschenius and Papebrochius 1680"><hi rend="italic">Acta
                                    Sanctorum</hi> Maii II 684</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 142">P. L. CXLII
                                943</ref>)</ab>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locus="93v">Quia deus omnipotens nullum tempus</incipit>
                        <explicit locusNew="96v">sospes et letus. prestante domino nostro Ihesu Christo qui
                            etc.</explicit>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bolandists 1900-1">BHL 5182</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="96v" locusEnd="103r">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Peter Damian OSB</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Odilonis</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Odilonis abbatis Cluniacensis</name> per <name type="author"
                                    >Petrum Damianum</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="96v">Capitula xxxvii</ab>
                        <ab>Prefatio</ab>
                        <incipit locusNew="96v"><name type="author">Petrus damianus</name> sanctis ecclesiis</incipit>
                        <explicit locusNew="97r">nos exhibeat alienos</explicit>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locus="97r">Beatus igitur <name type="person">odilo</name> aruernie oriundus</incipit>
                        <explicit locusNew="103r">perstrinximus. ad honorem et gloriam redemptoris nostri Ihesu Christi
                            qui etc.</explicit>
                        <ab><ref type="bibl" target="Bollandus and Henschenius 1643"><hi rend="italic">Acta
                                    Sanctorum</hi> I Januarii</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 144">P. L. CXLIV
                                925</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 6282</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="103r" locusEnd="108v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Hugh of Cluny OSB</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Hugonis</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita <name type="person">Hugonis abbatis Cluniacensis</name> per <name type="author"
                                    >Hugonem</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="103r">Capitula xxxvi</ab>
                        <ab>Prefatiuncula</ab>
                        <incipit locus="103v">Patrum cluniacensium conuentui</incipit>
                        <explicit locusNew="103v">multa pretereo</explicit>
                        <ab>Vita</ab>
                        <incipit locus="103v"><name type="person">Hugo</name> iste quem debitus sermo</incipit>
                        <explicit locusNew="108v">anno uerbi incarnati <date>millesimo centesimo nono</date></explicit>
                        <ab><ref type="bibl" target="Henschenius and Papebrochius 1675c"><hi rend="italic">Acta
                                    Sanctorum</hi> 29 Aprilis</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 159">P. L. CLIX
                                920</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 4012</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="108v" locusEnd="138v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Aelred of Rievaulx OCist</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Edwardi regis et confessoris</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita beati confessoris Christi <name type="person">Edwardi gloriosi regis
                                    Anglorum</name> dictata a domino <name type="author">Æilredo abbate
                                    Rievallensi</name></title>
                        </head>


                        <rubric locus="108v"><supplied agent="RJR">Incipit</supplied> epistola domini <name
                                type="author">Æilredi abbatis Rieuallensis</name> ad regem anglorum <name type="person"
                                >Henricum secundum</name> de vita <name type="person">Sancti Regis
                            Eadwardi</name></rubric>
                        <incipit locusNew="108v">Plurimum ueterum studio fuisse</incipit>
                        <explicit locusNew="109r">optineas felicitatem</explicit>
                        <rubric locus="109r"><supplied agent="RJR">Item</supplied> epistola eiusdem Abbatis ad <name
                                type="person">Abbatem Westmonasterii Laurentium</name></rubric>
                        <incipit locusNew="109v">Dilecto et diligendo et intimis uisceribus</incipit>
                        <explicit locusNew="109v">opitulatione donetur</explicit>
                        <ab locus="109v">Capitula xliv</ab>
                        <ab>Text</ab>
                        <incipit locusNew="110r">Gloriosi ac deo dilecti <name type="person">Regis Eadwardi</name>
                            vitam</incipit>
                        <explicit locusNew="131r">beata resurrectione donandus per Ihesum Christum dominum nostrum cui
                            etc.</explicit>
                        <ab>Miracula</ab>
                        <incipit locus="131r">Rebus humanis exemptus quam potens fuerat</incipit>
                        <ab>Last: de monacho a triplici clade redintegrato</ab>
                        <ab>ends</ab>
                        <explicit locusNew="138v">tanti meriti patronum omnium corda commouit</explicit>
                        <rubric locusNew="138v">Expliciunt miracula <name type="person">Sancti Eadwardi</name> regis et
                            confessoris</rubric>
                        <ab><ref type="bibl" target="Twysden 1652">Twysden I 369</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Migne 195">P. L. CXCV 737</ref></ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 2423</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="138v" locusEnd="152v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Osbert of Clare OSB</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Edwardi confessoris</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Vita et miracula <name type="person">Sancti Edwardi</name> regis et confessoris
                                abbreviata ex tractatu <name type="author">Beati Osberni</name> Westmonasterii
                                prioris</title>
                        </head>

                        <rubric locus="138v">Incipit excerptum epistole domini <name type="author">Osberni prioris
                                Westmonasterii</name> ad <name type="person">albericum</name> legatum in uitam <name
                                type="person">Sancti Eadwardi regis</name></rubric>
                        <incipit locusNew="138v"><name type="person">Innocentii summi pontificis</name> sancteque romane
                            et apostolici sedis legato uenerabili <name type="person">Alberico</name> ... frater <name
                                type="author">Osbertus</name></incipit>
                        <explicit locusNew="138v">nouum regis opus sacrandum dirigitur</explicit>
                        <rubric locusNew="138v">Explicit excerptum Epistole</rubric>
                        <rubric locus="138v">Incipit prologus excerptus eiusdem auctoris</rubric>
                        <incipit locusNew="138v">Insignia uirorum fortium gesta</incipit>
                        <explicit locusNew="139r">ut a ueritatis dulcedine non discordet</explicit>
                        <rubric locusNew="139r">Explicit prologus de uita sanctissimi <name type="person">Eadvvardi
                                anglorum regis</name> et confessoris</rubric>
                        <ab locus="139r">Capitula xxx</ab>
                        <rubric locusNew="139v">I(ncipiunt uita et miracula) <name type="person">beati Eadwardi
                                regis</name> et confessoris ex tractatu domini <name type="author">Osberni</name>
                            prioris Westmonasterii</rubric>
                        <incipit locusNew="139v">Pretiosus athleta domini et rex</incipit>
                        <explicit locusNew="152v">hinc superno regi laus et gloria cuius maiestas et imperium extat in
                            secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="152v">Explicit Vita et miracula <name type="person">Sancti Eadwardi
                                regis</name> et confessoris abbreuiata ex tractatu domini <name type="author"
                                >Osberni</name> Westmonasterii prioris</rubric>

                        <ab>The capitula to this Life by <name type="author">Osbern</name> are printed in <ref
                                type="bibl" target="Luard 1858">Luard's <hi rend="italic">Lives of Edward the
                                    Confessor</hi> (Rolls), p. xxv</ref> from this copy. The full text of the Life, of
                            which this is an abridgment, is in <ref type="ms" target="LBL737">British Museum Additional
                                36737</ref>. The MSS. have been recently examined by the Dean of Westminster (<name
                                type="person">Dr J. A. Robinson</name>)</ab>
                        <ab>
                            <supplied agent="RJR">
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 2422</ref>
                            </supplied>
                        </ab>

                    </msItem>
                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, BA, CF</p>
                            <p>msCheck: RJR 17/10/2008</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
