<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC175">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>175</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>I. 11</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>101</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Walter of Coventry (attrib.), Memoriale</head>
                <head type="James">Memoriale Walteri de Coventria</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">288</height>
                        <width unit="mm">192</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">11.4 x 7.4</measureGrp>, <extent>ff. 169</extent>,
                        <layout>double columns of 41 and 45 lines</layout>. Cent. <origDate>xiii late</origDate>
                    <handNote>in a good hand approaching the charter hand</handNote>.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1<num>8</num> 2<num>12</num>-14<num>12</num> 15 (five)</collation>.</p>

                <p><label>2 fo.:</label>
                    <secFol>post rumo.</secFol>.</p>

                <p function="Research" rend="afterContents">The edition by <ref type="bibl" target="Stubbs 1872"><ref
                            type="bibl" target="Stubbs 1873"/>Stubbs in the Rolls Series</ref> contains practically the
                    whole of the text of this volume. In the Introduction to vol. I he gives the history of the
                    manuscript. It was discovered by <name type="person">Leland</name> between <date>1538</date> and
                        <date>1544</date>, seen by <name type="person">Bale</name> in Leland's possession (<ref
                        type="bibl" target="Bale 1902">Index Scriptorum, ed. Poole and Bateson</ref>) and acquired by
                        <name type="person">Parker</name>
                    <q>before <date>1572</date>, in which year the <ref type="bibl" target="Parker 1572">
                            <hi rend="italic">Antiquitates</hi>
                        </ref> were printed</q> (see <ref type="ms" target="CCC110">MS 110. 7</ref>).</p>



                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-vi + 1-166 + vii-ix</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="frm">Latin and Anglo-Norman.</textLang>
                    <label>Contents</label>

                    <msItem n="1" locusStart="vir" locusEnd="vir">
                        <head type="CCC">
                            <title>Tituli cardinalium cum brevi descriptione eorum officii</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Tituli cardinalium cum brevi descriptione eorum officii</title>
                        </head>

                        <ab>f. <locus>vr</locus>-<locus>vv </locus>is blank</ab>
                        <ab>
                            <handNote>In a hand of <date>xiii-xiv</date></handNote>
                        </ab>

                        <incipit locus="vir">Quia primo summo pontifici i. Christo in triumphali ecclesia tres Ierarchie
                            Angelorum obsequntur</incipit>
                        <ab>List of Cardinals, ending</ab>
                        <explicit locus="vir"><name type="person">Sancte Agathe</name><lb/>
                            <name type="person">Sancte Lucie</name> in capite suburre<lb/> S. Kirici<lb/> Et sic sunt li
                            cardinales</explicit>
                        <ab>(not in <ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs</ref><ref type="bibl"
                                target="Stubbs 1873"/>)</ab>

                        <ab locus="2v" locusNew="viv">An extract from <ref type="bibl" target="Bale 1902">Bale (p.
                                264)</ref> on <name type="person">Walter of Coventry</name></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="1r" locusEnd="1r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Historia Britonum per compendium</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Historia Britonum per compendium</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Huic historiae prefixae sunt Anglice emensuratio et recensio septem regnorum
                                Heptarchiae, illa Gallice, haec Latine. Ipsa historia incipit <q><name type="place"
                                        >Britannia</name> insularum optima inter <name type="place">Galliam</name>,</q>
                                et ex <name type="person">Galfredo Monumetensi</name> satis inscite et jejuniter
                                compilata videtur: mores enim sui seculi ad pristinum hoc tempus transtulit autor
                                imperitus, et loquitur de parliamento, baronibus, comitibus, et homagio feudali apud
                                Britonas</quote>
                        </ab>

                        <ab>The main hand of the book begins here</ab>

                        <rubric locusNew="1r" locus="3r">
                            <name type="place">Anglia</name>
                        </rubric>
                        <incipit locusNew="1r" locus="3r">La lungure de <name type="place">engleterre</name> cuntent
                                viii<abbr rend="superscript">c</abbr> lues ceo est a sauer' de <name type="place"
                                >escosce</name> deskes a <name type="place">toteneys</name> en <name type="place"
                                >cornwalle</name>. E. en leur ccc lues ceo est a sauer de <name type="place"
                                >meneueye</name> la uyle <name type="person">seynt dauid</name> deskes a doure
                            etc.</incipit>
                        <ab>Length of <name type="place">Ireland</name></ab>
                        <ab>Kingdoms of the Heptarchy in Latin</ab>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs</ref>, Appendix to Preface vol. I). </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="1r" locusEnd="4v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Nomina regum <name type="place">Angliae</name> et chronica Saxonum</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Nomina regum <name type="place">Angliae</name> et chronica Saxonum</title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>In hoc chronico deducitur historia <name type="place">Angliae</name> usque ad <name
                                    type="person">Edwardum I</name>. sed ita raptim ut binis saltem constet foliis.
                                Incipit, <q><name type="person">Adelstanus</name> fuit primus rex de Saxonibus in <name
                                        type="place">Anglia</name> qui regnavit post <name type="person"
                                        >Chadwalladum</name> ultimum regem Britonum; ipse vero <name type="place"
                                        >Eymundernesse</name> quam a paganis emerat in perpetuam elemosinam <name
                                        type="place">ecclesiae Sancti Petri Eboraci</name> dedit.</q></quote>
                        </ab>

                        <rubric locusNew="1r" locus="3r">Incipit historia britonum per compendium</rubric>
                        <incipit locusNew="1r" locus="3r"><name type="place">Britannia</name> insularum optima inter
                                <name type="place">galliae</name> (sic)</incipit>
                        <ab>Ends in <date>1291</date> with verses on <name type="person">Edward I</name></ab>
                        <explicit locus="6v" locusNew="4v"><name type="person">Eduuardus</name> quartus modo regnat
                            filius huius etc.</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 3-19</ref>)</ab>
                        <ab>Col. 1 on f. <locus>5r</locus> is blank</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="5r" locusEnd="5r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Privilegium <name type="place">ecclesiae Sancti Petri Eboraci</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Privilegium <name type="place">ecclesiae Sancti Petri Eboraci</name> sive epistola
                                    <name type="person">Gregorii papae</name> ad <name type="person">Augustinum</name>
                                de ordinatione episcopi Eboracensis qui habeat pallium et jus metropolitanum</title>
                        </head>

                        <head type="James">
                            <title>Privilege of <name type="place">York</name></title>
                        </head>

                        <incipit locus="5r">Reuerentissimi et sanctissimi Patri ffratri <name type="person"
                                >Augustino</name></incipit>
                        <ab>(Bede Historia Ecclesiastica I 29)</ab>
                        <explicit locusNew="5r">custodiat reuerentissime frater</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 19</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="5r" locusEnd="6r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Chronica regum <name type="place">Northumbriae</name> et archiepiscoporum
                                Eboracensium</title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Chronica regum <name type="place">Northumbriae</name> et archiepiscoporum
                                Eboracensium</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Continet historiam ecclesiasticam istius provinciae a <name type="person"
                                    >Paulino</name> ad <name type="person">Thurstanum</name> compendiose in uno folio
                                scriptam</quote>
                        </ab>

                        <incipit locusNew="5r">Beatus siquidem <name type="person">Gregorius papa</name> ubi gentem
                            anglorum</incipit>

                        <explicit locusNew="6r">monachus factus obdormiuit in domino sub <name type="person">rege
                                stephano</name></explicit>
                        <ab>The greater part of a column blank (<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I
                            20</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="6r" locusEnd="6v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Quaedam de conquestu <name type="place">Hiberniae</name> et jure regis <name
                                    type="place">Angliae</name> in Scotos</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Quaedam de conquestu <name type="place">Hyberniae</name> et jure regis <name
                                    type="place">Angliae</name> in Scotos</title>
                        </head>

                        <incipit locusNew="6r">Nota quod <name type="place">ybernia</name> habet octingenta miliaria in
                            longitudine— alienoram uxorem leuwelini ultimi ex alienora sorore <name type="person"
                                >henrici</name> quarti patris <name type="person">Eaduuardi</name> illustris regis
                            anglie</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 24</ref>)</ab>
                        <ab>Blank, part of column <locus>6v</locus></ab>
                        <ab>On English rights in <name type="place">Scotland</name></ab>
                        <incipit locus="6v">(Sciendum ? Item ?) quia in carta <name type="person">Regis Edgari</name>
                            scocie <name type="place">Dunelmensi</name> continetur quod idem rex cognoscit se possidere
                            etc.</incipit>
                        <ab>
                            <name type="person">Papa Honorius 3<abbr rend="superscript">us</abbr></name>
                        </ab>
                        <ab><name type="person">Gregorius papa</name> scribit regi Scocie</ab>
                        <ab><name type="person">Clemens papa</name> scribens regi anglie</ab>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 24</ref>)</ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="6v" locusEnd="6v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Prophetiae Sybillae et <name type="person">Merlini</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Prophetiae Sybillae et <name type="person">Merlini</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Precedentia haec chronica non <name type="person">Gualtero Coventrensi</name> (si
                                ipse demum subsequentium autor sit habendus) sed potius anonymo cuidam monacho fani
                                    <name type="place">S. Petri apud Eboracenses</name> adscribenda videntur, uti satis
                                liquet ex donatione cujus fit mentio in initio chronici Anglo-Saxonum, chartaque et
                                historiis quae illud excipiunt. Nec vero absimile videtur hosce quaterniones codici
                                fuisse postea insertos, nam etsi caractere reliquis simili exarentur, magna tamen
                                cernitur literarum initialium varietas, quae in illis simplici forma sine ornamento
                                rubro atramento delineantur, in reliquo autem codice multo sunt ornatiores et diversis
                                coloribus pictae</quote>
                        </ab>

                        <rubric locus="6v">Prophecia sibille et <name type="person">merlini</name> uatis de <name
                                type="place">Albania</name> et Anglis et eorum euentibus</rubric>
                        <incipit locus="6v">
                            <lg>
                                <l>Regnum scocorum fuit inter cetera regna</l>
                            </lg>
                        </incipit>
                        <explicit locusNew="6v">
                            <lg>
                                <l>Historie ueteris <name type="person">Gildas</name> luculentus arator</l>
                                <l>Hec retulit paruo carmine plura notans</l>
                            </lg>
                        </explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 25</ref>)</ab>
                        <rubric locus="6v">Sibilla De euentibus regnorum et eorum regum ante finem mundi</rubric>
                        <incipit locus="6v">
                            <lg>
                                <l>Gallorum leuitas germanos iustificabit</l>
                            </lg>
                        </incipit>
                        <ab>The last seven lines <handNote>in a different hand</handNote>, ending</ab>
                        <explicit locusNew="6v">
                            <lg>
                                <l>Papa cito moritur Cesar regnabit ubique</l>
                                <l>Sub quo tunc vana cessabit gloria cleri</l>
                            </lg>
                        </explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 26</ref>)</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="7r" locusEnd="166r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Walter of Coventry (attrib.)</name>,
                                <title>Memoriale</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Annales <name type="place">Angliae</name> per <name type="author">Walterum
                                    Coventrensem</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Titulus hic neotericus ex inscriptione ad imum hujus paginae desumptus videtur, quae
                                ita se habet <q>Memoriale fratris <name type="person">Walteri de Coventr</name></q> et
                                quae <q>manu diversa et recentiori scripta</q> ut placuit <name type="person">Cl.
                                    Tannero</name>
                                <q>innuit hoc potius donum fuisse <name type="person">Gualteri</name> quam scriptum.</q>
                                De hac controversia aliorum sit judicium, inscriptio ipsa reliquo codici haud multo
                                recentior mihi videtur; et opus hoc <name type="person">Waltero</name> olim fuisse
                                adscriptum probat titulus deformi manu (seculo xv, si conjecturis uti liceat) in folio
                                rejectitio ad finem codicis exaratus.<lb/> In annalibus ad finem anni <date>1154</date>
                                <q>Explicit chronica <name type="person">Mariani</name>,</q> et similiter ad finem anni
                                    <date>1201</date>
                                <q>Expliciunt chronica <name type="person">Rogeri Hovedene</name>.</q> Incipiunt
                                    <q>Romanorum nonagesimus tertius</q> et continent historiam <name type="place"
                                    >Angliae</name> ab anno <date>1025</date>/<date>1003</date> ad annum
                                    <date>1225</date></quote>
                        </ab>
                        <ab>The Annals begin. At the bottom of f. <locus>7r</locus>
                            <handNote>in a very large black hand (<date>xiv early</date>)</handNote> is: Memoriale
                            fratris <name type="author">Walteri de Couentr.</name></ab>
                        <ab>From the position and script of this I should be inclined to call it a Library mark. See
                            further below</ab>
                        <ab>Text</ab>
                        <incipit locusNew="7r">Romanorum nonogesimus III<abbr rend="superscript">us</abbr>
                            <name type="person">Henricus</name> regnauit annis xxii</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs I 27</ref>)</ab>
                        <ab>Text ends</ab>
                        <explicit locusNew="166r">literis domini pape acceptis repatriauit</explicit>
                        <ab locusNew="166v">Verso blank</ab>
                        <ab locusNew="viir">On last leaf some references to the text (<origDate>xvi</origDate>)</ab>
                        <ab locusNew="viiv">On verso scribbles</ab>
                        <ab>1 (<origDate>xv-xvi</origDate>). ? Mongy</ab>
                        <ab>2 (<origDate>xiv</origDate>). Cronica <name type="author">Walteri de Conuentren.</name> Anno
                                d<abbr rend="superscript">ni</abbr>
                            <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr> c<abbr rend="superscript">o</abbr> lxx<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr> vj<abbr rend="superscript">o</abbr></date> Rex filius
                                <name type="person">matildis imperatricis</name> fecit fund(itus) destrui <name
                                type="place">Castellum Leycester</name> et menia urbis et <name type="place">Castellum
                                de groby</name> similiter</ab>
                        <ab>This seems, to show an interest in <name type="place">Leicester</name> on the part of the
                            scribbler</ab>
                        <ab rend="afterContents"><ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs discusses the authorship
                                at length and on pp. xx, xxi</ref> comes to the conclusion that <name type="author"
                                >Walter of Coventry</name> is probably to be regarded as the author</ab>
                        <ab rend="afterContents">On <ref type="bibl" target="Stubbs 1872">p. xxii</ref> he says that
                                <q>what little there is of local indication in the book, and it is very little, points
                                to <name type="place">York</name> rather than <name type="place">Coventry</name></q> (as
                            the home of the writer), <q>possibly the city, but almost certainly to the <name
                                    type="place">diocese of York</name>.</q></ab>
                        <ab rend="afterContents">On <ref type="bibl" target="Stubbs 1872">p. xxv</ref>: <q><ref
                                    type="bibl" target="Nasmith 1777">Nasmith</ref>'s inference that the writer was a
                                monk of <name type="place">S. Peter's York</name>, is of course erroneous: there were no
                                monks at S. Peter's; but if he were a monk at all, there was no lack of monasteries in
                                    <name type="place">Yorkshire</name> and <name type="place">Nottinghamshire</name>.
                                The great abbey of <name type="place">S. Mary's, York</name>, was governed at the very
                                time at which the MS. was written, by <name type="person">Simon of Warwick</name>, who
                                was Abbot from <date>1258</date> to <date>1296</date>: and amongst the names of the
                                monks then under vows there are those of <name type="person">William of Derby</name>
                                prior of S. Bees and afterwards of S. Mary's, and <name type="person">Walter of
                                    Leicester</name> a great scholar and most excellent preacher (<ref type="ms"
                                    target="OBL892">MS. Bodley 39</ref>). If the statement of <name type="person"
                                    >Pits</name> had any value that Walter was a native of <name type="place"
                                    >Warwick</name>, we might safely set him down as a follower of Abbot Simon: but
                                anyhow the collocation of names is suggestive</q></ab>
                        <ab><ref type="bibl" target="Tanner 1748">Tanner</ref> thought that the inscription <q>Memoriale
                                fratris <name type="person">W. de C.</name></q> meant that the book was <q>potius donum
                                    <name type="person">Gualteri</name> quam scriptum.</q>
                            <ref type="bibl" target="Stubbs 1872">Stubbs disagrees with him (p. xx)</ref> and cites the
                                <hi rend="italic">Memoriale presbyterorum</hi> and the <hi rend="italic">Memoriale</hi>
                            of <name type="person">Prior Henry of Eastry</name> and of <name type="person">Henry Spenser
                                Bishop of Norwich</name> as instances of the use of the word to mean a collection of
                            facts which the writer desires to be remembered</ab>
                        <ab>He does not cite instances which (coupled with the large script, and position of the words)
                            incline me to believe that <ref type="bibl" target="Tanner 1748">Tanner</ref> is in the
                            right, and that the inscription means that <name type="author">Walter of Coventry</name>
                            presented the book to the library of his monastery and was not the author of it. Instances
                            of such inscriptions are:<lb/>
                            <ref type="ms" target="CUL511">University Library Ee. 5. 11</ref>. Astronomical Tables etc.
                            Memoriale <name type="person">J. Wilton</name>.<lb/>
                            <ref type="ms" target="CUL431"><supplied>University Library</supplied> Ff. 4. 31</ref>.
                                <name type="person">Hieronymus</name> in Matthaeum. Memoriale <name type="person">fr.
                                Walteri Hunt</name> doctoris conuentus Carmelitarum oxonie.<lb/>
                            <ref type="ms" target="CULG218"><supplied>University Library</supplied> Gg. 2. 18</ref>.
                            Legenda Aurea. Memoriale <name type="person">fr. Joh. de Drayton</name> monachi cuius anime
                            propicietur deus.<lb/>
                            <ref type="ms" target="LAM160">Lambeth MS. 160</ref>. Polychronica. Memoriale <name
                                type="person">fr. Willelmi broscumbe</name> magistri. K. ij.<lb/>
                            <ref type="ms" target="LAM215">Lambeth MS. 215</ref>. <name type="person">Athanasius</name>
                            de trinitate. Memoriale de <name type="place">Lanthonia</name>.<lb/> The third of these
                            examples, oddly enough, Tanner was inclined to interpret as an ascription of authorship. He
                            had not seen that the work was the well-known Golden Legend of <name type="person">Jacobus
                                de Voragine</name>. The list might readily be enlarged, but I have thought the examples
                            cited sufficient to show that the formula is an accustomed one for expressing a donation on
                            the part of the person named</ab>

                    </msItem>
                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 20.11.07.</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
