<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC241">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>241</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Lib. ab Al. 42</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>vac.</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Richard Cox, Letters</head>
                <head type="James">Rich. Cox Epistolae</head>
                <p function="Codicology"><material>Paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">200</height>
                        <width unit="mm">161</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">7.9 x 6.4</measureGrp>, <extent>ff. 8</extent> written. Cent.
                        <origDate>xvii</origDate>, <handNote>neatly written</handNote>. In a marbled paper cover. A
                    printed label inside: E libris <name type="person">Tho. Parne</name> Col. Trin. Cant. Alumni.</p>

                <p>
                    <quote>Epistolae quaedam familiares <name type="author">Richardi Coxi</name>, <name type="person"
                            >Edwardi VI</name>. Angliae regis pedagogi, et urbis Oxoniensis archi-cancellarii, sub <name
                            type="person">Elizabetha regina</name> vero episcopi Eliensis, sequenti ordine.</quote>
                </p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a-c + i-x + 1-8 + xi-xvii + d-f</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="2v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Cox</name> to <name type="person">Henry
                                    Bullinger</name>, <date>22nd October 1549</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ad <name type="person">Bullingerum</name> testans amicitiam suam erga eum, data ex
                                    <name type="place">aula regis Westmonasteriensis</name>. <date>22 Octobris
                                    1549</date>, cum postscripto <name type="person">Iohannis ab Ulmis</name> de statu
                                religionis et antichristo demum profligate</title>
                        </head>

                    </msItem>


                    <msItem n="2" locusStart="2v" locusEnd="3v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Cox</name> to <name type="person">Henry
                                    Bullinger</name>, <date>1st November 1550</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ad eundem quod rex humanissime acceperat opusculum sibi a <name type="person"
                                    >Bullingero</name> dedicatum, data <name type="place">Londini</name>
                                <date>kalendas Novembres 1550</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="3v" locusEnd="5r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Cox</name> to <name type="person">Henry
                                    Bullinger</name>, <date>5th May 1551</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ad eundem, quod summa cum voluptate legerat scripta ejus; et enarrat opinionem suam
                                de statu rerum ecclesiasticarum, data <name type="place">Westmonasterii</name>
                                <date>5 Maii, 1551</date>, cum postscripto <name type="person">Iohannis ab Ulmis</name>
                                de libris quos ab ipso acceperat, et de expeditione in Scotos</title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="5v" locusEnd="6r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Cox</name> to <name type="person">Henry
                                    Bullinger</name>, <date>5th October 1552</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ad eundem, de ritu publicarum precum et sacramentorum immutato, et de generali odio
                                severioris disciplinae apud Anglos, data <name type="place">Wyndesore</name>
                                <date>5 Octobris1552</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="6r" locusEnd="7r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Cox</name> to <name type="person">Henry
                                    Bullinger</name>, [after <date>27 July 1571</date>]</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ad eundem gratias ei agens pro libris suis in testamentum <name type="person"
                                    >Iohannis Brentii</name> et bullam papalem, <date>1559</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="7r" locusEnd="8v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Richard Cox</name> to <name type="person">Wolfgang
                                    Weidner</name>, <date>20th May 1559</date></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Ad <name type="person">Wolfgangum Weidnerum</name> de disputatione publica habita
                                inter papistas et reformatas religionis cultores, data <name type="place">Londini</name>
                                <date>20 Maii, 1559</date></title>
                        </head>

                    </msItem>

                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 11.10.07</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
