<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC287">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>287</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Q. 5</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>247</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">John Flete OSB, De fundatione ecclesiae Westmonasterii. Chronicon episcoporum
                    Eliensium</head>
                <head type="James">Joh. Flete, etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum and paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">251</height>
                        <width unit="mm">170</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">10 x 7</measureGrp>, <extent>ff. cir. 140</extent>,
                        <layout>31-34 lines to a page</layout>. Cent. <origDate>xvi</origDate>, <handNote>in several
                        fairly good hands</handNote>.</p>




                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a-c + i-iv + 1-135 + d-f</foliation>.</p>

                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="ir" locusEnd="iv">

                        <head type="CCC">
                            <title>Breve excerptum ex historia <name type="author">Iohannis Marii Belgici</name> de
                                schismatibus</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Breve excerptum ex historia <name type="author">I. Marii Belgi</name> de schismatibus
                                de <name type="person">Helena</name> matre <name type="person">Constantini
                                magni</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="1r">Ex historia <name type="author">J. Marii Belgi</name> de schismatibus p.
                            416</rubric>
                        <incipit locus="ir">Cum <name type="person">Cleol</name> rex <name type="place"
                                >Britanniae</name></incipit>

                        <ab>(The reason why the Kings of <name type="place">England</name> wear the Imperial crown)</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="iir" locusEnd="iiv">
                        <head type="CCC">
                            <title>Letter of <name type="author">Michael Renniger</name> to <name type="person">Matthew
                                    Parker</name>, 25 October</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Michaelis Renigeri</name> ad <name type="person"
                                    >Mattheum Cantuariensem</name> cum prefatione de autoritate argumento et summa libri
                                sequentis</title>
                        </head>
                        <ab locus="iir">Letter of <name type="author">Michael Renniger</name> (Reniger) to <name
                                type="person">Parker</name>, dated <name type="place">Lambeth</name>, <date>25
                                October</date>. <hi rend="footnote">He says of the book: Erat in arca quadam libraria
                                longe a me dissita inter alios domini <name type="person">Hugonis Latimer</name> libros
                                retrusus. (See <ref type="bibl" target="Armitage Robinson 1909a">Robinson, p. 32</ref>.)
                                    <name type="author">Renniger or Rhanger</name> died in <date>1609</date></hi></ab>
                        <ab>Preface, of the same date: signed in full. Both these are copied out more clearly on ff.
                                <locus>iiir</locus>-<locus>ivv</locus>: the signature here is only M. R.</ab>

                        <ab>The above are on a vellum leaf which has been folded into four</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="1r" locusEnd="60v">
                        <head type="CCC"><name type="author">John Flete OSB</name>, <title>De fundatione <name
                                    type="place">ecclesiae Westmonasterii</name></title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Liber breviter compilatus de fundatione et erectione <name type="place">ecclesiae
                                    Westmonasteriensis</name>, prout in chronicis et scriptis authenticis invenitur,
                                autore <name type="author">Iohanne Flete</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Continet historiam monasterii et abbatum qui ibidem praefuerunt a prima fundatione ad
                                annum <date>1386</date>.<lb/>
                                <q><date>XIX<abbr type="superscript">o</abbr> Juni Anno 1572</date>. Hic liber
                                    transcriptus ex veteri quodam libro scripto de fundatione <name type="place"
                                        >ecclesiae Westmonasteriensis</name>, qui liber jam remanet in custodia <name
                                        type="person">D. Goodman</name> decani ejusdem ecclesiae</q></quote>
                        </ab>

                        <rubric locus="1r">Incipit prohemium libri breuiter compilati, etc.</rubric>
                        <incipit locus="1r">Quoniam utile est et honestum</incipit>
                        <ab>On f. <locus>1v</locus> is a reference in the text to 'Cronica que liber Regius appellatur':
                            a footnote says: Cronica Regia ideo dicitur quia Rex <name type="person">Richardus
                                secundus</name> eam scribi fecit a monacho quodam <name type="place">cenobii Sancti
                                Edmundi de Burye</name>. See <ref type="ms" target="CCC251">MS 251</ref></ab>

                        <ab>Text ends</ab>
                        <explicit locus="59v">per tria quarteria anni et duas septimanas et amplius</explicit>
                        <ab>f. <locus>60r</locus>-<locus>60v</locus> blank</ab>
                        <ab>The manuscript of <name type="author">Flete</name>'s History from which this is copied is
                            still at <name type="place">Westminster in the Library of the Dean and Chapter</name></ab>
                        <ab>See the edition by <ref type="bibl" target="Armitage Robinson 1909a">Dr J. Armitage
                                Robinson, Dean of Westminster (1909)</ref></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="61r" locusEnd="101r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Chronicon episcoporum Eliensium ab <name type="person">Harvaeo</name> primo episcopo
                                ad mortem <name type="person">Philippi Morgan</name> episcopi XXIII, anno
                                    <date>1434</date></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Historia episcoporum <name type="place">Eliensium</name> ab <name type="person"
                                    >Harvaeo</name> primo episcopo ad mortem <name type="person">Philippi Morgan</name>
                                episcopi XXIII, anno <date>1434</date></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <handNote>Another hand begins</handNote>
                        </ab>
                        <rubric locusNew="61r">
                            <name type="person">Herueus I Episcopus</name>
                        </rubric>
                        <incipit locus="62" locusNew="61r">Post mortem <name type="person">Richardi abbatis</name>
                            mittitur a <name type="person">rege henrico</name></incipit>
                        <ab>Ends on <name type="person">Philip Morgan</name></ab>
                        <explicit locus="142" locusNew="101r">Sedit <date>annis ix Sept. xxvj dies
                            quatuor</date></explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="101v" locusEnd="101v">

                        <head type="CCC">
                            <title>List of Bishops of <name type="place">Ely</name></title>
                        </head>

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Catalogus episcoporum <name type="place">Eliensium</name> ab <name type="person"
                                    >Harvaeo</name> ad <name type="person">Ricardum Cox</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="143" locusNew="101v">A list of Bishops with duration of their pontificates from <name
                                type="person">Herveus</name> to <name type="person">Richard Coxe</name></ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="102r" locusEnd="131v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Nigel Witeker OSB</name>, <title>Contra curiales et
                                officiales clericos siue De eruditione praelatorum (prose version)</title></head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Epistola <name type="author">Nigelli [Wireker]</name> monachi Cantuariensis ad <name
                                    type="person">Gulielmum de Longocampo</name> episcopum Eliensem de abusu rerum
                                ecclesiasticarum</title>
                        </head>

                        <incipit locus="144" locusNew="102r">Reuerendo patri et domino <name type="person"
                                >Willelmum</name>, etc. frater <name type="author">Nigellus</name></incipit>
                        <ab>ff. <locus locusNew="119r">179</locus>-<locus locusNew="135r">202</locus> are paper</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="204" locusNew="131v">ex negligentia securi</explicit>

                        <ab>Versificator quidam Cantuariensis qui scripsit carmine Archiepiscopos Cantuarienses sic
                            desinit in <name type="person">Richardo</name>.<lb/>
                            <name type="person">Richardus</name>. Inde gradu functus est pre consortibus unctus Presul
                                <name type="person">Richardus</name> vir mitis et ad mala tardus etc. Sic miserando
                            tamen ut quod dedit auferat. Amen.<lb/> Hic uir timuit ne <name type="person">Nigellus
                                Wireker</name> monachus succederet ad Archiepiscopatum Cant. post <name type="person"
                                >Richardum</name>. <ref type="bibl" target="Bale 1557">Baleus</ref> de eo scribit, p.
                            245</ab>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Wright 1872a">Wright's Satirical Poets of the twelfth century,
                                Rolls Series I</ref> 153</ab>

                    </msItem>


                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 3.12.07; KW July 2008</p>
                            <p>remarks: Silently omitted remark about foliation turning to pagination.</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
