<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC369">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>369</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>11. 8</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>329</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Chronicon regum Angliae ab adventu Saxonum ad Henricum III, continuatio eiusdem
                    chronice ad Edwardum III</head>
                <head type="James">Chronica, etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum and paper</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">221</height>
                        <width unit="mm">143</width>
                    </measureGrp>, <measureGrp type="James">8.5 x 5.8</measureGrp>, <extent>ff. 47</extent>,
                        <layout>several volumes, varying numbers of lines</layout>. Cent. <origDate>xv and
                        xiv</origDate>, <handNote>irregularly written in various rather careless and ugly
                        hands</handNote>.</p>


                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 (eleven (vide diagram) + slip) 2<num>12</num> (12 canc.) 3<num>8</num> 4<num>10</num> 5
                        (paper: seven)</collation>. <figure xml:id="figure205b"/></p>

                <p function="Provenance">Possibly from <name type="place">Lichfield</name>: see on f.
                    <locus>40v</locus>.</p>


                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-ii + 1-8 + 8a + 9-48 + iii-iv</foliation>.</p>

                <msContents>

                    <textLang mainLang="lat" otherLangs="eng">Latin and English.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="4r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Descriptio genealogiae comitum Cestriae</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Descriptio genealogiae comitum Cestriae a primo comite <name type="person"
                                    key="Hugh d'Avranches">Hugone Lupo</name> ad ultimum comitem <name type="person"
                                    key="John de Scotia">Iohannem de Scotia</name></title>
                        </head>
                        <ab><layout>In double columns of 35 lines</layout>. Cent. <origDate>xiv-xv</origDate></ab>
                        <incipit locusNew="1r">Descriptio geneolagie comitatum (!) cestrie a primo comite <name
                                type="person" key="Hugh d'Avranches">hugone lowe latine lupo cognomine</name> usque ad
                            ultimum comitem <name type="person" key="John de Scotia">iohannem de Scocia</name></incipit>
                        <explicit locusNew="3v">Anno domini <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr> cc<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr> liiij<abbr rend="superscript">o</abbr></date>
                            <name type="person">henricus rex anglie</name> dedit <name type="person">Edwardo</name>
                            filio suo primogenito comitatum cestrie et sic omnes primogeniti Regum anglie deinceps facti
                            sunt comites Cestrie</explicit>
                        <rubric locusNew="4r">Explicit etc.</rubric>
                    </msItem>



                    <msItem n="2" locusStart="4r" locusEnd="4v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Laus Angliae</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Laus Angliae: - tempora quibus ordines religiosi fundebantur - catalogus regum
                                Saxonum, in uno folio</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <handNote>In other hands</handNote>
                        </ab>
                        <seg>
                            <ab>
                                <hi rend="bold">a</hi>
                            </ab>
                            <rubric locus="4r">Ita scripsit quidam de laudibus anglie</rubric>
                            <incipit locusNew="4r">
                                <lg>
                                    <l>Illa quidem longe celebri splendore beata</l>
                                    <l>Glebis lacte fauis supereminet insula cuntis</l>
                                    <l>...</l>
                                    <l>Testis <name type="place" key="Ely">hely</name> formosa situ <name type="place"
                                            >roucestria</name> visu</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                        </seg>

                        <seg>
                            <ab>
                                <hi rend="bold">b</hi>
                            </ab>
                            <rubric locusNew="4r">Profecia domini <name type="person">Thome Wodstoke</name> quondam
                                ducis glowcestrie</rubric>
                            <incipit locusNew="4r">In domino confido morte dura nunc perio ob hoc dura morte
                                peribunt</incipit>
                            <explicit locusNew="4r">cordis eius sculpete in lapide cognito nam longe dies eius Deum
                                venerari memento</explicit>
                        </seg>

                        <seg>
                            <ab>
                                <hi rend="bold">c</hi>
                            </ab>
                            <ab locus="4r">Dates of founding of Orders</ab>
                            <incipit locusNew="4r">
                                <lg>
                                    <l>Anno domini <date>nongentes' xij</date>. Incepit ordo Cluniacensis</l>
                                    <l>...</l>
                                    <l>Anno domini <date>M<abbr rend="superscript">lo</abbr> cc<abbr rend="superscript"
                                                >mo</abbr> decimo</date> Minorum</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                        </seg>
                        <seg>
                            <ab>
                                <hi rend="bold">d</hi>
                            </ab>
                            <ab locus="4v">Lists of Saxon kings (<layout>three columns</layout>)</ab>
                            <ab><name type="place">Kent</name>. <name type="place">West Saxons</name>. <name
                                    type="place">Mercia</name>. <name type="place">Northumbria</name>. <name
                                    type="place">East Anglia</name>. <name type="place">East Saxons</name>. <name
                                    type="place">South Saxons</name></ab>

                            <ab>(1) <name type="person">Hengestus</name> - <name type="person">Baldredus</name><lb/>(2)
                                    <name type="person">Cerdicius</name> - <name type="person">Egbrichtus</name><lb/>
                                (3) <name type="person">Criddam</name> - <name type="person">Burchredus</name><lb/>(4)
                                    <name type="person">Ida</name> - <name type="person">Ethelbertus</name><lb/> (5)
                                    <name type="person">Vffa</name> - <name type="person">Eadwardus</name><lb/>(6) <name
                                    type="person">Sledda</name> - <name type="person">Swythredus</name><lb/> (7) <name
                                    type="person">Ellam</name> - <name type="person">Ethelwaldus</name></ab>
                        </seg>
                        <seg>
                            <ab>
                                <hi rend="bold">e</hi>
                            </ab>
                            <ab>Notes</ab>
                            <incipit locusNew="4v">Anno domini <date>quadringetesimo quinquagesimo</date> vocati a rege
                                    <name type="person">Wortigerno</name> Saxones</incipit>
                            <explicit locusNew="4v">quorum duces fuerunt <name type="person">horsus</name> et <name
                                    type="person">hengestus</name></explicit>
                            <ab locusNew="4v">Conquestus anglie per <name type="person">Willelmum ducem normannie</name>
                                <date>in festo Sancti Kalixti anno gracie m<abbr rend="superscript">mo</abbr> sexagesimo
                                    sexto</date></ab>
                            <incipit locusNew="4v">Anno gracie <date>dccc<abbr rend="superscript">o</abbr> .xxx. vj<abbr
                                        rend="superscript">o</abbr></date> primo anno regni regis <name type="person"
                                    >Edelwolphi</name> immisit dominus velut examina apum gentes crudelissimas</incipit>
                            <explicit locusNew="4v">Et xxx<abbr rend="superscript">ta</abbr> annis terram hanc
                                desolauerunt</explicit>
                            <ab locusNew="4v">Anno <date>millesimo cc<abbr rend="superscript">o</abbr></date> ante
                                incarnionem ... <name type="person">brutus</name> uenit, etc.</ab>
                            <ab locusNew="4v">et regnauit xxiiij annis</ab>
                        </seg>

                    </msItem>


                    <msItem n="3" locusStart="5r" locusEnd="40v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Chronicon regum Angliae ab adventu Saxonum ad <name type="person">Henricum
                                III</name>. anno <date>1216</date>, lib. vi</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Chronicon regum Angliae ab adventu Saxonum ad <name type="person">Henricum
                                III</name>. anno <date>1216</date>, lib. vi </title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Sextus liber continet catalogum episcopatuum abbatiarum prioratuum castellorum et
                                decanatuum in quolibet Angliae comitatu, in comitatibus <name type="place">Leonis</name>
                                et <name type="place">Fife</name> in <name type="place">Scotia</name>, et in <name
                                    type="place">Wallia</name>; et an monachi vel moniales erant, albi vel nigri vel
                                grisei. Opus ut videtur seculo <date>xiii</date> compilatum, episcopatus enim <name
                                    type="person">Carliolensis</name> novus dicitur</quote>
                        </ab>

                        <ab locus="5r">Chronicle. Liber primus</ab>
                        <rubric locusNew="5r">De participatione Anglie et quot regna fuerunt? in ea</rubric>

                        <incipit locusNew="5r">Primum igitur erat regnum Cantuariorum. Secundum erat Westsaxonum ... et
                            ab Anglis Anglia nuncupatur</incipit>

                        <rubric locusNew="5r">De origine Anglorum</rubric>

                        <incipit locusNew="5r">De tribus <name type="place">Germanie</name> populis venerunt
                            angli</incipit>

                        <ab locusNew="11v">Ends with list of kings to <name type="person">Henry V</name></ab>
                        <ab locusNew="12r">Liber II</ab>
                        <rubric locus="12r">De <name type="person">Ina</name> rege</rubric>

                        <ab locusNew="17r">Liber III</ab>
                        <rubric locus="17r">De <name type="person">Ricicardo duce Normannie</name> qui appellatus est
                            filius <name type="person">will<abbr rend="superscript">i</abbr> Long spy</name></rubric>
                        <ab>ff. <locus locusNew="17v">15v</locus> - <locus locusNew="22v">19r</locus> are from Liber V,
                            Liber III continues at f. <locus locusNew="23r">20r</locus></ab>
                        <ab>Liber IV</ab>
                        <rubric locus="22v" locusNew="25v">Quomodo <name type="person">Robertus Willelmum
                                Bastardum</name> genuit</rubric>
                        <ab>But on f. <locus>30r</locus> we have Explicit liber tercius: followed by a note on the
                            books</ab>
                        <ab>Primus liber de particione anglie et quot regna fuerunt in ea, etc.</ab>
                        <ab>Liber secundus de historiis anglorum usque ad conquestum et de gestis eorum</ab>
                        <ab>Liber tercius de gestis normannorum usque ad <name type="person">Will. Bastard</name></ab>
                        <ab>Item Liber quartus de gestis normannorum usque ad conquestum anglie per <name type="person"
                                >Willelmum Bastardum</name></ab>
                        <ab>Liber quintus de conquestus Anglie per <name type="person">Willelmum Bastardum</name> et de
                            regibus succedentibus</ab>
                        <ab>Liber sextus de descripcione comitatuum tocius britannie et de summa domuum
                            religiosorum</ab>
                        <ab>
                            <handNote>In another hand:</handNote>
                        </ab>
                        <ab locus="30r">Notes on events in <date>1203</date>, <date>1204</date></ab>
                        <ab locus="30v">Genealogy from <name type="person">Priam</name> to <name type="person"
                                >Brutus</name>, and back to <name type="person">Noah</name></ab>
                        <ab locus="31r">
                            <handNote>Continues in former hand</handNote>
                        </ab>
                        <incipit locusNew="31r">Anno igitur domini <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr> c<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr> nonagesimo nono</date> successit eidem <name
                                type="person">Ricardo</name>
                            <name type="person">Iohannes</name> frater suus</incipit>
                        <explicit locusNew="32r">diaconus iudeus effectus degradatus est et in ignem a laicis
                            proiectus</explicit>
                        <ab>Liber VI</ab>
                        <ab locus="32r">List of counties</ab>
                        <incipit locusNew="32r">Has itaque sciras uel comitatus alio quidam numerant ordine,
                            etc.</incipit>
                        <ab locus="32v">List of religious houses and castles by counties. <supplied>(<layout>The list is
                                    in tabular form, in three columns, arranged horizontally</layout>)</supplied></ab>

                        <rubric locusNew="32v">I. <name type="place">Cancia</name></rubric>

                        <ab locusNew="32v">
                            <lg>
                                <l><supplied>(Column I)</supplied> Archiepiscopatus</l>
                                <l>
                                    <supplied>(Column II)</supplied>
                                    <name type="place">Cantuarie Sancte Trinitatis</name>
                                </l>
                                <l><supplied>(Column III)</supplied> monachi nigri</l>
                            </lg>
                        </ab>
                        <ab>The last are <name type="place">Durham</name>, In <name type="place">Scocia</name> In <name
                                type="place">loeneis (Lothian)</name> regis Scocie, In comitatu de <name type="place"
                                >ffyff</name> in <name type="place">Scocia</name>, Episcopatus et Abbatie in <name
                                type="place">Wallia</name></ab>
                        <ab locus="40v">Ending</ab>
                        <ab>Notes <handNote>in other hands</handNote> on <name type="person">St Chad</name> (one perhaps
                                <handNote>in the hand of <name type="person">Roger Wall of
                            Lichfield</name></handNote>)</ab>
                        <ab>See <ref type="bibl" target="Hardy 1871">Hardy III</ref> 39, 43, 282</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="4" locusStart="41r" locusEnd="47r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Continuatio ejusdem chronici (regum Angliae ab adventu Saxonum ad <name type="person"
                                    >Henricum III</name>) ad <name type="person">Edwardum III</name></title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Continuatio ejusdem chronici (regum Angliae ab adventu Saxonum ad <name type="person"
                                    >Henricum III</name>) ad <name type="person">Edw. III</name></title>
                        </head>

                        <ab locus="41r">
                            <material>Paper</material>
                        </ab>
                        <rubric locusNew="41r">Anno gracie <date>m<abbr rend="superscript">o</abbr> cc<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr> xvj<abbr rend="superscript">o</abbr></date></rubric>
                        <incipit locusNew="41r"><name type="person">Henricus rex</name> filius <name type="person">regis
                                Johannis</name> puer nouem annorum iussu Walonis legati unctus est in regem</incipit>
                        <ab>Ends in <date>1337</date></ab>
                        <ab locusNew="46v">Dominus Rex cepit lanam ad certum numerum saccorum, etc.</ab>
                        <explicit locusNew="46v">tam mercatorum quam aliorum</explicit>
                        <ab locus="46r" locusNew="47r">blank</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="5" locusStart="47v" locusEnd="48r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Poem 'On the Rebellion of <name type="person">Jack Straw</name>'</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Versus de insurrectione plebis regnante <name type="person">Ricardo II</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <quote>Princip.<lb/>
                                <q>Tax has tenet us alle, probat hoc mors tot validorum</q><lb/>
                                <q>The kyng the of hade smalle fuit in manibus cupidorum.</q></quote>
                        </ab>

                        <rubric locus="46v" locusNew="47v">
                            <date>xvi<abbr rend="superscript">o</abbr> kalendas Augusti anno domini millesimo ccc<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr> septuagesimo vij<abbr rend="superscript">o</abbr></date>
                            Coronacio <name type="person">Regis Ricardi secundi</name> post conquestum anno etatis sue
                            vndecimo</rubric>
                        <incipit locusNew="47v">Tax has tenet vs alle probat hoc mors tot validorum ... baculus capiatur
                            et equs</incipit>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="Wright 1859">Wright, Political Poems (Rolls I 224)</ref>
                        </ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="6" locusStart="48v" locusEnd="48v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Genealogy of the Hastangs family</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Genealogia familiae de <name type="person">Hastangs</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="47v" locusNew="48v">Gradus consanguinitatis talis est</rubric>
                        <incipit locusNew="48v">Stipes et pater vocabatur <name type="person">Robertus de hastang</name>
                            de quo processit <name type="person">Johannes hastang</name> filius suus et heres ac eciam
                            quedam <name type="person">Johanna</name>, etc.</incipit>
                        <ab><name type="person">Katherine</name> daughter of <name type="person">John</name> quondam
                            uxor <name type="person">Radulphi Comitis Stafford</name> her daughter <name type="person"
                                >Johanna</name> uxor domini <name type="person">Nicholi de Beeke</name></ab>
                        <ab>her dau. <name type="person">Elizabet</name> uxor domini <name type="person">Roberti de
                                Swynneston</name> in alia parte ultimo descripto adhuc viuentis</ab>
                        <ab>The issue of <name type="person">Johanna Hastang</name> is then given</ab>

                    </msItem>


                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt BA</p>
                            <p>markup: BA</p>
                            <p>markupCheck: checked by BA, CF</p>
                            <p>msCheck: NJC 18/3/08</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
