<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC375">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>375</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>9. 8</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>323</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">Metrical Lives of St Katherine and St Ælfheah, Hymns</head>
                <head type="James">Passio S. Katherinae. Passio S. Ælphegi, etc.</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">211</height>
                        <width unit="mm">141</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">8.3 x 5.5</measureGrp>, <extent>ff. 1 + 120</extent>,
                        <layout>32 lines to a page</layout>. Cent. <origDate>xii-xiii</origDate>, <handNote>very
                        beautifully written, not in the <name type="place">Christ Church</name> hand, but in that of
                            <name type="place">St Albans</name> (see later)</handNote>.</p>

                <p function="Provenance">From <name type="place">Christ Church, Canterbury</name>. At top of f.
                        <locus>1r</locus> (<origDate>xii</origDate>): <lb/>Passio (written over erasure) sce <name
                        type="person">katerine</name> et sci <name type="person">Ælphegi</name>. <lb/>In the upper R.
                    corner the mark <figure xml:id="figure219b"/>. <lb/><ref type="bibl" target="James 1903"><hi
                            rend="italic">Ancient Libraries</hi>, p. 49, no. 281</ref>.</p>
                <p function="Provenance" rend="withinContents">It seems to me that the book must be a production of the
                    scriptorium of <name type="place">St Albans</name> sent probably as a present to <name type="place"
                        >Christ Church</name>. </p>

                <p function="Additions">The flyleaf is a slip having on the verso <supplied>(f.
                        <locus>1A</locus>)</supplied> in <name type="person">Parkerian</name> hand an extract from <name
                        type="author">Eadmer</name>'s <hi rend="italic">Vita <name type="person">Anselmi</name></hi> (I,
                    cap. 30): <lb/><name type="person">Lanfrancus</name> ad <name type="person">Anselmum</name>.
                    <lb/>Fateor inquit subtilem perspicaciam (referring to <name type="person">Osbern</name>'s <hi
                        rend="italic">Passio <name type="person">Aelphegi</name></hi>).</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 flyleaf, 1<num>8</num>-15<num>8</num></collation>.</p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-ii + 1a (loose leaf) + 1-120 + iii-iv</foliation>.</p>

                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>
                    <label>Contents</label>


                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="54v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Metrical life of <name type="person">St Katherine</name></title>
                        </head>
                        <head type="James">
                            <title>Passio <name type="person">Sancte Katerine</name></title>
                        </head>

                        <ab>(no heading)</ab>
                        <incipit locusNew="1r">
                            <lg>
                                <l>Ut super omne melos delectat cantus oloris</l>
                                <l>Cum uicina premit mors et noua causa doloris</l>
                            </lg>
                        </incipit>
                        <ab>30 lines in sets of six<lb/> 1-6 rhyme –oris<lb/> 7-12 rhyme –orem <lb/> 13-18 rhyme –undo
                            <lb/> 19-24 rhyme –auit <lb/> 25-30 rhyme –are </ab>
                        <ab>ending</ab>
                        <explicit locusNew="1r">
                            <lg>
                                <l>Hanc imitemur ad hec bona que meruit properare</l>
                                <l>Festinemus et hec sine tempore finis amare</l>
                            </lg>
                        </explicit>

                        <ab>
                            <decoNote>Gold initial to text of f. <locus>1v</locus></decoNote>
                        </ab>
                        <incipit locus="1v">Non humilis turbe proles insignis in urbe <name type="place"
                                >Alexandrina</name> uirgo nituit <name type="person">catherina</name></incipit>
                        <ab>In paragraphs, <decoNote>with red, blue and green initials</decoNote></ab>
                        <ab>Fresh divisions begin at</ab>
                        <ab locus="8v">Talia dum memorat dum uiua uoce perorat</ab>
                        <ab locus="16r">Uirgo sit inquit ita sed si minus arte polita</ab>
                        <ab locus="24r">Iam <name type="person">catherina</name> satis tantis ac tot superatis</ab>
                        <ab locus="34r">Nox abit aurore superaccedente rubore</ab>
                        <ab>
                            <decoNote>On f. <locus>42r</locus> is a coloured drawing occupying the upper half of the
                                page: washed with colour: no background. <name type="person">Katherine</name> in green
                                habit with jewelled nimbus stands in the midst of four red and brown wheels set with
                                knives. Divine Hand in cloud on L. The wheels are all set upright, showing all the
                                spokes</decoNote>
                        </ab>

                        <incipit locus="44v" locusNew="43v">
                            <lg>
                                <l>At Regina dolis non cessit fragmine molis</l>
                                <l>Territa penali</l>
                            </lg>
                        </incipit>

                        <ab>Ends</ab>


                        <explicit locus="54v">
                            <lg>
                                <l>O pia martir aue cui spirat aroma suaue, etc.</l>
                                <l>...</l>
                                <l>Hec precor hec dona ne frauder uirgo corona</l>
                                <l>Victricibus palme tibi sit laus spiritus alme</l>
                            </lg>
                        </explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="54v" locusEnd="56v">
                        <head type="CCC">
                            <name type="author">Vitalis of Blois</name>, <title>Geta (extract)</title>
                        </head>

                        <ab>In a different ink, not much later, a speech by <name type="person">Sosia</name> and reply
                            by <name type="person">Geta</name> (cf. the <hi rend="italic">Comoedia Getae</hi>)</ab>

                        <incipit locus="54v">
                            <lg>
                                <l>Contemptus limo sapientia marcet in imo</l>
                                <l>Que fuerat primo florida parque thymo</l>
                            </lg>
                        </incipit>

                        <ab>Ending</ab>

                        <explicit locusNew="56v">
                            <lg>
                                <l>Ergo studere uelis ut ames. ac mente fidelis </l>
                                <l>Cantes in celis carmina plena melis </l>
                                <l>Ut perpes uita feruenter amando petita </l>
                                <l>Que super astra sita sit tibi. fiat ita. Amen </l>
                            </lg>
                        </explicit>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="57r" locusEnd="120r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Metrical life of <name type="person">St Ælfheah</name></title>, <title>Hymns</title>
                        </head>
                        <head type="James">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Ælphegi</name></title>
                        </head>

                        <ab locusNew="57r"><handNote>In a hand like the first</handNote>: <decoNote>large gold
                                initial</decoNote> (no title)</ab>

                        <incipit locus="57r">
                            <lg>
                                <l>Mens quod amando diu concepit de generosa</l>
                                <l>Martiris <name type="person">Ælfegi</name> uirtute parit studiosa</l>
                                <l>Tanti gesta patris recitare uolens animosa</l>
                                <l>Dum pro posse suo fierit cupit officiosa </l>
                                <l>Metra nouando canit que sunt prius edita prosa</l>
                                <l>Nam pater <name type="person">Osbernus</name> de laude uiri speciosa </l>
                                <l>Scribit habetque sibi satis id gens religiosa </l>
                                <l>Sed uirtute tamen minor etas deliciosa </l>
                                <l>Carmine scripta probat cui prosa dicta perosa</l>
                            </lg>
                        </incipit>

                        <ab>This then is a versification of <name type="person">Osbern</name>'s work, probably by the
                            author of no. 1</ab>
                        <ab>The Passion begins</ab>

                        <incipit locusNew="57r">
                            <lg>
                                <l>Floruit insignis pater <name type="person">Ælfegus</name> generosa</l>
                                <l>De radice fluens ac summe religiosa</l>
                            </lg>
                        </incipit>

                        <ab>Breaks occur</ab>

                        <incipit locus="65v">Uenerat interea presul <name type="person">Wentanus</name> ad
                            astra</incipit>
                        <incipit locus="74v">Iam dorobernorum summus patriarcha beatus</incipit>

                        <incipit locus="84r">Cum fragor armorum cecidisset pace sepultus</incipit>
                        <incipit locus="96v">Hactenus excidium destructe fleuimus urbis</incipit>
                        <incipit locus="106v">Talia <name type="person">dunstanus</name> dum pertractando
                            reuoluit</incipit>
                        <ab>Ending</ab>
                        <explicit locusNew="116v">
                            <lg>
                                <l>Omnibus expletis finem licet expediamus</l>
                                <l>Quo tibi festiuas laudes pater alme canamus</l>
                            </lg>
                        </explicit>

                        <seg>
                            <incipit locus="116v">
                                <lg>
                                    <l>Salue festa dies celebris lux tempus et hora</l>
                                    <l>Qua pater <name type="person">ælfegus</name> uenit ad alta poli</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                            <explicit locusNew="118r">
                                <lg>
                                    <l>Ergo patris tanti festum gratanter honorans</l>
                                    <l>Cantica sollemni digna repende die</l>
                                </lg>
                            </explicit>
                        </seg>
                        <seg>
                            <ab>On <name type="person">S. Alban</name></ab>
                            <incipit locus="118r">
                                <lg>
                                    <l>Salue festa dies celebri dignissima laude</l>
                                    <l>Qua deus <name type="person">Albanum</name> uexit ad astra poli</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                            <explicit locusNew="118v">
                                <lg>
                                    <l>Ergo rogemus eum qui uexit ad astra tropheum</l>
                                    <l>Ut pietate dei consociemur ei</l>
                                </lg>
                            </explicit>
                        </seg>

                        <seg>
                            <ab>On the Invention of <name type="person">S. Alban</name></ab>
                            <incipit locus="118v">
                                <lg>
                                    <l>Ecce dies celebris memori uenerabilis euo</l>
                                    <l>Martyris eximii prisca trophea nouans</l>
                                    <l>Hec est illa dies meruit que prima uidere</l>
                                    <l>Martyris <name type="person">Albani</name> menbra sepulta diu</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                            <explicit locusNew="119r">
                                <lg>
                                    <l>Martyris oret opem tanto plebs leta patrono</l>
                                    <l>Plebs quam pre cuntis ossa reperta beant</l>
                                </lg>
                            </explicit>
                        </seg>


                        <seg>
                            <ab>On SS. <name type="person">Peter</name> and <name type="person">Paul</name></ab>
                            <incipit locus="119r">
                                <lg>
                                    <l>Salue festa dies totum celebranda per orbem</l>
                                    <l>Martirii duplicis lumine clara micans</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                            <ab locusNew="119r">
                                <lg>
                                    <l>Hac etenim <name type="person">Petrus</name>
                                        <name type="person">Paulo</name> comitante triumphans</l>
                                    <l>Ad supera sedes ampla trophea tulit</l>
                                </lg>
                            </ab>
                            <explicit locusNew="119v">
                                <lg>
                                    <l>Nos igitur tantis ducibus iubilemus eorum</l>
                                    <l>Poscentes meritis perpete luce frui</l>
                                </lg>
                            </explicit>
                        </seg>

                        <seg>
                            <ab>
                                <handNote>In a quite different and very rough hand</handNote>
                            </ab>

                            <ab>On Christmas (?)</ab>
                            <incipit locus="119v">
                                <lg>
                                    <l>Salue festa dies celebri recolenda triumpho</l>
                                    <l>Quam celebrat sponso sponsa dicata suo</l>
                                </lg>
                            </incipit>
                            <explicit locusNew="120r">
                                <lg>
                                    <l>Ergo sequamur eam uirtutum dona ferentes</l>
                                    <l>Ad salomona pium nos pia uita trahat </l>
                                    <l>Sancta syon nos ad christum trahat ex aquilone</l>
                                    <l>Partis in australis nos regione locans</l>
                                </lg>
                            </explicit>
                        </seg>
                    </msItem>
                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, BA, CF</p>
                            <p>msCheck: Foliation check BA, awaiting final title check by RJR - see esp. Item 2 -
                                completed 6/11/2008</p>
                            <p>remarks: Library mark to add. Foliation check - image of f. 1A not present.</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
