<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>

                <msIdentifier xml:id="CCC070">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>70</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>F. 6</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>63 bis</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>

                <head type="CCC">Leges Anglorum</head>

                <head type="James">Leges Anglorum</head>

                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">288</height>
                        <width unit="mm">196</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">11.6 x 7.5</measureGrp>, <extent>ff. 98</extent>,
                        <layout>mostly 48 lines to a page</layout>. Cent. <origDate>xiv (early)</origDate>, <handNote>in
                        charter-hand, and another (pp. <locus>75</locus>-<locus locusNew="105">104</locus>) of more
                        book-type</handNote>.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1<num>12</num> (+1*) 2<num>4</num> (+1) 3<num>8</num> 4<num>10</num>
                            5<num>12</num>-8<num>12</num> 9<num>10</num> 10<num>4</num></collation>.</p>

                <p function="Provenance">On p. <locus>101</locus> in red in lower margin: <q><name type="person"
                            >Horn</name> mihi cognomen <name type="person">Andreas</name> est mihi nomen</q>.
                        <decoNote>Above is a small drawing of a fish</decoNote>. The same line occurs (with others) in
                    the unique copy of the Speculum Justitiariorum (<ref type="ms" target="CCC258">MS 258</ref>). See
                    Professor <name type="person">Maitland</name>'s Introduction to the latter (<ref type="bibl"
                        target="Whittaker 1895">Selden Society 1893 Mirror of Justices, <name type="person"
                            >Whittaker</name> and <name type="person">Maitland</name>, p. 70 sqq.</ref>).</p>

                <p function="Research">This manuscript has been studied by <ref type="bibl" target="Liebermann 1894">Dr
                            <name type="person">Liebermann</name> (Ueber die Leges Anglorum, Halle 1894)</ref>. The
                    collection contained in it is called by him <hi rend="italic">Leges Anglorum saeculo xiii ineunte
                        Londoniis collectae</hi>. In the <ref type="bibl" target="Liebermann 1903">Gesetze p. xxi</ref>
                    he calls the MS. <q>Co</q>. and assigns it to <origDate>1310-15</origDate>. He makes use of its
                    text.</p>
                <p>
                    <quote>Uberrima collectio legum <name type="place">Angliae</name> a rege <name type="person"
                            >Ina</name> ad <name type="person">Henricum III</name>, sequenti ordine disposita</quote>
                </p>

                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. i-iv + pp. 1-196 + ff. v-vi</foliation>.</p>
                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>

                    <label>Contents</label>
                    <msItem n="1" locusStart="1" locusEnd="3">
                        <head type="CCC">
                            <title>Leges Anglorum</title>
                        </head>
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Prefationis loco, Expositiones quorundam Saxonicorum vocabulorum in legibus et cartis
                                antiquis occurrentium</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="4" locusEnd="10">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges <name type="person">Inae</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="10" locusEnd="19">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges <name type="person">Aluredi</name> regis</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="19" locusEnd="30">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges <name type="person">Athelstani</name> regis</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="31" locusEnd="36">

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Judicium ordalii</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="37" locusEnd="51">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges regis <name type="person">Cnutonis</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="7" locusStart="52" locusEnd="79">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges sancti <name type="person">Edwardi</name> quas confirmavit <name type="person"
                                    >Wilhelmus Bastardus</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="79" locusEnd="107">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges [<name type="person">Henrici</name>]</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="107" locusEnd="107">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta regis <name type="person">Stephani</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="108" locusEnd="170">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges <name type="person">Henrici II</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="171" locusEnd="180">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Carta <name type="person">Ioannis</name> regis et carta de <name type="place"
                                    >Ronnemede</name> dicta aurea bulla</title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="180" locusEnd="190">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Cartae et leges <name type="person">Henrici III</name></title>
                        </head>
                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="191" locusEnd="191">
                        <head type="Nasmith">
                            <title>Rubrica statutorum <name type="person">Edwardi I</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <quote>Ad finem horum statutorum, manu coeva inscribuntur hae notae; <q>Non erit plus nunc,
                                    quia satis habes in ii libris subsequentibus videlicet libro vocato Speculum
                                    justiciare, et altero libro vocato Brethun, et non sunt libri sigillati per regem
                                    attamen taliter placitabantur temporibus regum <name type="person">Edwardi</name>
                                    filii regis <name type="person">Henrici III</name>, et <name type="person"
                                        >Edwardi</name> filii regis <name type="person">Edwardi</name>.</q></quote>
                        </ab>


                        <ab>
                            <quote>
                                <q>Ista statuta quorum prohemia superius hic intitulantur in libro isto non scribentur
                                    nec registrario quia alibi habentur, et quia intendo ex libro isto et aliis magnum
                                    codicem componere quia utile duxi posteris presentia temporum nostrorum
                                    exprimere.</q>
                            </quote>
                        </ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="192" locusEnd="195">

                        <head type="Nasmith">
                            <title>Leges quas rex <name type="person">Aelfredus</name> de veteri testamento scripsit et
                                scribere fecit</title>
                        </head>
                    </msItem>
                </msContents>

                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt CF</p>
                            <p>markup: CF</p>
                            <p>markupCheck: checked by CF, CF 2nd</p>
                            <p>msCheck: NJC 25.01.2007; second check NJC 30.05.2007</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
