<TEI>




    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Corpus Christi College Cambridge / PARKER-ON-THE-WEB</title>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>Electronic edition - 560catalogueAfter</p>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p>M.R. James, <title>Descriptive Catalogue of the Manuscripts in the Library of Corpus Christi
                        College</title>, Cambridge 1912</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>The James Catalogue was digitized then marked up following the TEI P5 Guidelines. The customized
                    model was provided by Giuliano Di Bacco, stored in an ODD file (parkerweb.xml): the latter was
                    written by GDB using ROMA vers. 2.x, with manual adaptations. The ODD file is used as a source to
                    compile the actual schema used to validate the xml: it is advisable to compile it in RelaxNG sintax
                    (parkerweb.rnc) through ROMA.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
    </teiHeader>


    <text>
        <front/>

        <body>

            <msDesc>
                <msIdentifier xml:id="CCC009">
                    <country>UK</country>
                    <settlement>Cambridge</settlement>
                    <institution>Corpus Christi College</institution>
                    <repository>Parker Library</repository>
                    <idno>9</idno>
                    <altIdentifier type="Stanley">
                        <idno>Under B. 6</idno>
                    </altIdentifier>
                    <altIdentifier type="TJames">
                        <idno>351</idno>
                    </altIdentifier>
                </msIdentifier>
                <head type="CCC">The Cotton-Corpus Legendary</head>
                <head type="James">Passionale</head>
                <p function="Codicology"><material>Vellum</material>, <measureGrp type="CCC">
                        <height unit="mm">402</height>
                        <width unit="mm">297</width>
                    </measureGrp><measureGrp type="James">15.8 x 11.7</measureGrp>, <extent>ff. 229 + 2</extent>,
                        <layout>mostly double columns of 36 lines</layout>. Cent. <origDate>xi</origDate>, <handNote>in
                        a fine round black minuscule</handNote>, with later additions.</p>

                <p><label>Collation:</label>
                    <collation>1 flyleaf, 1<num>8</num> 2<num>8</num> (wants 1, 2) 3<num>8</num> (+ six after 6: 7
                        canc.?) 4<num>4</num> (4 canc.) | A<num>10</num>-F<num>10</num> G<num>8</num>-M<num>8</num>
                            N<num>10</num> O<num>12</num> (wants 1) P<num>8</num>-R<num>8</num> S<num>6</num>
                            T<num>8</num> U<num>8</num> Y<num>8</num> Z<num>8</num>, 1 flyleaf</collation>.</p>

                <p function="Provenance" rend="withinContents">I suppose the book to come from <name type="place"
                        >Worcester Priory</name>. </p>

                <p function="Additions">The first flyleaf is an incompletely filled leaf of a Passional of cent.
                        <origDate>xii-xiii</origDate>: one column only is written, with the conclusion of a life (no
                    names occur) of a Saint (not <name type="person">Wilfrid</name>) who is warned of approaching death
                    by a vision of Saints <name type="person">Michael</name>, <name type="person">Peter</name> and <name
                        type="person">Paul</name>. It begins: <q>-plationem spiritus sancti faciem mentis ardentem
                        erigebat. Ad quem mox piissima diuinita summum celestis exercitus principem petrum quoque
                        clauigerum</q>, etc. Ends: <q>perducat ad epulas celestium gaudiorum. Amen</q>. On the verso a
                    table of Lives written for <name type="person">Parker</name>.</p>

                <p>The flyleaf at the end is from the same book and contains on the recto part of a life of <name
                        type="person">St Oswald of Worcester</name>, beginning: <q>exclamantibus itaque illis opemque
                        rogantibus <name type="person">pater osuualdus</name> in litore stans</q>: ending: <q>humilis
                        deuotio sua ipso largiente qui uiuit regnans per omnia secula deus. Amen.</q><lb/> On the verso:
                        <q>In translatione <name type="person">Sancti Oswaldi</name> archiepiscopi Beatissimi
                        confessoris Christi</q>, ending in Lectio IV: <q>dolor aufugit et quod magis admiratione</q>. It
                    is not the Life by <name type="person">Eadmer</name>, or that in the <ref type="bibl"
                        target="Bollandus and Henschenius 1658">Acta Sanctorum Feb. 28</ref>. Nor does it appear to be
                    known to the Bollandists.</p>
                <p>On f. <locus>1r</locus> at top <handNote>in a large hand of cent.
                        <origDate>xii</origDate>(?)</handNote>: <q>Passionale</q>. There are holes at the corners and in
                    the centre of the first leaves, which probably mean that the book was bound in covers with metal
                    bosses at the angles and in the centre.</p>


                <p type="CCC">
                    <foliation>ff. a + i + 1-229 + ii + b</foliation>.</p>


                <msContents>
                    <textLang mainLang="lat">Latin.</textLang>
                    <label>Contents</label>



                    <msItem n="1" locusStart="1r" locusEnd="8v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Calendar and computus tables</title>
                        </head>

                        <ab>The first quire is, I think, rather earlier than the rest of the book. It contains
                            Kalendar-matter</ab>
                        <ab>On f. <locus>1r</locus>-<locus>1v</locus> (pp. 1, 2) are lists of termini, concurrentes,
                            etc. <decoNote>in black, red and green, the latter colours having faded a good
                                deal</decoNote></ab>
                        <ab locusNew="2r">On pp. 3 sqq. the Kalendar</ab>
                        <ab>Each month occupies a whole page, the greater part of which is filled with lunar tables. The
                            names of Saints are on the extreme R. without any grading of feasts</ab>
                        <ab>At top of each month, in capitals, nearly always red, a verse and a statement of number of
                            days, e.g.: January. <q>Principium Iani sancit tropicus capricornus. Mense lanuarius habet
                                dies ï Triginta una ï Luna xxx</q></ab>
                        <ab>In the Kalendar I note the following entries</ab>
                        <ab><hi rend="bold">January</hi><lb/> 2. <name type="person">Machari Abbatis</name><lb/> 3.
                                <name type="person">Genouefe Virginis</name><lb/> 5. <name type="person">Symeonis
                                monachi</name><lb/> 9. Translatio <name type="person">SANCTI IUDOCI CONFESSORIS</name>
                            (at <name type="place">Winchester</name>)<lb/> 30. <name type="person">balthildis
                                regine</name></ab>

                        <ab><hi rend="bold">February</hi><lb/> 1. <name type="person">brigide Virginis</name><lb/> 2.
                                <name type="person">(Y)PPOPANTI DOMINI</name><lb/> 6. <name type="person">uedasli</name>
                            et <name type="person">amandi</name><lb/> 13. <name type="person">ermenhilde
                            uirginis</name>, added not much later</ab>


                        <ab><hi rend="bold">March</hi><lb/> 18. <name type="person">EADUUARDI MARTIRIS</name><lb/> 20.
                                <name type="person">CUTHBERHTI episcopi</name><lb/> 29. Ordinatio <name type="person"
                                >SANCTI GREGORlI</name></ab>


                        <ab><hi rend="bold">April</hi><lb/> 1. <name type="person">Quintiniani martiris</name><lb/> 11.
                                <name type="person">Guthlaci</name> (et <name type="person">leonis</name>)<lb/> 19.
                                <name type="person">∆LFEAGI EPISCOPI</name><lb/> 22. Inuentio <name type="person"
                                >Dionisii</name> cum sociis<lb/> 25. letania maiore. Obiit <name type="person">∆lfeh
                                monachus</name>. This added, above <name type="person">Mark</name>'s name<lb/> 29. <name
                                type="person">ercenuuoldi episcopi</name></ab>




                        <ab><hi rend="bold">May</hi><lb/> 13. Dedicatio ecclesie Sancte marie (<name type="place">Sancta
                                Maria ad Martyres, Rome</name>)<lb/> 18. <name type="person">Êlfgife regine</name><lb/>
                            19. <name type="person">Dunstani episcopi</name><lb/> 21. added Obiit <name type="person"
                                >Eoueruuacer monachus et clericus</name><lb/> 25. <name type="person">Aldhelmi
                                episcopi</name><lb/> 26. <name type="person">AGUSTINI EPISCOPI</name> et <name
                                type="person">BEDE</name> presbiteri</ab>



                        <ab><hi rend="bold">June</hi><lb/> 4. <name type="person">Petroci Confessoris</name><lb/> 5.
                                <name type="person">Bonefacii Episcopi</name><lb/> 21. <name type="person">Leutfredi
                                Abbatis</name><lb/> 22. <name type="person">Albani Martiris</name><lb/> 23. <name
                                type="person">Êeldrie Virginis</name></ab>

                        <ab><hi rend="bold">July</hi><lb/> 1. An erasure<lb/> 2. <name type="person">S&#447;iuni
                                episcopi</name><lb/> 6. <name type="person">Sexburge Virginis</name><lb/> 15. Translatio
                                <name type="person">Sancti Suuithuni episcopi</name><lb/> 17. <name type="person"
                                >Kenelmi Martiris</name><lb/> 20. <name type="person">uulmari Confessoris</name><lb/>
                            22. <name type="person">uuandregisili Episcopi</name><lb/> 27. vii dormientium added</ab>


                        <ab><hi rend="bold">August</hi><lb/> 5. <name type="person">os&#447;aldi regis et
                                martiris</name><lb/> 19. <name type="person">Magni Martiris</name><lb/> 23. <name
                                type="person">patricii Episcopi</name> (the <name type="place">Glastonbury</name> and
                                <name type="place">Exeter</name> date).<lb/> 24. <name type="person">Bartholomei
                                apostoli</name><lb/> 31. <name type="person">paulini Episcopi</name></ab>


                        <ab><hi rend="bold">September</hi><lb/> 4. Translatio <name type="person">sancti birini</name>
                            et <name type="person">Sancti cuthberhti</name><lb/> 5. <name type="person">berhtini
                                abbatis</name><lb/> 13. <name type="person">maurilinis (!)</name><lb/> 17. <name
                                type="person">landberhti martiris</name></ab>



                        <ab><hi rend="bold">October</hi><lb/> 1. <name type="person">Remigii Germani</name> uedasti
                            (above line)<lb/> 2. <name type="person">Leodegari Martiris</name><lb/> 8. <name
                                type="person">i&#447;i confessoris (Iwig of Winchester)</name><lb/> 10. <name
                                type="person">gereonis</name><lb/> 14. added over line <name type="person"
                                >∆thelredi</name> atq: <name type="person">∆thelbrihti</name> (<name type="place"
                                >Ramsey</name>)<lb/> 17. <name type="person">Êtheldrithe Virginis</name></ab>

                        <ab><hi rend="bold">November</hi><lb/> 3. <name type="person">rumuuoldi Confessoris</name> added early.<lb/>
                            <name type="person">byrnstani Episcopi</name> (<name type="place">Winchester</name>)<lb/>
                            20. <name type="person">eadmundi martiris</name><lb/></ab>

                        <ab><hi rend="bold">December</hi><lb/> 3. <name type="person">byrini episcopi</name><lb/> 6.
                                <name type="person">Nicholai episcopi</name> added early<lb/> 13. <name type="person"
                                >Lucie Virginis et Martiris</name>
                            <name type="person">ludoci Confessoris</name><lb/> 30. <name type="person">ECGUINI
                                EPISCOPI</name>
                        </ab>
                        <ab>On ff. <locus>8r</locus>-<locus>8v</locus> (pp. 15, 16), a table of Easters etc. from
                                <date>1032</date> to <date>1049</date></ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="2" locusStart="9r" locusEnd="13v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio, translatio et miracula <name type="person">Sancti Saluii</name></title>
                        </head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 7472</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                        <ab>The next quires from f. <locus>9r</locus> (p. 17) to f. <locus>30v</locus> (p. 60) are of
                            various dates <origDate>xi</origDate>, <origDate>xii</origDate></ab>
                        <ab>Sixteen lines at the top of col. 1 on f. <locus>9r</locus> (p. 17) have been erased. They
                            contained the end of a life which was not wanted by the compiler of the volume</ab>
                        <seg>
                            <ab>
                                <decoNote>Title in red capitals</decoNote>
                            </ab>
                            <rubric locus="17" locusNew="9r">Incipit Passio Sancti Beatis(s)imi martiris dei <name
                                    type="person">Saluii Episcopi</name> que est sexta kalendas Iulii</rubric>
                            <incipit locus="17" locusNew="9r">Cristo igitur donante et uniuersali ecclesia in domino
                                cotidie etc.</incipit>
                            <explicit locusNew="11r">et modo regnant cum Christo Ihesu coaeterno patri filio una cum
                                spiritu sancto per cuncta secula seculorum. Amen</explicit>
                        </seg>
                        <seg>
                            <rubric locusNew="11r">De inuentione <name type="person">Sancti Saluii Episcopi et
                                    Martiris</name></rubric>
                            <incipit locusNew="11r">In diebus illis. Nuntiatum est <name type="person"
                                >Wynegardo</name></incipit>
                            <explicit locusNew="12v">Sit semper laus et iubilatio domino nostro Ihesu Christo qui etc.
                                per infinita secula seculorum. Amen</explicit>
                        </seg>
                        <seg>
                            <rubric locus="24" locusNew="12v">De miraculis uiri dei <name type="person">Sancti Saluii
                                    Episcopi et Martiris</name></rubric>
                            <incipit locusNew="12v">Gloriosissimus uero <name type="person">karolus</name></incipit>
                            <ab>
                                <decoNote>On f. <locus>13r</locus> (p. 25) at the end of a line are two small
                                    half-lengths of men conversing, sketched by an English hand, and over them is
                                    written: <name type="person">hysimbardus</name> et <name type="person"
                                        >uuynegardus</name></decoNote>
                            </ab>
                            <explicit locusNew="13v">magnificentia uirtus et potestas (capitals) per infinita secula
                                seculorum. Amen</explicit>
                            <ab>
                                <ref type="bibl" target="Henschenius 1709">Acta Sanctorum 26 June 175</ref>
                            </ab>
                        </seg>

                    </msItem>

                    <msItem n="3" locusStart="13v" locusEnd="27r">
                        <head type="CCC"><name type="author">John the Deacon of Naples</name>, <title>Vita <name
                                    type="person">Sancti Nicholai</name>, and other <name type="person">Nicholas</name>
                                texts</title></head>

                        <seg>
                            <rubric locus="26" locusNew="13v">Beatissimi <name type="person">Nicholai</name> vite e
                                greco a <name type="person">Iohanne</name> in latinum translate luculente: prefatio
                                omnibus trine fidei in unitate cultoribus maxime <name type="person">athanasio
                                    monacho</name> incipit</rubric>
                            <ab>(<name type="author">Johannes Diaconus of Naples</name>, <ref type="bibl"
                                    target="Bollandists 1900-1">BHL 6104</ref>)</ab>
                            <incipit locusNew="13v">Sicut omnis materies si ab imperito</incipit>
                            <ab>This text is <handNote>in another hand, and at first is more closely written</handNote>.
                                It continues to the end of f. <locus>20v</locus> (p. 40). Then follows an insertion of
                                six leaves. On f. <locus>21r</locus> (p. 41) the text on f. <locus>20v</locus> (p. 40)
                                is continued and finished (differently): then follow a series of miracles of <name
                                    type="person">Nicholas</name>, to f. <locus>23v</locus> (p. 46)</ab>
                        </seg>
                        <seg>
                            <ab>
                                <handNote>Another hand (<origDate>xii</origDate>) then begins</handNote>
                            </ab>
                            <incipit locusNew="23v">Opere pretium remur ut ea que nostris temporibus per <name
                                    type="person">Sancti Nicholai</name> merita</incipit>
                            <explicit locusNew="24v">sanctoque <name type="person">Nicolao</name> fidelis permansit.
                                prestante ipso domino nostro Ihesu Christo etc. ... per omnia secula seculorum.
                                Amen</explicit>
                            <incipit locus="49" locusNew="25r">Beatissimus <name type="person">Nicholaus
                                    archiepiscopus</name> dum de hac luce</incipit>
                            <explicit locus="52" locusNew="26v">seruire illi procul dubio est obsequi qui super omnes et
                                per omnia et in omnibus nobis uiuit et regnat deus per</explicit>
                            <ab>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL, no. 6168, 9</ref>
                            </ab>
                        </seg>
                        <seg>
                            <ab>On f. <locus>27r</locus> (p. 53) the text interrupted on f. <locus>20v</locus> (p. 40)
                                is continued and finished <handNote>by the first hand</handNote>, ending</ab>
                            <explicit locusNew="27r">equali maiestate equali potestate per omnia secula seculorum.
                                Amen</explicit>
                            <ab>The texts of the Lives of <name type="person">St Nicholas</name> have not yet been
                                treated by the Bollandists</ab>
                        </seg>

                    </msItem>

                    <msItem n="4" locusStart="27r" locusEnd="29v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Rumwaldi</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="53" locusNew="27r">Vita <name type="person">Sancti Rumwaldi
                            Confessoris</name></rubric>
                        <incipit locusNew="27r">Legitur Christi magnalia enarrare</incipit>
                        <explicit locusNew="29v">uiuit et gloriatur deus cum genitore omnipotenti unus et almo flammine
                            per infinita secula seculorum. Amen</explicit>
                        <ab>
                            <ref type="bibl" target="de Smedt, van Hooff and de Backer 1887">Acta Sanctorum Novembris
                                3</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 7385</ref>
                            </supplied></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="5" locusStart="30r" locusEnd="30v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita Sanctorum <name type="person">Cirycus</name> et <name type="person"
                                    >Iulitta</name></title>
                        </head>



                        <rubric locus="59" locusNew="30r">Incipit Passio <name type="person">Sancti Cirici</name> et
                                <name type="person">Iulitte</name> matris eius</rubric>
                        <incipit locusNew="30r">Factum est in diebus imperatoris <name type="person"
                            >Alexandri</name></incipit>
                        <explicit locusNew="30v">intercedunt ad regem Ihesum Christum cui gloria et potestas nunc et per
                            omnia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <ab>Cf. <ref type="bibl" target="Henschenius 1709">Acta Sanctorum 16 June</ref> (not identical). <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1986">BHL 1808 (f)?</ref>
                            </supplied></ab>


                    </msItem>

                    <msItem n="6" locusStart="31r" locusEnd="31r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Contents list</title>
                        </head>

                        <ab>
                            <handNote>At f. <locus>31r</locus> (p. 61) the hand changes and one begins which continues
                                to the end of the volume</handNote>
                        </ab>
                        <ab locus="61" locusNew="31r">Table of lives numbered i-xlii</ab>

                    </msItem>


                    <msItem n="7" locusStart="31v" locusEnd="68v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Hincmar</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Remigii</name></title></head>

                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 7152, 7153, 7154, 7155 (Vita), 7156
                                    (Translation), 7157, 7158, 7159</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                        <rubric locus="62" locusNew="31v">I. Uita Sancti <name type="person">Remigii</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stiltingus et al 1765">Octobris 1. Acta Sanctorum 131</ref>, <ref
                                type="bibl" target="Krusch 1896">MGH. Scriptores rerum Merovingicarum III
                            250</ref>)</ab>
                        <incipit locusNew="31v"><name type="person">Hincmarus</name> nomine non merito
                            episcopis</incipit>
                        <explicit locusNew="32v">studuisse legamus</explicit>
                        <ab locus="65" locusNew="33r">Capitula (xxx)</ab>
                        <incipit locusNew="34r">His miraculorum premissis Capitulis</incipit>
                        <explicit locusNew="34v">per iagraphus prenotuit</explicit>
                        <incipit locus="68" locusNew="34v">Post uindictam scelerum que facta est</incipit>
                        <ab>A good many passages are marked vacat (i.e. not for reading)</ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locusNew="68v">his qui me diligunt ostendam. quo nos pertingere faciat Christus Ihesus
                            deus et dominus conditor et redemptor atque ab omni morte et corruptione saluator. in qua
                            cum deo patre et spiritu sancto coeternus et consubstantialis ac coequalis. uiuit et regnat
                            per omnia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="68v">Explicit uita <name type="person">Sancti Remegii</name></rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="8" locusStart="68v" locusEnd="73r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Alcuin</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Vedasti</name></title></head>


                        <rubric locus="136" locusNew="68v">cxiii. Incipit prefatio suscepti operis et quomodo uir dei
                                <name type="person">Sanctus Vedastus</name>
                            <name type="person">Regi hlothouuio</name> adiunctus est kal. October</rubric>
                        <ab>(by <name type="author">Alcuin</name>. See <ref type="bibl" target="Bede 1612">Bedae opera,
                                Coloniensis 1612, III 191</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 101">P. L. CI 663</ref>
                            etc. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 8508</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <incipit locusNew="68v">Postquam deus et dominus noster Ihesus Christus ouem querere</incipit>
                        <explicit locusNew="73r">quam dictantis stilo scribantur. Prestante domino nostro Ihesu Christo
                            qui etc.</explicit>
                    </msItem>

                    <msItem n="9" locusStart="73r" locusEnd="74r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Alcuin</name>, <title>Homilia in die natali <name
                                    type="person">Sancti Vedasti</name></title></head>


                        <rubric locus="145" locusNew="73r">Homelia in die natale <name type="person">Sancti
                                Uedasti</name> pontificis dicenda ad populum</rubric>
                        <incipit locusNew="73v">Gaudete dilectissimi fratres in domino</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bede 1612">Bedae opera III 197</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Migne 101">P. L. CI 678</ref> etc.)</ab>
                        <explicit locusNew="74r">gloriam accipere mereamur auxiliante nos rege eterno domino nostro
                            Ihesu Christo</explicit>
                        <ab>Noli queso pater munuscula spernere nostra. Paruula si uideas magna hec dilectio mittit</ab>
                        <rubric locusNew="74r">Explicit uita <name type="person">Sancti Vedasti</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandus and Henschenius 1658">Acta Sanctorum Februariis 1,
                                803</ref> etc. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 8509</ref>
                            </supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="10" locusStart="74r" locusEnd="77r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Piatonis</name></title>
                        </head>


                        <rubric locus="147" locusNew="74r">Eodem die <name type="person">Sancti Piatonis</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stiltingus et al 1765">Acta Sanctorum 1 Octobris 22</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 6845</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <incipit locusNew="74r">Uenerabilis igitur <name type="person">Piaton</name> beneuenti
                            finibus</incipit>
                        <explicit locusNew="77r">ita glorificare dignatus es qui uiuis dominans et regnas et tunc et
                            nunc per infita secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="77r">Explicit Passio <name type="person">Sancti piatonis</name>
                            Martiris</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="11" locusStart="77r" locusEnd="88v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Leodegarii</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="153" locusNew="77r">Incipiunt gesta et passio <name type="person">Sancti
                                Leodegarii</name> Episcopi et martyrum (!) sexta non. Octobris</rubric>
                        <incipit locusNew="77r">Gloriosus igitur ac preclarus <name type="person">leodegarius</name>
                            <name type="place">urbis augustudunensis</name></incipit>
                        <explicit locusNew="88v">Translatio uero sancti corporis medio martii mensis</explicit>
                        <rubric locusNew="88v">Explicit passio <name type="person">Sancti Leodegarii</name> vii Idus
                            Octobris</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stiltingus et al 1765">Acta Sanctorum 2 Octobris 464</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1986">BHL 4849 (b)</ref>
                            </supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="12" locusStart="88v" locusEnd="100v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Hilduin</name>, <title>Passio <name type="person">Sancti
                                    Dionysii</name>
                            </title></head>

                        <rubric locus="176" locusNew="88v">Passio <name type="person">Sancti Dionisii</name> martyris
                            ariopagitae</rubric>
                        <incipit locusNew="88v">Post beatam ac salutiferam</incipit>
                        <ab>(by <name type="author">Hilduinus</name>. <ref type="bibl" target="Migne 106">P. L. CVI
                                25</ref> etc. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 2175</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <explicit locusNew="100v">miserabiliter ut par erat amisit. Regnante domino nostro Ihesu Christo
                            cui est honor et gloria uirtus et imperium cum patre in unitate spiritus sancti ab eterno et
                            nunc et per omnia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="100v">Explicit passio <name type="person">Sancti Dionisii</name></rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="13" locusStart="100v" locusEnd="105v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Sergii</name> et <name type="person"
                                    >Bacchi</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="200" locusNew="100v">Incipit Passio Sanctorum <name type="person">Sergii</name>
                            et <name type="person">Bachii</name> que est Nonae Octobris</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Suyskenus, Byeus, Bueus and Ghesquierus 1770">Acta Sanctorum 7
                                Octobris 863</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 7599</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <incipit locusNew="100v">Imperante <name type="person">maximiano</name> tyranno multus
                            error</incipit>
                        <explicit locusNew="105v">in eodem loco erga preceptum dei. Cui est honor et gloria in secula
                            seculorum. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="105v">Explicit passio Sanctorum <name type="person">Sergii</name> et <name
                                type="person">Bachii</name></rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="14" locusStart="105v" locusEnd="109r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Alcuin</name>, <title>Vita <name type="person">Sancti
                                    Richarii</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="210" locusNew="105v">Incipit uita <name type="person">Sancti Rigari</name>
                            Abbatis</rubric>
                        <ab>(headline <name type="person">Richarii</name>)</ab>
                        <ab>(26 April, Depositio October 9)</ab>
                        <incipit locusNew="105v">Temporibus gloriosissimi regis Francorum <name type="person"
                                >Dagoberti</name></incipit>
                        <ab>(By <name type="author">Alcuin</name>, <ref type="bibl" target="Henschenius 1675">Acta
                                Sanctorum April iii, 446</ref>. <ref type="bibl" target="Migne 101">P. L. CI 681</ref>
                            etc. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 7224</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <explicit locus="217" locusNew="109r">sectatorem bonorum operum. Cui gloria et laus uirtus et
                            imperium potestas et regnum cum deo patre et spiritu sancto in omnes perpetuitates
                            seculorum. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="109r">Explicit uita <name type="person">Sancti Richarii</name></rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="15" locusStart="109r" locusEnd="111r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Callisti</name> papae</title>
                        </head>
                        <rubric locus="217" locusNew="109r">Incipit passio <name type="person">Sancti Calesti
                                pape</name>. quod est ii idus Octobris</rubric>
                        <incipit locusNew="109r">Temporibus <name type="person">macrini</name> et <name type="person"
                                >alexandri</name> incendio diuino concremata</incipit>
                        <explicit locusNew="110v">in eadem ciuitate sub die xii kalendus (corr. to -arum) nouemberis in
                            pace AMIN.</explicit>
                        <rubric locusNew="110v">Explicit passio <name type="person">Sancti Calisti pape</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Suyskenus, Byeus, Bueus and Ghesquierus 1770">Acta Sanctorum
                                Octobris vi, 428</ref>. <ref type="bibl" target="Migne PG 010">P. G. X 113</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 1523</ref>
                            </supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="16" locusStart="111r" locusEnd="112v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Crispini</name> et <name type="person"
                                    >Crispiniani</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="220" locusNew="111r">Incipit Passio Sanctorum <name type="person">Crispini</name>
                            et <name type="person">Crispiniani</name> quod est viii kal. Novembris</rubric>
                        <incipit locusNew="111r">Cum sub <name type="person">maximiano</name> et <name type="person"
                                >dioclitiano</name></incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="VanHecke1864">Acta Sanctorum Octobris xi, 535</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 1990</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <explicit locusNew="112v">salutem largi(a)tur infirmis. Cui est honor imperium gloria
                            indeficiens cum patre summo ac spiritu sancto manet in secula seculorum. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="112v">Explicit passio Sanctorum <name type="person">Crispini</name> et <name
                                type="person">Crispiniani</name></rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="17" locusStart="112v" locusEnd="115v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio et inuentio <name type="person">Sancti Quintini</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="224" locusNew="112v">x. Incipit passio <name type="person">Sancti Quintini</name>
                            pridie kal. November</rubric>
                        <incipit locusNew="112v">Sanctum atque perfectum et gloriosum triumphum</incipit>
                        <explicit locusNew="115v">post gloriosam resurrectionem domini nostri Ihesu Christi. Cui est
                            honor et gloria laus et imperium in secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="115v">Explicit passio <name type="person">Sancti Quintini</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="VanHecke1883">Acta Sanctorum Octobris xiii, 781</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 6999 (passio), 7000 (inuentio)</ref>
                            </supplied> )</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="18" locusStart="115v" locusEnd="117v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Caesarii</name> et <name type="person"
                                    >Iuliani</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="230" locusNew="115v">Incipit Passio Sancti <name type="person">Cesarii</name>
                            Martiris quod est kal. Novembris</rubric>
                        <incipit locusNew="115v">Tempore quo <name type="person">Claudius</name> matrem suam
                            necauit</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="deSmedt1887">Acta Sanctorum Novembris i, 106</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 1511</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <ab>In two places Anglo-Saxon words are interlined, viz., f. <locus>115v</locus> (p. 230), col.
                            2, over l. 29 (Quibus beatus cessarius) Ofer hef; <locus>116r</locus> (p. 231), col. 1, l.
                            14 (Ueniente autem die) Foh. These are repeated f. <locus>117r</locus> (p. 233), col. 1,
                            over ll. 9 and 11</ab>
                        <explicit locusNew="117v">usque in presentem diem ad laudem et gloriam domini nostri Ihesu
                            Christi in secula seculorum. amen</explicit>
                        <rubric locusNew="117v">Explicit passio Sancti <name type="person">Cesarii</name>
                            Martiris</rubric>

                    </msItem>

                    <msItem n="19" locusStart="117v" locusEnd="122r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita et passio <name type="person">Sancti Eustachii</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="234" locusNew="117v">cxxiii. Incipit uita et passio Sancti <name type="person"
                                >Eustachii</name> Martiris et filiorum eius die xx mensis Septembris. hoc est xii kal.
                            Octobris</rubric>
                        <incipit locusNew="117v">In diebus <name type="person">Traiani imperatoris</name></incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Stiltingus 1757">Acta Sanctorum Septembris vi, 123</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 2760</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <explicit locusNew="122r">per gratiam domini nostri et saluatoris Ihesu Christi. Cui gloria et
                            potestas in secula seculorum. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="122r">Explicit passio Sancti <name type="person">Eustachii</name></rubric>
                    </msItem>


                    <msItem n="20" locusStart="122r" locusEnd="129v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Jonas of OrlÈans</name>, <title>Vita <name type="person"
                                    >Sancti Hucberti</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="243" locusNew="122r">xiii. Uita Sancti <name type="person">Hugberhti</name>
                            Episcopi habet dies kal. Nouember</rubric>
                        <incipit locusNew="122r">Post gloriosam beatissimi ac precellentissimi <name type="person"
                                >landberti</name></incipit>
                        <explicit locusNew="129v">bonitas inexhausta. quem decet laus et gloria per cuncta seculorum
                            secula. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="129v">Explicit uita Sancti <name type="person">Ugberhti</name>
                            Episcopi</rubric>
                        <ab>By <name type="author">Jonas of Orleans</name>, <ref type="bibl" target="deSmedt1887">Acta
                                Sanctorum Novembris i, 806</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 3994</ref>
                            </supplied></ab>
                    </msItem>


                    <msItem n="21" locusStart="129v" locusEnd="131r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Winnoci</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="258" locusNew="129v">cxxvi. Incipit uita Sancti <name type="person"
                                >Uuinnoci</name> confessoris Christi quod est viii Idus Novembris</rubric>
                        <incipit locusNew="129v">Quando agius Christi confessor <name type="person"
                            >bertinus</name></incipit>
                        <explicit locusNew="131r">perrexit et letus largiente domini nostri Ihesu Christi cui est honor
                            et gloria cum patre et spiritu sancto per eterna secula. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="131r">Explicit uita Sancti <name type="person">uuinnoci</name>
                            Confessoris</rubric>
                        <ab><ref type="bibl" target="Ghesquiere 1794">Acta Sanctorum Belgii VI 432</ref>. <ref
                                type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 8952</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="22" locusStart="131r" locusEnd="134v">
                        <head type="CCC"><name type="author">Porphyrius</name>, <title>Passio Sanctorum <name
                                    type="person">Claudii</name>, <name type="person">Nicostrati</name>, <name
                                    type="person">Simphroniani</name>, <name type="person">Castorii</name> et <name
                                    type="person">Simplicii</name></title></head>
                        <rubric locus="261" locusNew="131r">Incipit passio beatorum martirium <name type="person"
                                >Simproniani</name>
                            <name type="person">Claudii</name>
                            <name type="person">Nicostrati</name>
                            <name type="person">Castorii</name>
                            <name type="person">Simplicii</name> vi Idus Novembris CXXVII</rubric>
                        <incipit locusNew="131r">Tempore quo <name type="person">dioclicianus augustus</name> perrexit
                            pannoniis</incipit>
                        <explicit locusNew="134v">iussit beatus <name type="person">Melchiades episcopus</name> ut sub
                            nomine sanctorum <name type="person">Claudii</name> (etc.) anniuersaria recolatur dies
                            eorum. Regnante domino et saluatore nostro Ihesu Christo cui est honor et gloria in secula
                            seculorum. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="134v">Explicit sanctorum passio ut supra <name type="person">Claudii</name>
                            (etc.)</rubric>
                        <ab><ref type="bibl" target="Wattenbach 1853">Wattenbach, 1853, from <hi rend="italic"
                                    >Sitzungsberichte Philologische-Historische Klasse</hi> of Vienna Academy</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 1837</ref>
                            </supplied></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="23" locusStart="134v" locusEnd="136r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Theodori</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="268" locusNew="134v">cxxviii. Incipit passio Sancti <name type="person"
                                >Theodori</name> Martiris die octaua mensis Nouembris hoc est v Idus eiusdem</rubric>
                        <incipit locusNew="134v">Temporibus suis <name type="person">maximianus</name> et <name
                                type="person">maximinus</name></incipit>
                        <explicit locusNew="136r">usque in presentem diem, ad laudem etc. in secula seculorum.
                            Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="136r">Explicit passio Sancti <name type="person">Theodori</name>
                            Martiris</rubric>
                        <ab><ref type="bibl" target="Mombritius 1910b">Mombritius II, 324</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1900-1">BHL. 8077</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="24" locusStart="136r" locusEnd="138r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Mennae</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="271" locusNew="136r">cxxx. Incipit passio Beati <name type="person">Menne</name>
                            Martiris quod est iii Idus November</rubric>
                        <incipit locusNew="136v">Anno secundo imperii sui <name type="person"
                            >dioclitianus</name></incipit>
                        <explicit locusNew="138r">usque in presentem diem. Cui est honor etc. per inmortalia secula
                            seculorum. Amen.</explicit>
                        <rubric locusNew="138r">Explicit passio Sancti <name type="person">Menne</name>
                            Martiris</rubric>
                        <ab><ref type="bibl" target="Mombritius 1910b">Mombritius II, 156</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1900-1">BHL. 5921</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="25" locusStart="138r" locusEnd="150r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Sulpicius Severus</name> and <name type="author">Gregory of
                                Tours</name>, <title>Texts on <name type="person">St Martin</name></title>
                        </head>
                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 5610, 5611, 5613, 5622, 5619, 5620,
                                    5621, 5623</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                        <rubric locus="275" locusNew="138r">Eodem die uita Sancti <name type="person">Martini</name>
                            Episcopi quod est iii Idus Nunuembris</rubric>
                        <ab>(At top of f. <locus>138v</locus> (p. 276) added <q>xviii Eodem die</q>)</ab>
                        <incipit locusNew="138v"><name type="person">Siuerus</name> desiderio fratri karissimo</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Migne 020">P. L. XX, 159</ref> etc.)</ab>
                        <explicit locusNew="138v">non loquatur auctorem</explicit>
                        <rubric locusNew="138v">Explicit</rubric>
                        <ab locus="276" locusNew="138v">Capitula libri I</ab>
                        <ab>(Incipit prefatio)</ab>
                        <incipit locus="277" locusNew="139r">Plerique mortalium</incipit>
                        <explicit locusNew="139v">dicere maluissem</explicit>
                        <rubric locusNew="139v">Explicit (prefatio)</rubric>
                        <rubric locus="278" locusNew="139v">In nomine domini hic uita (Sancti) ac beatissimi <name
                                type="person">Martini</name> patroni nostri episcopi atque confessoris</rubric>
                        <incipit locusNew="139v">Igitur <name type="person">Martinus</name>
                            <name type="place">Sabbarie pannoniarum</name></incipit>
                        <explicit locusNew="146v">sed quicunque crediderit</explicit>
                        <rubric locusNew="146v">Explicit liber I</rubric>
                        <rubric locus="292" locusNew="146v">Incipit Epistola <name type="person">Seueri</name> ad <name
                                type="person">Eusebium</name></rubric>
                        <rubric locus="294" locusNew="147v">Incipit Epistola <name type="person">Seueri Sulpicii</name>
                            ad ... <name type="person">Basulam</name></rubric>
                        <rubric locus="297" locusNew="149r">Incipit Epistola Sancti <name type="person">Ambrosi</name>
                            Episcopi de transitu Sancti <name type="person">Martini</name> Episcopi</rubric>
                        <incipit locusNew="149r">Eo namque tempore beatus <name type="person">Ambrosius</name></incipit>
                        <explicit>simplicem possimus explicare sermonem</explicit>
                        <rubric locus="297" locusNew="149r">Incipit Epistola de obitu Sancti <name type="person"
                                >Martini</name> Episcopi</rubric>
                        <incipit locusNew="149r">Archa diu (Arcadio) uero et honorio Sanctus <name type="person"
                                >Martinus</name></incipit>
                        <rubric locus="298" locusNew="149v">Uersiculus de transitu Sancti <name type="person"
                                >Martini</name> Episcopi</rubric>
                        <ab>(<name type="person">Gregorius Turonensis</name>)</ab>
                        <incipit locusNew="149v">Beatus autem <name type="person">seuerinus</name> colonensis</incipit>
                        <explicit locusNew="150r">cum libro uite sue fuisse reuelatum</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 5621</ref>)</ab>
                        <rubric locus="299" locusNew="150r">Quando corpus eius translatum est</rubric>
                        <incipit locusNew="150r">Opere pretium est enim etiam illud</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 5623</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="150r">silere nequiuimus. Adiuuante domino nostro Ihesu Christo
                            etc.</explicit>
                    </msItem>

                    <msItem n="26" locusStart="150r" locusEnd="151r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Gregory of Tours</name>, <title>Vita <name type="person"
                                    >Sancti Bricii</name></title>
                        </head>
                        <rubric locus="299" locusNew="150r">Incipit uita Sancti <name type="person">Bricii</name>
                            Episcopi</rubric>
                        <ab><name type="author">Gregorius Turonensis</name>
                            <hi rend="italic">Historia Francorum</hi> II, 1. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1898-99">BHL. 1452</ref>)</ab>
                        <incipit locusNew="150r">Igitur post excessum</incipit>
                        <explicit locusNew="151r"><name type="person">eustochius</name> successit magnifice sanctitatis
                            Episcopus. Prestante domino nostro Ihesu Christo etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="151r">Explicit uita Sancti <name type="person">Bricii</name> Episcopi</rubric>
                    </msItem>


                    <msItem n="27" locusStart="151r" locusEnd="160r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Sulpicius Severus</name>, <title>Dialogi ii and
                            iii</title></head>
                        <rubric locus="301" locusNew="151r">Incipiunt capitula libri II</rubric>
                        <ab>(<name type="author">Sulpicius Severus</name>: <ref type="bibl" target="Migne 020">P. L.
                                XX</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 5615</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <ab>Text</ab>
                        <incipit locusNew="151r">Quo primo igitur</incipit>
                        <explicit locusNew="156r">eras reliqua dicemus</explicit>
                        <rubric locusNew="156r">Explicit liber II</rubric>
                        <rubric locus="311" locusNew="156r">Incipit capitula libri III</rubric>
                        <ab>Text</ab>
                        <incipit locusNew="156r">Lucescit o galle</incipit>
                        <ab>(<name type="author">Sulpicius Severus</name>: <ref type="bibl" target="Migne 020">P. L.
                                XX</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 5616</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <ab>Ends with</ab>
                        <rubric locusNew="159v">c. xviii. <name type="person">Licontius</name> ex uicariis</rubric>
                        <explicit locusNew="159v">domum suam omni periculo. AMen</explicit>
                    </msItem>

                    <msItem n="28" locusStart="160r" locusEnd="162r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Aniani</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="319" locusNew="160r">cxxxii. Incipit uita Sancti <name type="person"
                                >Aniani</name> Episcopi que est xv Kal. Decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="160r">In illo tempore cum hunorum exercitus</incipit>
                        <explicit locusNew="162r">liberauit a hunis deo gratias amen</explicit>
                        <rubric locusNew="162r">Explicit uita Sancti <name type="person">Aniani</name> Episcopi</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Krusch1896">Krusch MGH. Scriptores rerum Merovingicarum III,
                                108</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 473</ref>
                            </supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="29" locusStart="162r" locusEnd="168v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sanctae Caeciliae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="323" locusNew="162r">cxxxiii. Incipit passio Sancte <name type="person"
                                >Cecilie</name> quod est x kal. decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="162r">Humanas laudes</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Mombritius 1910a">Mombritius I, 188</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1898-99">BHL. 1495</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="168v">beate <name type="person">cecyliae</name> usque in hodiernum
                            diem</explicit>
                        <rubric locusNew="168v">Explicit passio Sancte <name type="person">Cecylie</name> et aliorum
                            martirum</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="30" locusStart="168v" locusEnd="170r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Longini</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="336" locusNew="168v">cxxxiiii. Passio Sancti <name type="person"
                            >Longini</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandus and Henschenius 1668a">Acta Sanctorum Martii ii,
                                384</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 4965</ref>
                            </supplied>)</ab>
                        <incipit locusNew="168v">In diebus Domini Nostri Ihesu Christi fuit quidam miles</incipit>
                        <explicit locusNew="170r">sub preside <name type="person">octauio</name>. Regnante etc. per
                            inmortalia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="170r">Explicit passio Sancti <name type="person">Longini</name>
                            Martiris</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="31" locusStart="170r" locusEnd="172r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Clementis I</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="339" locusNew="170r">Incipit passio Sancti <name type="person">Clementis</name>
                            Martiris viiii kalendus Decenbris</rubric>
                        <incipit locusNew="170r">Tertius Romane Aecclesie profuit Episcopus <name type="person"
                                >Clemens</name></incipit>
                        <explicit locusNew="172r">Et est ibi laus domini cum omni pace et benedicitur Christo filio dei
                            qui regnat cum patre et spiritu sancto in secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="172r">Explicit passio Sancti <name type="person">Clementis</name>
                            Martiris</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Mombritius 1910a">Mombritius I, 193</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1898-99">BHL. 1848</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="32" locusStart="172r" locusEnd="173r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Gregory of Tours</name>, <title>Miracula <name
                                    type="person">Sancti Clementis I</name></title></head>
                        <rubric locus="343" locusNew="172r">Incipit expositio <name type="author">Gregorii Episcopi
                                Turonensis</name> Aecclesie. liber miraculorum beati <name type="person"
                                >Clementis</name> martiris atque pontificis</rubric>
                        <incipit locusNew="172r">In diuinis uoluminibus refertur. quod secretum regis</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Mombritius 1910a">Mombritus I, 195</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1898-99">BHL. 1855</ref>)</ab>
                        <ab>[On the margin of f. <locus>172v</locus> (p. 344) <handNote>in a good English hand of cent.
                                    <origDate>xiii early</origDate></handNote>, is an addition slightly cut by the
                            binder. <q>(De) translatione S. <name type="person">Clementis</name> Anno incarnati uerbi
                                    m<abbr rend="superscript">o</abbr>. xl<abbr rend="superscript">o</abbr>. ix<abbr
                                    rend="superscript">o</abbr>. quando <name type="person">henri(c)us rex
                                    francorum</name></q>.] </ab>
                        <ab>Ends</ab>
                        <explicit locus="345" locusNew="173r">implere dignatus est Christus dominus noster cui est honor
                            et gloria in secula seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="173r">Expliciunt miracula Sancti <name type="person">Clementis</name>
                            martiris</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="33" locusStart="173r" locusEnd="181r">
                        <head type="CCC"><name type="author">Donatus the Deacon</name>, <title>Vita <name type="person"
                                    >Sancti Trudonis</name></title></head>

                        <rubric locus="345" locusNew="173r">Eodem die uita Sancti <name type="person">Trudonis</name>
                            Episcopi</rubric>
                        <incipit locusNew="173r">Venerabilis igitur <name type="person">Trudo</name></incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="d'Achery and Mabillon 1688-1701">Mabillon, Acta II, 1071 or
                                1023</ref>. <ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 8321</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="181r">et diuulgatum est uerbum hoc in uniuersam prouinciam illam</explicit>
                        <rubric locusNew="181r">Explicit uita Sancti <name type="person">Trudonis</name>
                            Confessoris</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="34" locusStart="181r" locusEnd="189r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Chrysogoni</name>, <name type="person"
                                    >Agapes</name>, <name type="person">Theodotae</name> et <name type="person"
                                    >Anastasiae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="361" locusNew="181r">Incypit passio Sancti <name type="person">Chrisogoni</name>
                            Martiris die xxiiii mensis nouember hoc est octaua kal. Decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="181v">Omnia que a sanctis gesta sunt uel geruntur</incipit>
                        <explicit locusNew="188v">operatur dominus beneficia sua ad laudem et gloriam nominis sui usque
                            in finem seculi. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="188v">Explicit passio Sancti <name type="person">Crisogoni</name> et <name
                                type="person">anastasiam</name> aliorumque sanctorum martyrum</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Mombritius 1910a">Mombritius I, 200</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1898-99">BHL. 1795</ref>
                            <supplied>, <ref type="bibl" target="Bollandists 1986">1795(a) (Chrysogonus)</ref>, <ref
                                    type="bibl" target="Bollandists 1898-99">118 (Agape)</ref>, <ref type="bibl"
                                    target="Bollandists 1900-1">8093 (Theodota)</ref>, <ref type="bibl"
                                    target="Bollandists 1898-99">401 (Anastasia)</ref></supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="35" locusStart="189r" locusEnd="189v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Saturnini</name> et <name type="person"
                                    >Sisinnii</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="377" locusNew="189r">cxxxviii. Incipit passio <name type="person"
                                >Saturnini</name> Martiris. Die xxix mensis Novembris hoc est iii kal.
                            Decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="189r">Tempore quo <name type="person">maximianus augustus</name></incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 7493</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="189r">salaria uetere sub die iii kal. decemberis. Regnante domino nostro
                            Ihesu Christo cui est etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="189r">Explicit passio <name type="person">Saturnini</name> et <name
                                type="person">Sisinni</name></rubric>
                        <ab>(On f. <locus>189v</locus> (p. 378) only 4 lines are written)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="36" locusStart="190r" locusEnd="195r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Chrysanthi</name> et <name type="person"
                                    >Dariae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="379" locusNew="190r">cxl. Incipit passio sanctorum <name type="person"
                                >Chrisanti</name> et <name type="person">Dariae</name></rubric>
                        <incipit locusNew="190r">Historiam priorum sanctorum</incipit>
                        <explicit locusNew="195r">et gloriam perpetue corone suscepit</explicit>
                        <rubric locusNew="195r">Explicit passio sanctorum <name type="person">Chrisanti</name> et <name
                                type="person">Darie</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Mombritius 1910a">Mombritius I, 152</ref>. <ref type="bibl"
                                target="VanHecke1864">Acta Sanctorum Octobris xi, 469</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 1787</ref>
                            </supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="37" locusStart="195r" locusEnd="197r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Eligii</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="389" locusNew="195r">Incipit uita Sancti <name type="person">Elegii</name>
                            Episcopi quod est Kal. Decembris</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL. 2477</ref>)</ab>
                        <incipit locusNew="195r">Summo studio et magna sollicitudine</incipit>
                        <explicit locusNew="197r">cornu eius exaltabitur in gloria</explicit>
                        <rubric locusNew="197r">Explicit</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="38" locusStart="197r" locusEnd="199r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Sabini</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="393" locusNew="197r">Incipit passio Sancti <name type="person">Sabine</name>
                            (corr. to -i) Episcopi quod est vii Idus decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="197r"><name type="person">Maximiano augusto</name> die xv. Kalendarum
                            maiarum</incipit>
                        <explicit locusNew="199r">Sub die vii idus decembris ubi prestantur beneficia sanctorum usque in
                            hidiernum diem</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Baluze 1761">Baluze Miscellanea I, 47</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1900-1">BHL. 7451</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="39" locusStart="199r" locusEnd="202r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sanctae Eulaliae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="397" locusNew="199r">Incipit passio Sancte <name type="person">Eulal(i)ae</name>
                            Virginis quae passa est in <name type="person">ciuitate Emerita</name> sub <name
                                type="person">Calpurniano</name> preside iiii idus decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="199r">Innumerus populus et infinita</incipit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL. 2700</ref>)</ab>
                        <explicit locusNew="202r">in pace suscepit, cui est honor uirtus et potestas in secula
                            seculorum. Amen</explicit>
                        <rubric locusNew="202r">Explicit passio Sancte <name type="person">Eulalie</name>
                            Virginis</rubric>
                    </msItem>

                    <msItem n="40" locusStart="202r" locusEnd="203v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Fusciani</name>, <name type="person"
                                    >Victorici</name> et <name type="person">Gentiani</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="403" locusNew="202r">Incipit Passio sanctorum martyrium <name type="person"
                                >Faustini (Fusciani)</name> et <name type="person">Uictorici</name> quod est iii idus
                            decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="202r">Eodem igitur tempore quo <name type="person">maximianus</name>
                            truculentissimus</incipit>
                        <explicit locusNew="203v">adepti sunt coronam martyrii prestante etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="203v">Explicit passio sanctorum <name type="person">Faustini</name> et <name
                                type="person">Victorici</name></rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL. 3226</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Ghesquiere 1783">Acta Sanctorum Belgii I, 166</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="41" locusStart="203v" locusEnd="204v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctarum <name type="person">Luceiae</name>, <name type="person"
                                    >Auceiae</name> et sociis</title>
                        </head>

                        <rubric locus="406" locusNew="203v">Incipit Martyrium Sancte <name type="person">Lucie</name>
                            quod est Idus Decembris</rubric>
                        <incipit locusNew="203v"><name type="person">Lucia</name> uirgo dei</incipit>
                        <explicit locusNew="204v">de quo habuit cui est honor et gloria etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="204v">Explicit passio Sanctae <name type="person">Luciae</name></rubric>
                        <ab>
                            <supplied>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL 4980</ref>)</supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="42" locusStart="204v" locusEnd="205v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sanctae Anastasiae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="408" locusNew="204v">Incipit Passio Sancte <name type="person">Anastasie</name>
                            quod est viii kal. Ianuarii</rubric>
                        <incipit locusNew="204v">Igitur ut supradictum est tradita <name type="person"
                            >anastasia</name></incipit>
                        <explicit locusNew="205v">operatur beneficia sua dominus ad laudem nomine sui usque in finem
                            seculi</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL. 401</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Tosti 1873-94">Bibliotheca Casinensis III, Florileg. 183</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="43" locusStart="205v" locusEnd="213v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Eugeniae</name>, <name type="person"
                                    >Proti</name> et <name type="person">Hyacinthi</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="410" locusNew="205v">Eodem die incipit Passio Sancte <name type="person"
                                >Eugenie</name> Virginis viii kal. Ianuarii</rubric>
                        <incipit locusNew="205v">In diebus illis septimo consulatu suo <name type="person"
                                >commodus</name></incipit>
                        <explicit locusNew="213v">gloriose confitentes cui est etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="213v">Explicit passio Sancte <name type="person">Eugenie</name>
                            Virginis</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Rosweyde 1615">Vitae Patrum Rosweyd 340</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Migne 073">P. L. LXXIII, 605</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 2667</ref>
                            </supplied>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="44" locusStart="213v" locusEnd="217v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sancti Marini</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="426" locusNew="213v">Incipit Passio Sancti <name type="person">Marini</name>
                            pueri In loco qui uocatur columnas. quod est vii kal. Ianuarii</rubric>
                        <incipit locusNew="213v">Uerbo uite seminato</incipit>
                        <explicit locusNew="217v">haec in ciuitate <name type="place">roma</name> vii kal. lanuarius.
                            Regnante etc.</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandists 1889">Catalogus Bruxellensis II, 184</ref>. <ref
                                type="bibl" target="Bollandists 1900-1">BHL. 5538</ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="45" locusStart="217v" locusEnd="219r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio Sanctorum <name type="person">Maximi</name> et sociis</title>
                        </head>

                        <rubric locus="434" locusNew="217v">Incipit Passio sanctorum martyrium <name type="person"
                                >Maximi</name>
                            <name type="person">Seuere</name>
                            <name type="person">Calendini</name>
                            <name type="person">Marci</name>
                            <name type="person">Flauiani</name> et sanctorum consiliorum qui ponitur in sancto <name
                                type="person">Johanni</name> cap. in clivium cucumeris</rubric>
                        <incipit locusNew="217v">Post mortem uero <name type="person">dioclitiani</name></incipit>
                        <explicit locusNew="219r">beneficia hominibus per gratiam domini et saluatori nostri Ihesu
                            Christi qui etc.</explicit>
                        <ab>
                            <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1986">BHL 5857 (d), (e)</ref>
                            </supplied>
                        </ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="46" locusStart="219r" locusEnd="220v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sanctae Luciae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="437" locusNew="219r">Passio Sancte <name type="person">Lucie</name> Virginis et
                            Martyris lectio I</rubric>
                        <incipit locusNew="219r">Cum per uniuersam <name type="place">sicilie</name>
                            prouinciam</incipit>
                        <ab>(On f. <locus>219v</locus> (p. 438) a correction of some lines, of cent.
                                <origDate>xii</origDate>)</ab>
                        <explicit locusNew="220v">sub die idus decembris prestante etc.</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Mombritius 1910b">Mombritius II. 58</ref>. <ref type="bibl"
                                target="Bollandists 1986">BHL. 4992 <supplied>(c)</supplied></ref>)</ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="47" locusStart="220v" locusEnd="223v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Vita <name type="person">Sancti Iudoci</name></title>
                        </head>

                        <ab>(Vita Sancti <name type="person">Iudoci</name>, no title or rubric)</ab>
                        <ab>Prologue</ab>
                        <incipit locus="440" locusNew="220v">(N)obilissimis aecclesie dei filiis</incipit>
                        <explicit locusNew="221r">potestas per inmortalia secula seculorum. Amen</explicit>
                        <incipit locus="441" locusNew="221r">(R)euerentissimus enim dei famulus <name type="person"
                                >ludocus</name></incipit>

                        <explicit locusNew="223v">redintegrare plenam dignatus est qui uiuit etc.</explicit>
                        <rubric locusNew="223v">Explicit uita Sancti <name type="person">ludoci</name>
                            Confessoris</rubric>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="d'Achery and Mabillon 1688-1701">Mabillon, Acta II, 566</ref>. <supplied>
                                <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL 4504</ref>
                            </supplied>)</ab>

                    </msItem>

                    <msItem n="48" locusStart="223v" locusEnd="228r">
                        <head type="CCC">
                            <title>Passio <name type="person">Sanctae Christinae</name></title>
                        </head>

                        <rubric locus="446" locusNew="223v">Incipit passio Sancte <name type="person">Cristine</name>
                            Virginis quod est viiii kal. Augusti</rubric>
                        <incipit locusNew="223v">Erat temporibus <name type="person">Dioclitiani</name></incipit>
                        <ab>(Divided into 3 Interrogationes each with rubric)</ab>
                        <explicit locusNew="228r">annorum xiiii<abbr rend="superscript">or</abbr> sub imperatore <name
                                type="person">dioclitiano</name> viiii kal. augusti</explicit>
                        <rubric locusNew="228r">Explicit passio sancta <name type="person">cristina</name></rubric>
                        <ab>Cf. <ref type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL. 1756, 7</ref></ab>
                    </msItem>

                    <msItem n="49" locusStart="228r" locusEnd="229v">
                        <head type="CCC">
                            <title>Aduentus et exceptio corporis Sanctorum <name type="person">Benedicti</name> et <name
                                    type="person">Scholasticae</name> in agrum Floriacensem</title>
                        </head>

                        <rubric locus="455" locusNew="228r">Incipit aduentus exceptioque corporis beati <name
                                type="person">Benedicti</name> et <name type="person">scolastice</name> sororis eius. in
                            agro floriacensis</rubric>
                        <incipit locusNew="228r">Cum diu gens langobardorum</incipit>
                        <ab>Ends imperfectly</ab>
                        <explicit locus="458" locusNew="229v">salubriter tamen tanto confecto itinere in prediolum
                            quoddam diuerterunt</explicit>
                        <ab>(<ref type="bibl" target="Bollandus 1668">Acta Sanctorum Martii iii, 302 (300)</ref>. <ref
                                type="bibl" target="Bollandists 1898-99">BHL. 1117</ref>)</ab>

                    </msItem>

                </msContents>
                <additional>
                    <adminInfo>
                        <recordHist>
                            <p>text: copied from James.txt SP</p>
                            <p>markup: SP</p>
                            <p>markupCheck: checked by SP, CF</p>
                            <p>msCheck: RJR 11.10.07</p>
                            <p>remarks:</p>
                        </recordHist>
                    </adminInfo>
                </additional>
            </msDesc>


        </body>

        <back/>
    </text>
</TEI>
